<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<exams>

    <!-- XX   -->

    <thisQuestion>
        <qNum>id1727396994:date1727396993</qNum>
        <question> &lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

            ข้อใด เป็นคำสั่งทางปกครอง

            &lt;br /&gt;
        </question>
        <choice_A> การออกโฉนดที่ดิน</choice_A>
        <choice_B> ประกาศกําหนดเขตพื้นที่การศึกษา</choice_B>
        <choice_C> ความเห็นและมติของคณะกรรมการสอบสวน</choice_C>
        <choice_D> ข้อบังคับกองบัญชาการตํารวจนครบาล ว่าด้วยแก้ไขเพิ่มเติมการกําหนดให้รถเดินทางเดียว</choice_D>
        <choice_E>
        </choice_E>
        <correctAns> 2 </correctAns>
        <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
        <explanation>&lt;br /&gt;

            &#x2022; การออกโฉนดที่ดิน เป็นคำสั่งทางปกครอง (คำสั่งศาลปกครองสูงสุดที่ ๒๐๗/๒๕๕๔)&lt;br /&gt; หลักการเดา ให้ดูว่าเป็นเรื่องที่มุ่งให้เกิดผลเฉพาะบุคคล ใครคนใดคนหนึ่ง หรือไม่ ถ้าใช่ ก็เป็นคำสั่งทางปกครอง เรื่องโฉนดที่ดิน เป็นเรื่องเฉพาะบุคคล จึงเป็นคำสั่งทางปกครอง &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

            &#x2022; ประกาศกําหนดเขตพื้นที่การศึกษา ไม่เป็นคำสั่งทางปกครอง เพราะ ไม่ได้มุ่งหมายให้ใช้บังคับแก่บุคคลใดเป็นการเฉพาะ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

            &#x2022; ความเห็นและมติของคณะกรรมการสอบสวน เป็นเพียงการดําเนินการพิจารณาภายในฝ่ายปกครอง เพื่อเสนอให้พิจารณาออกคําสั่งทางปกครองต่อไป จึงไม่ใช่คำสั่งทางปกครอง &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

            &#x2022; ข้อบังคับกองบัญชาการตํารวจนครบาล ว่าด้วยแก้ไขเพิ่มเติมการ กําหนดให้รถเดินทางเดียว ข้อบังคับดังกล่าวออกโดยอาศัยอํานาจตามกฎหมาย ที่มีผลบังคับกับทุก ๆ คนเป็นการทั่วไป ไม่มุ่งหมายให้ใช้บังคับแก่กรณีใดหรือบุคคลใด เป็นการเฉพาะ มีสถานะ เป็นกฎไม่ใช่คําสั่งทางปกครอง &lt;br /&gt;

            (ดูเเมนูเรื่อง ตัวอย่างคำสั่งทางปกครอง เพิ่มเติม)
        </explanation>
        <isExplain>yes</isExplain>
        <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
    </thisQuestion>

    <!-- XX   -->
    <thisQuestion>
        <qNum>id1727396993:date1727396993</qNum>
        <question> &lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
            ข้อใด &lt;strong&gt;ไม่ใช่&lt;/strong&gt; คำสั่งทางปกครอง

            &lt;br /&gt;
        </question>
        <choice_A> การให้หรือไม่ให้ทุนการศึกษา</choice_A>
        <choice_B> หนังสือแจ้งให้เอกชนผู้รับจ้างชําระค่าปรับกรณีก่อสร้างล่าช้า</choice_B>
        <choice_C> ดาบตํารวจ ส. ได้ให้สัญญาณนกหวีดและสัญญาณมืออันเป็นสัญญาณจราจร</choice_C>
        <choice_D> มติที่ประชุมเกี่ยวกับมาตรการ แก้ไขปัญหาการคัดเลือกข้าราชการเพื่อแต่งตั้งให้ดํารงตําแหน่ง
            รองปลัด อบจ.</choice_D>
        <choice_E>
        </choice_E>
        <correctAns> 3 </correctAns>
        <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
        <explanation>&lt;br /&gt;

            &#x2022; การให้หรือไม่ให้ทุนการศึกษา เป็นคำสั่งทางปกครอง ตามกฎกระทรวง ฉบับที่ ๑๒ (พ.ศ. ๒๕๔๓) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

            &#x2022; หนังสือแจ้งให้เอกชนผู้รับจ้างชําระค่าปรับกรณีก่อสร้างล่าช้า เป็นการ ใช้สิทธิตามสัญญา ไม่ใช่การใช้อํานาจตามกฎหมายของเจ้าหน้าที่ จึงไม่เป็น คําสั่งทางปกครอง&lt;br /&gt;
            มาตรา ๕ คำสั่งทางปกครอง หมายความว่า การใช้อำนาจตามกฎหมายของเจ้าหน้าที่ ที่มีผลเป็นการสร้างนิติสัมพันธ์ขึ้น ระหว่างบุคคลในอันที่จะก่อ เปลี่ยนแปลง โอน สงวน ระงับ หรือมีผลกระทบต่อสถานภาพ ของสิทธิหรือหน้าที่ของบุคคล ไม่ว่าจะเป็นการถาวร หรือชั่วคราว เช่น การสั่งการ การอนุญาต การอนุมัติ การวินิจฉัยอุทธรณ์ การรับรอง และการรับจดทะเบียน แต่ไม่หมายความรวมถึงการออกกฎ &lt;br /&gt;
            คำว่า "การใช้อำนาจตามกฎหมาย" หมายความถึง กฎหมายที่รองลงมาจากรัฐธรรมนูญ เช่น พระราชบัญญัติ พระราชกฤษฎีกา เป็นต้น เช่น การสั่งรื้อถอนอาคาร ของเจ้าพนักงานท้องถิ่น สั่งโดยใช้อำนาจตาม พระราชบัญญัติควบคุมอาคาร พ.ศ. ๒๕๒๒ เป็นต้น &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

            &#x2022; ดาบตํารวจ ส. ได้ให้สัญญาณนกหวีดและสัญญาณมืออันเป็นสัญญาณจราจร คำสั่งทางปกครอง ไม่จำเป็นต้องเป็นลายลักษณ์อักษรเสมอไป ป้ายจราจร การเคลื่อนไหวทางร่างกาย ก็เป็นคำสั่งทางปกครองได้ &lt;br /&gt;
            มาตรา ๓๔ คำสั่งทางปกครอง อาจทำเป็นหนังสือ หรือวาจา หรือโดยการสื่อความหมายในรูปแบบอื่นก็ได้ แต่ต้องมีข้อความ หรือความหมายที่ชัดเจน เพียงพอที่จะเข้าใจได้ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

            &#x2022; มติที่ประชุมเกี่ยวกับมาตรการ แก้ไขปัญหาการคัดเลือกข้าราชการเพื่อแต่งตั้งให้ดํารงตําแหน่ง รองปลัด อบจ. ให้แก่ อบจ. ทุกจังหวัดปฏิบัติตาม โดยกําหนดให้ผู้ที่เข้าสู่ตําแหน่ง โดยไม่ได้ใช้วิธีการสอบคัดเลือกกลับคืนสู่สถานภาพ ในตําแหน่งและระดับเดิม มีลักษณะเป็นข้อกําหนดที่ใช้เฉพาะกรณีการคัดเลือกข้าราชการ เพื่อแต่งตั้งให้ดํารงตําแหน่งรองปลัด อบจ. โดยวิธีการคัดเลือก ซึ่งมีผลทําให้ผู้ที่เข้าสู่ตําแหน่ง โดยไม่ได้ใช้วิธีการสอบคัดเลือกต้องกลับไปดํารงตําแหน่งเดิม จึงมีผลกระทบต่อสถานภาพของ สิทธิและหน้าที่อันมีลักษณะ เป็นคําสั่งทางปกครองทั่วไป &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

            (ดูเเมนูเรื่อง ตัวอย่างคำสั่งทางปกครอง เพิ่มเติม)
        </explanation>
        <isExplain>yes</isExplain>
        <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
    </thisQuestion>



  <!-- XX   -->
 <!--   https://www.youtube.com/watch?v=uKD6mTMieDw
 เวลา 21:03   -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1683351673:date1683351673</qNum>
    <question>ข้อสอบเสมือนจริง&lt;br /&gt; &lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
ผู้ใดสามารถเป็นเจ้าหน้าที่พิจารณาทางปกครองได้
&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>เคยเป็นผู้พิทักษ์</choice_A>
    <choice_B>เคยเป็นผู้อนุบาล</choice_B>
    <choice_C>เคยเป็นคู่สมรส</choice_C>
    <choice_D>ไม่มีข้อใดถูก</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>5</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

กฎกระทรวง ปี 2566 กำหนดว่า แม้แต่เคยเป็นคู่สมรส จะมีการจดทะเบียนหรือไม่ ก็ตาม ก็ไม่สามารถทําการพิจารณาทางปกครองได้
&lt;br /&gt;
        กฎกระทรวง ปี 2566&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
        เจ้าหน้าที่ ดังต่อไปนี้จะทําการพิจารณาทางปกครองไม่ได้&lt;br /&gt;
        (๑) เคยเป็นคู่หมั้นหรือคู่สมรสของคู่กรณี&lt;br /&gt;
        (๒) เป็นหรือเคยเป็นผู้ซึ่งอยู่กินกันฉันสามีภริยาโดยมิได้จดทะเบียนสมรสกับคู่กรณี&lt;br /&gt;
        (๓) เป็นหรือเคยเป็นผู้ซึ่งอยู่กินกับคู่กรณีที่เป็นบุคคลเพศเดียวกันโดยกําเนิดในลักษณะ เดียวกัน กับชายหญิงที่อยู่กินกันฉันสามีภริยา&lt;br /&gt;
        (๔) เป็นบุพการีหรือผู้สืบสันดานในความเป็นจริงไม่ว่าชั้นใด ๆ หรือเป็นพี่น้องหรือ ลูกพี่ลูกน้องในความเป็นจริงนับได้เพียงภายในสามชั้นของคู่กรณี&lt;br /&gt;
        (๕) เป็นหรือเคยเป็นบุตรบุญธรรมของคู่กรณี หรือเป็นหรือเคยเป็นผู้รับคู่กรณีเป็นบุตรบุญ ธรรม&lt;br /&gt;
        (๖) เป็นลุง ป้า น้า อา ของคู่กรณี&lt;br /&gt;
        (๗) เป็นผู้พักอาศัยอยู่ร่วมกับคู่กรณีในสถานที่เดียวกันในลักษณะครัวเรือนเดียวกัน&lt;br /&gt;
        (๘) เป็นลูกจ้างหรือที่ปรึกษาซึ่งได้รับค่าตอบแทนของคู่กรณี&lt;br /&gt;

        &lt;br /&gt;

        ข้อนี้ปรับตัวเลือกใหม่ เพื่อให้สอดคล้องกับ กฎกระทรวงที่ออกในปี 2566 &lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>


  <thisQuestion>
    <qNum>id1683351672:date1683351672</qNum>
    <question>ข้อสอบเสมือนจริง&lt;br /&gt; &lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
บุคคลในข้อใด ไม่สามารถเป็นคู่กรณี ในการพิจารณาทางปกครองได้
&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>บุคคลธรรมดา</choice_A>
    <choice_B>คณะบุคคล</choice_B>
    <choice_C>นิติบุคคล</choice_C>
    <choice_D>ไม่มีข้อใดถูก</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>5</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

พระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง พ.ศ. ๒๕๓๙ &lt;br /&gt;
มาตรา ๒๑ บุคคลธรรมดา คณะบุคคล หรือนิติบุคคล อาจเป็นคู่กรณีในการพิจารณา ทางปกครองได้ตามขอบเขตที่สิทธิของตนถูกกระทบกระเทือน หรืออาจถูกกระทบกระเทือน โดยมิอาจหลีกเลี่ยงได้ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

 แสดงว่า บุคคลธรรมดา คณะบุคคล หรือนิติบุคคล สามารถ เป็นคู่กรณีในการพิจารณาทางปกครอง ได้
&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>

  <thisQuestion>
    <qNum>id1683351674:date1683351674</qNum>
    <question>ข้อสอบเสมือนจริง&lt;br /&gt; &lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
เจ้าหน้าที่ในข้อใด สามารถเป็นเจ้าหน้าที่พิจารณาทางปกครองได้
&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>เป็นเจ้าหนี้ ลูกหนี้ ของคู่กรณี</choice_A>
    <choice_B>เป็นญาติ 2 ชั้น ของคู่กรณี</choice_B>
    <choice_C>เคยเป็นผู้พักอาศัยอยู่ครัวเรือนเดียวกัน</choice_C>
    <choice_D>เป็นบุพการีของคู่กรณี</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>4</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;

ถ้าปัจจุบันเป็นผู้พักอาศัยอยู่ร่วมกับคู่กรณีในสถานที่เดียวกันในลักษณะครัวเรือนเดียวกัน จะทำการพิจารณาทางปกครอง ไม่ได้ แต่ถ้าตอนนี้อยู่คนละบ้าน ก็ทำได้
(กฎกระทรวง ๒๕๖๖ ข้อ ๗)
&lt;br /&gt;
        กฎกระทรวง ปี 2566&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
        เจ้าหน้าที่ ดังต่อไปนี้จะทําการพิจารณาทางปกครองไม่ได้&lt;br /&gt;
        (๑) เคยเป็นคู่หมั้นหรือคู่สมรสของคู่กรณี&lt;br /&gt;
        (๒) เป็นหรือเคยเป็นผู้ซึ่งอยู่กินกันฉันสามีภริยาโดยมิได้จดทะเบียนสมรสกับคู่กรณี&lt;br /&gt;
        (๓) เป็นหรือเคยเป็นผู้ซึ่งอยู่กินกับคู่กรณีที่เป็นบุคคลเพศเดียวกันโดยกําเนิดในลักษณะ เดียวกัน กับชายหญิงที่อยู่กินกันฉันสามีภริยา&lt;br /&gt;
        (๔) เป็นบุพการีหรือผู้สืบสันดานในความเป็นจริงไม่ว่าชั้นใด ๆ หรือเป็นพี่น้องหรือ ลูกพี่ลูกน้องในความเป็นจริงนับได้เพียงภายในสามชั้นของคู่กรณี&lt;br /&gt;
        (๕) เป็นหรือเคยเป็นบุตรบุญธรรมของคู่กรณี หรือเป็นหรือเคยเป็นผู้รับคู่กรณีเป็นบุตรบุญ ธรรม&lt;br /&gt;
        (๖) เป็นลุง ป้า น้า อา ของคู่กรณี&lt;br /&gt;
        (๗) เป็นผู้พักอาศัยอยู่ร่วมกับคู่กรณีในสถานที่เดียวกันในลักษณะครัวเรือนเดียวกัน&lt;br /&gt;
        (๘) เป็นลูกจ้างหรือที่ปรึกษาซึ่งได้รับค่าตอบแทนของคู่กรณี&lt;br /&gt;

        &lt;br /&gt;


	</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>

  <thisQuestion>
    <qNum>id1683351675:date1683351675</qNum>
    <question>ข้อสอบเสมือนจริง&lt;br /&gt; &lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
ข้อใด ไม่ถูกต้องในการดำเนินการ การพิจารณาพยานหลักฐาน เพื่อพิสูจน์ข้อเท็จจริง
&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>การออกตรวจสถานที่</choice_A>
    <choice_B>ขอให้ผู้ครอบครองเอกสาร ส่งเอกสารที่เกี่ยวข้อง</choice_B>
    <choice_C>การรับฟัง พยาน หลักฐาน ข้อเท็จจริงจากคู่กรณีตลอดเวลา</choice_C>
    <choice_D>การแสวงหาพยานหลักฐาน</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>4</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;
การรับฟัง พยาน หลักฐาน ข้อเท็จจริงจากคู่กรณีตลอดเวลา ไม่จำเป็นต้องกระทำ เพราะคู่กรณีอาจจะกระทำไปเพื่อเป็นการประวิงเวลา &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

มาตรา ๒๙ เจ้าหน้าที่ต้องพิจารณาพยานหลักฐาน ที่ตนเห็นว่าจำเป็นแก่การพิสูจน์ข้อเท็จจริง ในการนี้ให้รวมถึงการดำเนินการดังต่อไปนี้ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

(๑) แสวงหาพยานหลักฐานทุกอย่างที่เกี่ยวข้อง&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

(๒) รับฟังพยานหลักฐาน คำชี้แจง หรือความเห็นของคู่กรณี หรือของพยานบุคคล หรือพยานผู้เชี่ยวชาญที่คู่กรณีกล่าวอ้าง เว้นแต่เจ้าหน้าที่เห็นว่า เป็นการกล่าวอ้างที่ไม่จำเป็น ฟุ่มเฟือย หรือเพื่อประวิงเวลา&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

(๓) ขอข้อเท็จจริงหรือความเห็นจากคู่กรณี พยานบุคคล หรือพยานผู้เชี่ยวชาญ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

(๔) ขอให้ผู้ครอบครองเอกสารส่งเอกสารที่เกี่ยวข้อง&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

(๕) ออกไปตรวจสถานที่
&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>

  <thisQuestion>
    <qNum>id1683351676:date1683351676</qNum>
    <question>ข้อสอบเสมือนจริง&lt;br /&gt; &lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
การไม่ดำเนินการในข้อใด ไม่เป็นเหตุให้คำสั่งทางปกครองนั้น ไม่สมบูรณ์
&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>คำสั่งที่ยังไม่มีผู้ยื่นคำขอ</choice_A>
    <choice_B>ไม่ระบุเหตุผลในหนังสือ</choice_B>
    <choice_C>การรับฟังคู่กรณี ได้ดำนินการโดยไม่สมบูรณ์</choice_C>
    <choice_D>ถูกทุกข้อ</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>5</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;

มาตรา ๔๑ คำสั่งทางปกครองที่ฝ่าฝืน หรือไม่ปฏิบัติตามหลักเกณฑ์ ต่อไปนี้ ไม่เป็นเหตุให้คำสั่งนั้น ไม่สมบูรณ์ &lt;br /&gt;
เช่น  การออกคำสั่งทางปกครอง โดยยังไม่มีผู้ยื่นคำขอ เป็นต้น &lt;br /&gt;

หมายความว่า ไม่ทำก็ได้ ก็ยังไม่ถือว่า คำสั่งทางปกครองนั้น ไม่สมบูรณ์ แต่ต้องทำในภายหลัง

 
&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>

  <thisQuestion>
    <qNum>id1683351677:date1683351677</qNum>
    <question>ข้อสอบเสมือนจริง&lt;br /&gt; &lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
ข้อใด ไม่ถูกต้องเกี่ยวกับ เหตุผลที่ใช้ประกอบในการ ทำหนังสือคำสั่งทางปกครอง&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>ข้อกฎหมายอ้างอิง</choice_A>
    <choice_B>ข้อยกเว้นในการโต้แย้งคำสั่ง</choice_B>
    <choice_C>ข้อเท็จจริงที่เป็นสาระสำคัญ</choice_C>
    <choice_D>ข้อพิจารณาในการใช้ดุลยพินิจ</choice_D>
    <choice_E> 
    </choice_E>
    <correctAns>3</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;

มาตรา ๓๗ คำสั่งทางปกครอง ที่ทำเป็นหนังสือ และการยืนยันคำสั่งทางปกครอง เป็นหนังสือ ต้องจัดให้มีเหตุผลไว้ด้วย และเหตุผลนั้น อย่างน้อยต้องประกอบด้วย&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

(๑) ข้อเท็จจริงอันเป็นสาระสำคัญ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

(๒) ข้อกฎหมายที่อ้างอิง&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

(๓) ข้อพิจารณา และข้อสนับสนุนในการใช้ดุลพินิจ
&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>

  <thisQuestion>
    <qNum>id1683351678:date1683351678</qNum>
    <question>ข้อสอบเสมือนจริง&lt;br /&gt; &lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
ข้อใด ต่อไปนี้ ไม่ต้องระบุในหนังสือคำสั่งทางปกครอง

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>วัน เดือน ปี ที่ทำคำสั่ง</choice_A>
    <choice_B>ลายมือชื่อผู้ทำคำสั่ง</choice_B>
    <choice_C>ค่าธรรมเนียมในการขอหนังสือคำสั่ง</choice_C>
    <choice_D>ชื่อ นามสกุล ของผู้ทำคำสั่ง</choice_D>
    <choice_E> 
    </choice_E>
    <correctAns>4</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;

มาตรา ๓๖ คำสั่งทางปกครอง ที่ทำเป็นหนังสือ อย่างน้อยต้องระบุ วัน เดือน และปี ที่ทำคำสั่ง ชื่อและตำแหน่ง ของเจ้าหน้าที่ผู้ทำคำสั่ง พร้อมทั้งมีลายมือชื่อของเจ้าหน้าที่ ผู้ทำคำสั่งนั้น
&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>

<!-- %%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1683351679:date1683351679</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
ข้อใด ไม่เกี่ยวข้องกับรูปแบบของคำอุทธรณ์

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>ต้องทำเป็นหนังสือ</choice_A>
    <choice_B>ระบุข้อโต้แย้ง</choice_B>
    <choice_C>ระบุข้อเท็จจริง</choice_C>
    <choice_D>มีพยานหลักฐานประกอบ</choice_D>
    <choice_E> 
    </choice_E>
    <correctAns>5</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;
มาตรา ๔๔ &lt;br /&gt;
คำอุทธรณ์ต้องทำเป็นหนังสือ โดยระบุข้อโต้แย้ง และข้อเท็จจริง หรือข้อกฎหมายที่อ้างอิง ประกอบด้วย
&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>

<!--  ############################################-->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02603:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
กฎหมายกลางเกี่ยวกับวิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง เรียกว่าอะไร
&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>พระราชบัญญัติวิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง พ.ศ. 2525</choice_A>
    <choice_B>พระราชบัญญัติวิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง พ.ศ. 2539</choice_B>
    <choice_C>พระราชบัญญัติปกครองกลาง พ.ศ.2525</choice_C>
    <choice_D>พระราชบัญญัติปกครองกลาง พ.ศ.2539</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>3</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;

พระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง พ.ศ. ๒๕๓๙&lt;br /&gt;
(ลงประกาศใน ราชกิจจานุเบกษา เล่ม ๑๑๓/ตอนที่ ๖๐ ก/หน้า ๑/๑๔ พฤศจิกายน ๒๕๓๙)
&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02604:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

พระราชบัญญัติใด เป็นการกำหนดขั้นตอนและวิธีการ ในการพิจารณาทางปกครอง เพื่อเป็นเครื่องมือช่วยประกอบการปฏิบัติหน้าที่ 

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>พระราชบัญญัติวิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง</choice_A>
    <choice_B>พระราชบัญญัติการรักษาความมั่นคงภายในราชอาณาจักร</choice_B>
    <choice_C>พระราชบัญญัติสภาองค์กรชุมชน</choice_C>
    <choice_D>พระราชบัญญัติการมาตรฐานแห่งชาติ</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>2</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;
พระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง พ.ศ. ๒๕๓๙&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

มาตรา ๕ ให้คำจำกัดความของ “วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง” และ “การพิจารณาทางปกครอง”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

“วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง” หมายความว่า การเตรียมการและการดำเนินการ ของเจ้าหน้าที่ เพื่อจัดให้มีคำสั่งทางปกครองหรือกฎ และรวมถึงการดำเนินการใด ๆ ในทางปกครอง ตามพระราชบัญญัตินี้ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

“การพิจารณาทางปกครอง” หมายความว่า การเตรียมการและการดำเนินการของเจ้าหน้าที่ เพื่อจัดให้มีคำสั่งทางปกครอง &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

คำตอบคือ ข้อ 1&lt;br /&gt;

&lt;br /&gt;ขอบคุณ คุณเพ็ญนภา เรืองวงษ์ ที่ช่วยตรวจสอบข้อนี้  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02605:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

กิจกรรมในข้อใด ไม่ได้อยู่ในบังคับของกฎหมาย พระราชบัญญัติวิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>ผู้อำนวยการอนุมัติการจัดซื้อพัสดุจากผู้ประกอบการที่มีอาชีพขายพัสดุรายหนึ่ง</choice_A>
    <choice_B>มหาเถรสมาคมลงโทษภาคทัณฑ์พระผู้ใหญ่รูปหนึ่ง</choice_B>
    <choice_C>อธิบดีสั่งลงโทษให้ออกข้าราชการชำนาญการ รายหนึ่ง</choice_C>
    <choice_D>เจ้าหน้าที่เทศกิจนำป้ายห้ามขายของบนทางเท้าไปติดตั้งบริเวณหน้าตลาดสด</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>3</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;

มาตรา ๔ พระราชบัญญัตินี้มิให้ใช้บังคับแก่ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
(๑) รัฐสภาและคณะรัฐมนตรี &lt;br /&gt;
(๒) องค์กรที่ใช้อำนาจตามรัฐธรรมนูญโดยเฉพาะ &lt;br /&gt;
(๓) การพิจารณาของนายกรัฐมนตรี หรือรัฐมนตรี ในงานทางนโยบายโดยตรง &lt;br /&gt;
(๔) การพิจารณาพิพากษาคดีของศาล และการดำเนินงานของเจ้าหน้าที่ในกระบวนการพิจารณาคดี การบังคับคดี และการวางทรัพย์&lt;br /&gt;
(๕) การพิจารณาวินิจฉัยเรื่องร้องทุกข์ และการสั่งการตามกฎหมายว่าด้วยคณะกรรมการกฤษฎีกา&lt;br /&gt;
(๖) การดำเนินงานเกี่ยวกับนโยบายการต่างประเทศ&lt;br /&gt;
(๗) การดำเนินงานเกี่ยวกับราชการทหาร หรือเจ้าหน้าที่ซึ่งปฏิบัติหน้าที่ทางยุทธการ ร่วมกับทหารในการป้องกัน และรักษาความมั่นคง ของราชอาณาจักร จากภัยคุกคำมทั้งภายนอก และภายในประเทศ&lt;br /&gt;
(๘) การดำเนินงานตามกระบวนการยุติธรรมทางอาญา&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;(๙) การดำเนินกิจการขององค์การทางศาสนา&lt;/strong&gt;
&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

การยกเว้นไม่ให้นำบทบัญญัติแห่งพระราชบัญญัตินี้ มาใช้บังคับแก่การดำเนินกิจการใด หรือกับหน่วยงานใด นอกจากที่กำหนดไว้ในวรรคหนึ่ง ให้ตราเป็นพระราชกฤษฎีกา ตามข้อเสนอ ของคณะกรรมการวิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง

&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
มหาเถรสมาคมลงโทษภาคทัณฑ์พระผู้ใหญ่รูปหนึ่ง  เป็นการดำเนินกิจการขององค์การทางศาสนา ตามข้อ (๙) จึงไม่อยู่ในบังคับของกฎหมาย พระราชบัญญัติวิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง นี้ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

คำตอบที่ถูกคือ ข้อ 2&lt;br /&gt;

&lt;br /&gt;ขอบคุณ คุณเพ็ญนภา เรืองวงษ์ ที่ช่วยตรวจสอบข้อนี้  &lt;br /&gt;

	</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02606:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
ข้อใด &lt;strong&gt;ไม่ใช่&lt;/strong&gt; การปฎิบัติราชการทางปกครอง

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>ผู้อำนวยการโรงเรียน อนุมัติโครงการนักเรียนจิตอาสา</choice_A>
    <choice_B>ตำรวจจราจรนำป้ายห้ามเข้ามากั้นถนน</choice_B>
    <choice_C>เจ้าหน้าที่ทะเบียนราษฎรออกใบอนุญาตให้ปลูกสร้างหรือต่อเติมอาคาร</choice_C>
    <choice_D>เจ้าพนักงานท้องถิ่นสั่งให้รื้อถอนอาคารที่สร้างขึ้นโดยผิดกฎหมาย</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>4</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;

มาตรา ๕ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

“วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง” หมายความว่า การเตรียมการและการดำเนินการ&lt;strong&gt; ของเจ้าหน้าที่ &lt;/strong&gt;เพื่อจัดให้มี&lt;strong&gt;คำสั่งทางปกครอง&lt;/strong&gt;หรือ&lt;strong&gt;กฎ&lt;/strong&gt; และรวมถึงการดำเนินการใด ๆ ในทางปกครอง ตามพระราชบัญญัตินี้ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

และ มาตรา ๑๒ &lt;br /&gt;
คำสั่งทางปกครอง จะต้องกระทำโดยเจ้าหน้าที่ ซึ่งมีอำนาจหน้าที่ในเรื่องนั้น &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ข้อ 3.  เจ้าหน้าที่ทะเบียนราษฎร ไม่มีหน้าที่ อำนาจในการออกใบอนุญาตให้ปลูกสร้างหรือต่อเติมอาคาร จึงเป็นการกระทำที่ไม่ชอบด้วยกฎหมาย

	</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02607:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ข้อใด &lt;strong&gt;ไม่ใช่&lt;/strong&gt; องค์ประกอบของ “คำสั่งทางปกครอง”

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>เป็นการกระทำของเจ้าหน้าที่ ที่มีอำนาจ ตามกฎหมาย</choice_A>
    <choice_B>เป็นการใช้อำนาจปกครอง ตามกฎหมายในการออกคำสั่ง</choice_B>
    <choice_C>เป็นการกระทำที่ไม่มีผลกระทบต่อสิทธิของบุคคลโดยตรง</choice_C>
    <choice_D>เป็นการกระทำที่มีผลกระทบต่อสิทธิหน้าที่ของบุคคล</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>4</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;

มาตรา ๕ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

“คำสั่งทางปกครอง” หมายความว่า&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

(๑) การใช้อำนาจตามกฎหมายของเจ้าหน้าที่ ที่มีผลเป็นการสร้างนิติสัมพันธ์ขึ้น ระหว่างบุคคลในอันที่จะก่อ เปลี่ยนแปลง โอน สงวน ระงับ หรือมีผลกระทบต่อสถานภาพ ของสิทธิหรือหน้าที่ของบุคคล ไม่ว่าจะเป็นการถาวร หรือชั่วคราว เช่น การสั่งการ การอนุญาต การอนุมัติ การวินิจฉัยอุทธรณ์ การรับรอง และการรับจดทะเบียน แต่ไม่หมายความรวมถึงการออกกฎ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
(๒) การอื่นที่กำหนดในกฎกระทรวง&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

จากมาตรานี้ สรุปได้ว่า &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

องค์ประกอบของคำสั่งทางปกครอง อย่างน้อยจะต้องประกอบด้วย สาระสำคัญ ๔ ประการ ดังต่อไปนี้&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;


๑) เป็นการกระทำของเจ้าหน้าที่&lt;br /&gt;
๒) เป็นการใช้อำนาจปกครอง&lt;br /&gt;
๓) มีผลกระทบต่อสิทธิและหน้าที่ของบุคคล&lt;br /&gt;
๔) มีผลบังคับเฉพาะกรณี (ถ้าเป็นการออก กฎ จะใช้กับบุคคลทั่วไป ไม่ใช่เฉพาะกรณี เช่น กฎจราจร ไม่ถือว่าเป็น คำสั่งทางปกครอง เพราะใช้กับทุกคน ไม่ใช่เฉพาะกรณี หรือ บางคนเท่านั้น)&lt;br /&gt;

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02608:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ข้อใดเป็น "คำสั่งทางปกครอง"
&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>ระเบียบการใช้ห้องสมุด</choice_A>
    <choice_B>กฎระเบียบและข้อปฏิบัติของหมู่บ้าน</choice_B>
    <choice_C>เจ้าพนักงานปกครองออกคำสั่งให้ราษฎรบุกรุกที่ทำกินออกจากเขตพื้นที่ป่าสงวน</choice_C>
    <choice_D>เจ้าของบ้าน นำป้ายห้ามจอดรถขวางทางเข้า-ออก มาตั้งไว้ที่ริมถนนหน้าทางเข้าบ้าน</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>4</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;


มาตรา ๕ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

“คำสั่งทางปกครอง” หมายความว่า&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

(๑) การใช้อำนาจตามกฎหมายของเจ้าหน้าที่ ที่มีผลเป็นการสร้างนิติสัมพันธ์ขึ้น ระหว่างบุคคลในอันที่จะก่อ เปลี่ยนแปลง โอน สงวน ระงับ หรือมีผลกระทบต่อสถานภาพ ของสิทธิหรือหน้าที่ของบุคคล ไม่ว่าจะเป็นการถาวร หรือชั่วคราว เช่น การสั่งการ การอนุญาต การอนุมัติ การวินิจฉัยอุทธรณ์ การรับรอง และการรับจดทะเบียน แต่ไม่หมายความรวมถึงการออกกฎ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
(๒) การอื่นที่กำหนดในกฎกระทรวง&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

จากมาตรานี้ สรุปได้ว่า &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

องค์ประกอบของคำสั่งทางปกครอง อย่างน้อยจะต้องประกอบด้วย สาระสำคัญ ๔ ประการ ดังต่อไปนี้&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;


๑) เป็นการกระทำของเจ้าหน้าที่&lt;br /&gt;
๒) เป็นการใช้อำนาจปกครอง&lt;br /&gt;
๓) มีผลกระทบต่อสิทธิและหน้าที่ของบุคคล&lt;br /&gt;
๔) มีผลบังคับเฉพาะกรณี (ถ้าเป็นการออก กฎ จะใช้กับบุคคลทั่วไป ไม่ใช่เฉพาะกรณี เช่น กฎจราจร ไม่ถือว่าเป็น คำสั่งทางปกครอง เพราะใช้กับทุกคน ไม่ใช่เฉพาะกรณี หรือ บางคนเท่านั้น)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ข้อ 1. เป็นกฎ เพราะใช้กับคนทั่วไป ไม่เฉพาะกรณี&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
ข้อ 2. เป็นกฎ  เพราะใช้กับคนทั่วไป ไม่เฉพาะกรณี และนอกจากนี้ยังต้องดูว่า ใครเป็นคนออก ยิ่งถ้าไม่ใช่เจ้าหน้าที่ที่รับผิดชอบ ก็ยิ่งไม่ใช่คำสั่งทางปกครองแน่นอน เพราะคนออกคำสั่งทางปกครอง ต้องเป็นเจ้าหน้าที่เท่านั้น ถ้าเป็นชาวบ้านช่วยกันกำหนดระเบียบขึ้นใช้เองโดยลำพัง ก็ไม่ใช่เจ้าหน้าที่ตาม มาตรา ๕ ของ พ.ร.บ. นี้&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ข้อ 3. ครบองค์ประกอบ คือ (1)เจ้าหน้าที่เป็นผู้กระทำ (2)เป็นการใช้อำนาจทางปกครอง (3)มีผลต่อสิทธิของราษฏรผู้บุกรุก คือไม่มีสิทธิ์ที่จะอยู่ในบริเวณนั้นต่อไป และ(4)ใช้เฉพาะกรณี คือ กับราษฎรกลุ่มนี้ และในกรณีที่บุกรุกเขตป่าสงวนเท่านั้น&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ข้อ 4. ไม่ใช่คำสั่งทางปกครอง เพราะผู้ออกคำสั่งไม่ใช่เจ้าหน้าที่ ตาม มาตรา 5 (1) และ (2)

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02609:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
เพื่อเป็นการอำนวยความเป็นธรรมให้กับประชาชน และป้องกันการทุจริต และประพฤติมิชอบในวงราชการ มาตรา 13 ได้กำหนดห้าม “เจ้าหน้าที่” ที่มีความ ไม่เป็นกลางกรณีใดบ้าง ที่จะทำการพิจารณาทางปกครองไม่ได้
&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>เป็นคู่กรณีเอง</choice_A>
    <choice_B>เคยเป็นคู่หมั้นหรือคู่สมรสของคู่กรณี</choice_B>
    <choice_C>เป็นลุง ป้า น้า อา ของคู่กรณี </choice_C>
    <choice_D>ถูกทุกข้อ</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>5</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;
มาตรา ๑๓ เจ้าหน้าที่ดังต่อไปนี้ จะทำการพิจารณาทางปกครองไม่ได้ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

(๑) เป็นคู่กรณีเอง&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
(๒) เป็นคู่หมั้นหรือคู่สมรสของคู่กรณี&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
(๓) เป็นญาติของคู่กรณี คือ เป็นบุพการีหรือผู้สืบสันดานไม่ว่าชั้นใด ๆ หรือเป็นพี่น้อง หรือลูกพี่ลูกน้องนับได้เพียงภายในสามชั้น หรือเป็นญาติเกี่ยวพันทางแต่งงานนับได้เพียงสองชั้น&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
(๔) เป็นหรือเคยเป็นผู้แทนโดยชอบธรรม หรือผู้พิทักษ์ หรือผู้แทน หรือตัวแทนของคู่กรณี 
(๔) เป็นเจ้าหนี้ หรือลูกหนี้ หรือเป็นนายจ้างของคู่กรณี &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
(๖) กรณีอื่น ตามที่กำหนดในกฎกระทรวง&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
        กฎกระทรวง ปี 2566&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
        เจ้าหน้าที่ ดังต่อไปนี้จะทําการพิจารณาทางปกครองไม่ได้&lt;br /&gt;
        (๑) เคยเป็นคู่หมั้นหรือคู่สมรสของคู่กรณี&lt;br /&gt;
        (๒) เป็นหรือเคยเป็นผู้ซึ่งอยู่กินกันฉันสามีภริยาโดยมิได้จดทะเบียนสมรสกับคู่กรณี&lt;br /&gt;
        (๓) เป็นหรือเคยเป็นผู้ซึ่งอยู่กินกับคู่กรณีที่เป็นบุคคลเพศเดียวกันโดยกําเนิดในลักษณะ เดียวกัน กับชายหญิงที่อยู่กินกันฉันสามีภริยา&lt;br /&gt;
        (๔) เป็นบุพการีหรือผู้สืบสันดานในความเป็นจริงไม่ว่าชั้นใด ๆ หรือเป็นพี่น้องหรือ ลูกพี่ลูกน้องในความเป็นจริงนับได้เพียงภายในสามชั้นของคู่กรณี&lt;br /&gt;
        (๕) เป็นหรือเคยเป็นบุตรบุญธรรมของคู่กรณี หรือเป็นหรือเคยเป็นผู้รับคู่กรณีเป็นบุตรบุญ ธรรม&lt;br /&gt;
        (๖) เป็นลุง ป้า น้า อา ของคู่กรณี&lt;br /&gt;
        (๗) เป็นผู้พักอาศัยอยู่ร่วมกับคู่กรณีในสถานที่เดียวกันในลักษณะครัวเรือนเดียวกัน&lt;br /&gt;
        (๘) เป็นลูกจ้างหรือที่ปรึกษาซึ่งได้รับค่าตอบแทนของคู่กรณี&lt;br /&gt;

        &lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02610:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
ในการปฏิบัติหน้าที่การงานของข้าราชการและเจ้าหน้าที่ของรัฐในส่วนราชการ กระทรวง ทบวง กรม หรือองค์การบริหารส่วนท้องถิ่น เพื่อให้บริการประชาชนนั้น ลักษณะงานส่วนใหญ่ที่ปฏิบัติจะเกี่ยวข้องกับภารกิจใด

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>การดูและความสะอาดของสถานที่ราชการ</choice_A>
    <choice_B>การดูและความสะดวกของผู้บังคับบัญชา</choice_B>
    <choice_C>การรับส่งหนังสือราชการทางปกครอง</choice_C>
    <choice_D>การปฏิบัติราชการทางปกครอง</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>5</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;
คำตอบคือ ข้อ 4&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

“วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง” หมายความว่า การเตรียมการและการดำเนินการ ของเจ้าหน้าที่ เพื่อจัดให้มีคำสั่งทางปกครองหรือกฎ และรวมถึงการดำเนินการใด ๆ ในทางปกครอง&lt;br /&gt;

&lt;br /&gt;ขอบคุณ คุณเพ็ญนภา เรืองวงษ์ ที่ช่วยตรวจสอบข้อนี้  &lt;br /&gt;

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02611:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ข้อใด&lt;strong&gt;ไม่ใช่&lt;/strong&gt;ความหมายของ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง ตามมาตรา 5 แห่งพระราชบัญญัติวิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>การจัดให้มีคำสั่งทางปกครอง</choice_A>
    <choice_B>การป้องกันทุจริต</choice_B>
    <choice_C>การออกกฎต่าง ๆ</choice_C>
    <choice_D>การดำเนินการใดๆ ในทางปกครอง ตามกฎหมาย</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>3</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;
มาตรา ๕ ในพระราชบัญญัตินี้ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

“วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง” หมายความว่า การเตรียมการและการดำเนินการ ของเจ้าหน้าที่ เพื่อจัดให้มีคำสั่งทางปกครองหรือกฎ และรวมถึงการดำเนินการใด ๆ ในทางปกครอง ตามพระราชบัญญัตินี้ 

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02612:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ข้อใดหมายถึง "เจ้าหน้าที่ : ผู้ดำเนินการ ในการปฏิบัติราชการทางปกครอง"
&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>บุคคลที่เป็นข้าราชการ พนักงานรัฐวิสาหกิจ เจ้าหน้าที่องค์การมหาชน หรือเจ้าหน้าที่อื่น ๆ ของรัฐ</choice_A>
    <choice_B>นิติบุคคลอื่น ที่ได้รับมอบอำนาจให้ใช้อำนาจทางปกครองของรัฐ ให้ดำเนินการอย่างหนึ่งอย่างใดตามกฎหมาย</choice_B>
    <choice_C>คณะบุคคล ซึ่งใช้อำนาจ ตามบทบาทหน้าที่ของตน</choice_C>
    <choice_D>ถูกทุกข้อ</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>3</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;

มาตรา ๕ ในพระราชบัญญัตินี้ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;


“เจ้าหน้าที่” หมายความว่า บุคคล คณะบุคคล หรือนิติบุคคล ซึ่งใช้อำนาจ หรือได้รับมอบ ให้ใช้อำนาจทางปกครองของรัฐ ในการดำเนินการอย่างหนึ่งอย่างใด ตามกฎหมาย ไม่ว่าจะเป็น การจัดตั้งขึ้นในระบบราชการ รัฐวิสาหกิจ หรือกิจการอื่นของรัฐ หรือไม่ก็ตาม&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ข้อ 1. อาจจะใช่หรือไม่ใช่ก็ได้ เพราะถ้าเป็นข้าราชการ แต่ไปทำในเรื่องที่ไม่มีกฎหมายรองรับ หรือไม่ได้ทำตามกฎหมาย ก็ไม่ได้&lt;br /&gt;
ข้อ 2. ครบองค์ประกอบตามนิยาม&lt;br /&gt;
ข้อ 3. ถ้าการปฏิบัตินั้น ไม่ได้รับการมอบอำนาจ หรือไม่มีกฎหมายรองรับ ก็ไม่ใช่การปฏิบัติราชการทางปกครอง
&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02613:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ข้อใด &lt;strong&gt;ไม่ใช่&lt;/strong&gt; องค์ประกอบสำคัญของ “เจ้าหน้าที่” ซึ่งจะเป็นผู้ใช้อำนาจทางปกครอง 

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>จะต้องเป็นผู้ที่มีอำนาจหน้าที่ในเรื่องนั้น</choice_A>
    <choice_B>จะต้องเป็นผู้ที่ได้รับแต่งตั้งโดยชอบด้วยกฎหมาย</choice_B>
    <choice_C>จะต้องเป็นผู้ทำหน้าที่ชัดเจน</choice_C>
    <choice_D>จะต้องเป็นผู้ที่มีความเป็นกลางในเรื่องนั้น</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>4</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;

องค์ประกอบของ "เจ้าหน้าที่" ต้องประกอบไปด้วย อย่างน้อย 3 ประการ คือ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
1. จะต้องเป็นผู้ที่มีอำนาจหน้าที่ในเรื่องนั้น (มาตรา ๑๒)&lt;br /&gt;
2. จะต้องเป็นผู้ที่ได้รับแต่งตั้งโดยชอบด้วยกฎหมาย (มาตรา ๕)&lt;br /&gt;
3. จะต้องเป็นผู้ที่มีความเป็นกลางในเรื่องนั้น (มาตรา ๑๓)
&lt;br /&gt;

	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02614:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ข้อใดคือความหมายของ หลักความชอบด้วยกฎหมาย ของการกระทำทางปกครอง

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>กระทำเพราะมีตำแหน่งเป็นอธิบดี หรือผู้ว่าราชการจังหวัด</choice_A>
    <choice_B>กระทำโดยมีกฎหมายให้อำนาจภายในขอบเขตที่กฎหมายกำหนด โดยไม่ขัดหรือแย้งต่อกฎหมาย</choice_B>
    <choice_C>กระทำเพราะผู้บังคับบัญชาสั่งให้ทำ</choice_C>
    <choice_D>กระทำตามความต้องการของประชาชน ผู้ขอรับบริการ</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>3</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;
ความชอบด้วยกฎหมายของการกระทำทางปกครอง ก็คือ หลักการแห่งบทบัญญัติต่างๆที่ปรากฏอยู่ใน พระราชบัญญัติวิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง            พ.ศ. ๒๕๓๙ นั้นเอง กล่าวโดยสรุป คือ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

๑. เจ้าหน้าที่ผู้ออกคำสั่งทางปกครอง และผู้กำหนดมาตรการบังคับทางปกครอง ต้องมีอำนาจตามกฎหมาย   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

๒. คำสั่งทางปกครอง และมาตรการบังคับทางปกครอง จะต้องชอบด้วยรูปแบบ ขั้นตอน และวิธีการ ที่เป็นสาระสำคัญตามที่กฎหมายกำหนด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

๓) การใช้อำนาจทางปกครองนั้น จะต้องกระทำภายในขอบเขตวัตถุประสงค์ เพื่อประโยชน์สาธารณะ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

๔.) ต้องเป็นการกระทำภายในขอบเขตอำนาจ ที่กฎหมายกำหนด
&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

๕.) การใช้ดุลพินิจออกคำสั่ง และกำหนดมาตรการบังคับทางปกครอง          ต้องกระทำโดยชอบ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

&lt;strong&gt;หรืออาจสรุปได้ เป็น 2 ประการใหญ่ ๆ คือ&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

1. หลักการกระทำทางปกครองต้องไม่ขัดต่อกฎหมาย&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

2. หลัก “ไม่มีกฎหมาย ไม่มีอำนาจ”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;


&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02615:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ข้อใดเป็นการกระทำ โดยไม่ชอบด้วยกฎหมาย

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>กระทำโดยไม่มีอำนาจ</choice_A>
    <choice_B>กระทำนอกเหนืออำนาจหน้าที่</choice_B>
    <choice_C>กระทำโดยไม่ถูกต้องตามกฎหมาย</choice_C>
    <choice_D>ถูกทุกข้อ</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>5</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;
การกระทำทางปกครองที่ไม่ชอบด้วยกฎหมาย ตามมาตรา 9 
วรรคหนึ่ง (1) แห่งพระราชบัญญัติจัดตั้งศาลปกครองและวิธีพิจารณาคดีปกครอง พ.ศ. 2542   ได้แก่ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
1.  กระทำโดยไม่มีอำนาจ&lt;br /&gt;
2. กระทำนอกเหนืออำนาจหน้าที่ &lt;br /&gt;
3.  กระทำไม่ถูกต้องตามกฎหมาย &lt;br /&gt;
4. กระทำไม่ถูกต้องตามรูปแบบ&lt;br /&gt;
5. กระทำไม่ถูกต้องตามขั้นตอนหรือวิธีการอันเป็นสาระสำคัญ ที่กำหนดไว้สำหรับการกระทำนั้น &lt;br /&gt;
6. กระทำโดยไม่สุจริต &lt;br /&gt;
7. กระทำการอันมีลักษณะเป็นการเลือกปฏิบัติโดยไม่เป็นธรรม &lt;br /&gt;

	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02616:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

องค์ประกอบของ คำสั่งทางปกครอง ที่ว่า มีผลบังคับเฉพาะกรณี มุ่งชี้ให้เห็นความแตกต่างระหว่าง เรื่องใดกับเรื่องใด

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>คำสั่งทางปกครอง และกฎ</choice_A>
    <choice_B>บทลงโทษ และลดโทษ</choice_B>
    <choice_C>การโยกย้ายและ การเลื่อนตำแหน่ง</choice_C>
    <choice_D>คำสั่งทางปกครอง และวิธีปฏิบัติทางปกครอง</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>2</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;

“คำสั่งทางปกครอง” และ “กฎ” ซึ่งต่างก็เป็นผลิตผลของการกระทำทางปกครอง หรือการปฎิบัติราชการทางปกครอง ต่างกันแต่เพียงว่า &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

"คำสั่งทางปกครอง" มีลักษณะเป็นข้อกำหนด ที่มุ่งหมายให้เกิดผลบังคับเฉพาะแก่กรณีใดกรณีหนึ่ง หรือแก่บุคคลใด บุคคลหนึ่ง &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

"กฎ"  เป็นข้อกำหนด หรือบทบัญญัติ ที่มีผลบังคับเป็นการทั่วไป โดยไม่มุ่งหมายให้ใช้บังคับ แก่กรณีใด หรือบุคคลใด เป็นการเฉพาะ 

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02617:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

รูปแบบของคำสั่งทางปกครองรูปแบบใด ที่ใช้กันมากที่สุด ในการปฏิบัติราชการ ทางปกครอง

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>คำสั่งด้วยวาจา</choice_A>
    <choice_B>คำสั่งเป็นหนังสือ</choice_B>
    <choice_C>คำสั่งจากป้ายประกาศ</choice_C>
    <choice_D>คำสั่งจากสัญญาณมือหรือนกหวีด</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>3</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;

รูปแบบของคำสั่งเป็นหนังสือ เป็นรูปแบบที่ใช้กันมากที่สุด ในการปฎิบัติราชการทางปกครอง เพราะเป็นรูปแบบที่มีความชัดเจน สามารถตรวจสอบความถูกต้องครบถ้วน และใช้เป็นหลักฐาน ประกอบการดำเนินการ หรือบังคับการ หรือเพื่อประกอบการตรวจสอบ อ้างอิงในภายหลังได้&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

คำสั่งเป็นหนังสือนี้ นอกจากการทำคำสั่งตามแบบฟอร์ม ที่กำหนดแล้ว ยังอาจสั่งเป็นบันทึกด้วยข้อความที่พิมพ์ หรือเขียน ด้วยลายมีอสั้น ๆ แต่มีใจความครบถ้วน สามารถเข้าใจ และนำไปสู่ การปฏิบัติ หรือดำเนินการต่อไปได้ เช่น สั่ง “อนุมัติ’' หรือ “ไม่อนุมัติ” ในเอกสารที่เป็น แบบคำขอ เป็นต้น

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02618:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

การเกิดผลของคำสั่งทางปกครอง มาตรา 42 วรรคหนึ่งบัญญัติว่าอย่างไร

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>คำสั่งทางปกครอง ให้มีผลใช้ยันต่อบุคคลตั้งแต่ ขณะที่ผู้นั้น ได้รับแจ้งเป็นต้นไป</choice_A>
    <choice_B>คำสั่งทางปกครอง ย่อมมีผลตราบเท่าที่ยังไม่มีการเพิกถอน หรือสิ้นผลลงโดยเงื่อนไขเวลาหรือโดยเหตุอื่น
</choice_B>
    <choice_C>คำสั่งทางปกครองจะสิ้นสุดลง เมื่อมีเอกสารพยานหลักฐาน</choice_C>
    <choice_D>คำสั่งทางปกครองจะต้องกระทำโดยเจ้าหน้าที่ ซึ่งมีอำนาจในเรื่องนั้น</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>2</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;
มาตรา ๔๒ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

คำสั่งทางปกครองให้มีผลใช้ยันต่อบุคคล ตั้งแต่ขณะที่ผู้นั้นได้รับแจ้งเป็นต้นไป &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

คำสั่งทางปกครอง ย่อมมีผลตราบเท่าที่ยังไม่มีการเพิกถอน หรือสิ้นผลลง โดยเงื่อนเวลา หรือโดยเหตุอื่น&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;


เมื่อคำสั่งทางปกครองสิ้นผลลง ให้เจ้าหน้าที่ มีอำนาจเรียกผู้ซึ่งครอบครองเอกสาร หรือวัตถุอื่นใด ที่ได้จัดทำขึ้น เนื่องในการมีคำสั่งทางปกครองดังกล่าว ซึ่งมีข้อความ หรือเครื่องหมาย แสดงถึง การมีอยู่ของคำสั่งทางปกครองนั้น ให้ส่งคืนสิ่งนั้น หรือให้นำสิ่งของดังกล่าว อันเป็นกรรมสิทธิ์ของผู้นั้น มาให้เจ้าหน้าที่ จัดทำเครื่องหมายแสดงการสิ้นผล ของคำสั่งทางปกครองดังกล่าวได้ 


&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02619:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
"กฎ" เหมือนกับ "คำสั่งทางปกครอง" อย่างไร

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>เป็นคำสั่งทางปกครองเหมือนกัน</choice_A>
    <choice_B>เป็นผลิตผลของการกระทำทางปกครอง เหมือนกัน</choice_B>
    <choice_C>มุ่งหมายให้เกิดผลบังคับเฉพาะแก่กรณีใดกรณีหนึ่งเหมือนกัน</choice_C>
    <choice_D>มีผลบังคับเป็นการทั่วไปเหมือนกัน</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>3</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;


“คำสั่งทางปกครอง” และ “กฎ” ซึ่งต่างก็เป็นผลิตผลของการกระทำทางปกครอง หรือการปฎิบัติราชการทางปกครอง ต่างกันแต่เพียงว่า &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

"คำสั่งทางปกครอง" มีลักษณะเป็นข้อกำหนด ที่มุ่งหมายให้เกิดผลบังคับเฉพาะแก่กรณีใดกรณีหนึ่ง หรือแก่บุคคลใด บุคคลหนึ่ง &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

"กฎ"  เป็นข้อกำหนด หรือบทบัญญัติ ที่มีผลบังคับเป็นการทั่วไป โดยไม่มุ่งหมายให้ใช้บังคับ แก่กรณีใด หรือบุคคลใด เป็นการเฉพาะ
&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02620:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
"พระราชกฤษฎีกา กฎกระทรวง ประกาศกระทรวง ข้อบัญญัติ ท้องถิ่น ระเบียบ ข้อบังคับ หรือบทบัญญัติอื่น ที่มีผลบังคับเป็นการทั่วไป โดยไม่มุ่งหมายให้ใช้บังคับแก่กรณีใด หรือบุคคลใดเป็นการเฉพาะ.png&quot;&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
คำกล่าวนี้ เป็นนิยามของข้อใด
&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>คำสั่งทางปกครอง</choice_A>
    <choice_B>ระเบียบ</choice_B>
    <choice_C>ข้อบังคับ</choice_C>
    <choice_D>กฎ</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>5</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;
มาตรา ๕ ในพระราชบัญญัตินี้ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

“กฎ” หมายความว่า พระราชกฤษฎีกา กฎกระทรวง ประกาศกระทรวง ข้อบัญญัติ ท้องถิ่น ระเบียบ ข้อบังคับ หรือบทบัญญัติอื่น ที่มีผลบังคับเป็นการทั่วไป โดยไม่มุ่งหมายให้ใช้บังคับแก่กรณีใด หรือบุคคลใดเป็นการเฉพาะ
&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02621:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
ข้อใด ไม่ใช่ "คู่กรณี" ตามมาตรา ๕

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>ผู้ยื่นคำขอ</choice_A>
    <choice_B>ผู้คัดค้านคำขอ</choice_B>
    <choice_C>ผู้จะอยู่ในบังคับของคำสั่งทางปกครอง </choice_C>
    <choice_D>ผู้ที่ได้รับมอบ ให้ใช้อำนาจทางปกครองของรัฐ</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>5</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;
มาตรา ๕ ในพระราชบัญญัตินี้ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

“คู่กรณี” หมายความว่า ผู้ยื่นคำขอ หรือผู้คัดค้านคำขอ ผู้อยู่ในบังคับ หรือจะอยู่ในบังคับ ของคำสั่งทางปกครอง และผู้ซึ่งได้เข้ามาในกระบวนการพิจารณาทางปกครอง เนื่องจากสิทธิของผู้นั้น จะถูกกระทบกระเทือน จากผลของคำสั่งทางปกครอง
&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02622:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
ผู้ใด เป็นผู้กระทำคำสั่งทางปกครอง

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>ผู้บังคับบัญชา</choice_A>
    <choice_B>นายกรัฐมนตรี</choice_B>
    <choice_C>คณะกรรมการกฤษฎีกา</choice_C>
    <choice_D>เจ้าหน้าที่ที่มีอำนาจในเรื่องนั้น</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>5</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;
มาตรา ๑๒ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

คำสั่งทางปกครอง จะต้องกระทำโดยเจ้าหน้าที่ ซึ่งมีอำนาจหน้าที่ในเรื่องนั้น

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02623:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
การอุทธรณ์คำสั่งทางปกครองที่ไม่มีกฎหมายเฉพาะกำหนดขั้นตอนและระยะเวลาอุทธรณ์ไว้ ตามมาตรา 44 คู่กรณีจะต้องอุทธรณ์ คำสั่งนั้นภายในกี่วัน นับแต่วันที่ได้รับแจ้งคำสั่งดังกล่าว

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>สิบห้าวัน</choice_A>
    <choice_B>สามสิบวัน</choice_B>
    <choice_C>เก้าสิบวัน</choice_C>
    <choice_D>หนึ่งร้อยยี่สิบวัน</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>2</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;

มาตรา ๔๔ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ภายใต้บังคับมาตรา ๔๘ ในกรณีที่คำสั่งทางปกครองใด ไม่ได้ออกโดยรัฐมนตรี และไม่มีกฎหมาย กำหนดขั้นตอนอุทธรณ์ ภายในฝ่ายปกครอง ไว้เป็นการเฉพาะ ให้คู่กรณีอุทธรณ์ คำสั่งทางปกครองนั้น โดยยื่นต่อเจ้าหน้าที่ ผู้ทำคำสั่งทางปกครอง&lt;strong&gt;ภายในสิบห้าวัน &lt;/strong&gt;นับแต่วันที่ตนได้รับแจ้งคำสั่งดังกล่าว
&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02624:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
ถ้าคำสั่งทางปกครอง มีข้อผิดพลาดเล็กน้อย จะดำเนินการอย่างไร

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>ออกคำสั่งทางปกครองใหม่</choice_A>
    <choice_B>ยกเลิกคำสั่งทางปกครองนั้น</choice_B>
    <choice_C>แก้ไขเพิ่มเติมให้ถูกต้อง แล้วแจ้งผู้เกี่ยวข้องทราบ</choice_C>
    <choice_D>ไม่ต้องดำเนินการอะไร เพราะเป็นข้อผิดพลาดเพียงเล็กน้อย</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>4</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;

มาตรา ๔๓ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

คำสั่งทางปกครอง ที่มีข้อผิดพลาดเล็กน้อย หรือผิดหลงเล็กน้อยนั้น เจ้าหน้าที่อาจแก้ไขเพิ่มเติม ได้เสมอ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ในการแก้ไขเพิ่มเติม คำสั่งทางปกครองตามวรรคหนึ่ง ให้แจ้งให้ผู้ที่เกี่ยวข้องทราบ ตามควรแก่กรณี ในการนี้เจ้าหน้าที่ อาจเรียกให้ผู้ที่เกี่ยวข้อง จัดส่งคำสั่งทางปกครอง เอกสารหรือวัตถุอื่นใด ที่ได้จัดทำขึ้น เนื่องในการมีคำสั่งทางปกครองดังกล่าว มาเพื่อการแก้ไขเพิ่มเติมได้ 

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02625:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ข้อใด &lt;strong&gt;ไม่ใช่&lt;/strong&gt; คำสั่งทางปกครอง


&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>ผู้ว่าสั่งการด้วยวาจาให้ทำสะพานไม้ไผ่ชั่วคราว แทนสะพานที่พังเพราะน้ำป่า</choice_A>
    <choice_B>ผู้อำนวยการ กศน.จังหวัด แต่งตั้งคณะกรรมการจัดซื้อจัดจ้าง</choice_B>
    <choice_C>ตำรวจจราจรใช้สัญญานนกหวีด และสัญญานมือบังคับการจราจรบนถนน</choice_C>
    <choice_D>ชาวบ้านนำป้ายห้ามเข้าเพราะถนนชำรุดมากั้นถนน</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>5</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;
ข้อ 1. การสั่งด้วยวาจา ก็เป็นรูปแบบหนึ่งของคำสั่งทางปกครอง (มาตรา ๓๕)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ข้อ 2. เป็นการกระทำของเจ้าหน้าที่ที่มีอำนาจตามกฎหมาย เป็นเป็นการเฉพาะกรณี สำหรับคณะกรรมการเท่านั้น ไม่เกี่ยวกับบุคคลอื่น (มาตรา ๕)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ข้อ 3. สัญญานมือและนกหวีด ก็เป็นรูปแบบของคำสั่งทางปกครองได้ เพราะมีความชัดเจน(มาตรา ๓๕)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ข้อ 4. ไม่เป็นคำสั่งทางปกครอง เพราะ ชาวบ้าน ไม่ใช่เจ้าหน้าที่
&lt;br /&gt;
เจ้าหน้าที่ ตามมาตรา ๕ จะต้องมีองค์ประกอบอย่างน้อย ๓ ประการ คือ&lt;br /&gt;
-จะต้องเป็นผู้ที่มีอำนาจหน้าที่ในเรื่องนั้น&lt;br /&gt;
-จะต้องเป็นผู้ที่ได้รับแต่งตั้งโดยชอบด้วยกฎหมาย&lt;br /&gt;
-จะต้องเป็นผู้ที่มีความเป็นกลางในเรื่องนั้น&lt;br /&gt;


	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02626:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
"คณะกรรมการอิสลามประจำจังหวัดแห่งหนึ่ง มีคำสั่งให้บุคคลออกจากตำแหน่งอิหม่ามประจำมัสยิด" เป็นคำสั่งทางปกครอง ตามมาตรา ๕ หรือไม่

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>เป็น เพราะคณะกรรมการถือว่าเป็นคณะบุคคล</choice_A>
    <choice_B>เป็น เพราะคณะกรรมการอิสลามมีสิทธิแต่งตั้งถอดถอนอิหม่ามได้</choice_B>
    <choice_C>ไม่เป็น เพราะเป็นการดำเนินการเกี่ยวกับกิจการทางศาสนา ไม่ใช่เป็นการดำเนินกิจการทางปกครอง</choice_C>
    <choice_D>ไม่เป็น เพราะคณะกรรมการอิสลามไม่ใช่หน่วยงานของรัฐ</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>4</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;
มาตรา ๕&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

“เจ้าหน้าที่” หมายความว่า บุคคล คณะบุคคล หรือนิติบุคคล ซึ่งใช้อำนาจหรือได้รับมอบให้ใช้อำนาจทางปกครองของรัฐในการดำเนินการอย่างหนึ่งอย่างใดตามกฎหมาย ไม่ว่าจะเป็นการจัดตั้งขึ้นในระบบราชการ รัฐวิสาหกิจหรือกิจการอื่นของรัฐหรือไม่ก็ตาม&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

&lt;strong&gt;คำสั่งศาลปกครองสูงสุดที่ ๘๐๓/๒๕๔๗ &lt;/strong&gt;
&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
คณะกรรมการอิสลามประจำจังหวัดฉะเชิงเทรา (ผู้ถูกฟ้องคดี) มีคำสั่งให้ผู้ฟ้องคดีพ้นจากตำแหน่งอิหม่ามประจำมัสยิด เป็นการดำเนินการเกี่ยวกับกิจการทางศาสนา มิใช่เป็นการดำเนินกิจการทางปกครอง ในฐานะเจ้าหน้าที่ของรัฐที่ใช้อำนาจตามกฎหมายแต่อย่างใด

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02627:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
"ประกาศกำหนดเขตพื้นที่การศึกษา" ของกระทรวงศึกษาธิการ เป็น คำสั่งทางปกครอง หรือไม่

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>เป็น เพราะกระทรวงศึกษาธิการ จัดเป็นเจ้าหน้าที่ ตามมาตรา ๕</choice_A>
    <choice_B>เป็น เพราะเป็นคำสั่งที่มีกฎหมายรองรับ คือ พระราชบัญญัติการศึกษาแห่งชาติ ที่กำหนดให้มีเขตการศึกษา</choice_B>
    <choice_C>ไม่เป็น เพราะประกาศดังกล่าวนั้นไม่ได้มุ่งหมายให้ใช้บังคับแก่บุคคลใดเป็นการเฉพาะ</choice_C>
    <choice_D>ไม่เป็น เพราะกระทรวงศึกษา ไม่มีอำนาจในการแบ่งเขตพื้นที่การศึกษา</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>4</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;
มาตรา ๕&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

“เจ้าหน้าที่” หมายความว่า บุคคล คณะบุคคล หรือนิติบุคคล ซึ่งใช้อำนาจหรือได้รับมอบให้ใช้อำนาจทางปกครองของรัฐในการดำเนินการอย่างหนึ่งอย่างใดตามกฎหมาย ไม่ว่าจะเป็นการจัดตั้งขึ้นในระบบราชการ รัฐวิสาหกิจหรือกิจการอื่นของรัฐหรือไม่ก็ตาม&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ประกาศดังกล่าวนั้นไม่ได้มุ่งหมายให้ใช้บังคับแก่บุคคลใดเป็นการเฉพาะ จึงมีลักษณะที่เป็นกฎ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

&lt;strong&gt;คำสั่งศาลปกครองสูงสุดที่ ๕๕๑/๒๕๔๗ &lt;/strong&gt;
&lt;br /&gt;
กระทรวงศึกษาธิการ(ผู้ถูกฟ้องคดี)ได้ออกประกาศกำหนดเขตพื้นที่การศึกษา ให้เขตพื้นที่การศึกษาแพร่ไปตั้งอยู่ที่อำเภอลอง ทำให้ผู้ฟ้องคดีไม่ได้รับความสะดวกในการเดินทาง ประกาศดังกล่าวนั้นไม่ได้มุ่งหมายให้ใช้บังคับแก่บุคคลใด เป็นการเฉพาะ จึงมีลักษณะที่เป็นกฎ ตามความหมายในมาตรา ๓ แห่งพระราชบัญญัติ จัดตั้งศาลปกครอง และวิธีพิจารณาคดีปกครอง พ.ศ. ๒๕๔๒

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02628:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

"ประกาศ เรื่อง กำหนดเส้นทางสำหรับการขนส่งประจำทาง ด้วยรถโดยสาร" ของ คณะกรรมการควบคุมการขนส่งทางบกประจำจังหวัดแห่งหนึ่ง จัดเป็น คำสั่งทางปกครอง หรือไม่
&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>เป็น เพราะคณะกรรมการควบคุมการขนส่งทางบก จัดเป็นเจ้าหน้าที่ ตามมาตรา ๕</choice_A>
    <choice_B>เป็น เพราะคณะกรรมการควบคุมการขนส่งทางบก สามารถกำหนดเส้นทางการเดินรถได้</choice_B>
    <choice_C>ไม่เป็น เพราะประกาศดังกล่าวนั้นไม่ได้มุ่งหมายให้ใช้บังคับแก่บุคคลใดเป็นการเฉพาะ</choice_C>
    <choice_D>ไม่เป็น เพราะเป็นประกาศไม่มีผลกระทบต่อสิทธิและหน้าที่ของบุคคล</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>4</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่งศาลปกครองสูงสุด ที่ ๓๕๒/๒๕๔๖ &lt;/strong&gt;
&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
คณะกรรมการควบคุมการขนส่งทางบก ประจำจังหวัดสุพรรณบุรี ได้ประกาศ เรื่อง กำหนดเส้นทางสำหรับการขนส่งประจำทางด้วยรถโดยสาร ในราชกิจจานุเบกษา เล่ม ๑๑๙ ตอนที่ ๒๘ง เมื่อวันที่ ๔ เมษายน ๒๕๔๕ ประกาศฉบับนี้ จึงมีลักษณะเป็นบทบัญญัติ ที่มีผลบังคับเป็นการทั่วไป โดยไม่มุ่งหมายให้ใช้บังคับแก่กรณีใดหรือบุคคลใด เป็นการเฉพาะ ประกาศดังกล่าวของผู้ถูกฟ้องคดี จึงมีสถานะเป็นกฎตามมาตรา ๓ แห่งพระราชบัญญัติ จัดตั้งศาลปกครองและวิธีพิจารณาคดีปกครอง พ.ศ. ๒๕๔๒

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02629:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

"หัวหน้าส่วนราชการมีคำสั่งเร่งรัด ให้ข้าราชการในหน่วยงาน นั้น ปฏิบัติภารกิจที่ได้รับมอบหมายให้เสร็จ ภายในระยะเวลาเจ็ดวัน" ถือเป็นคำสั่งทางปกครอง หรือไม่ 

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>เป็น เพราะหัวหน้าส่วนราชการ คือเจ้าหน้าที่</choice_A>
    <choice_B>เป็น เพราะหัวหน้าส่วนราชการ มีอำนาจกระทำได้ มีกฎหมายรองรับ</choice_B>
    <choice_C>ไม่เป็น เพราะไม่ใช่เป็นการสั่งเฉพาะกรณี</choice_C>
    <choice_D>ไม่เป็น เพราะไม่สร้างนิติสัมพันธ์ระหว่างบุคคล ไม่มีผลกระทบต่อสภาพสิทธิ หน้าที่ของบุคคล </choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>5</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;
คำสั่งทางปกครองมีวัตถุประสงค์ ในการสร้างนิติสัมพันธ์ขึ้นระหว่างบุคคลในอันที่จะ ก่อ เปลี่ยนแปลง โอน สงวน ระงับ หรือมีผลกระทบต่อสถานภาพของสิทธิหรือหน้าที่ของบุคคล เช่น คำสั่ง ลงโทษทางวินัยให้ตัดเงินเดือนข้าราชการ เป็นต้น &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

แต่ถ้าคำสั่งนั้นไม่มีผลกระทบ ต่อสถานภาพของสิทธิหรือหน้าที่ของบุคคล เช่น หัวหน้าส่วนราชการมีคำสั่งเร่งรัด ให้ข้าราชการในหน่วยงานนั้น ปฏิบัติภารกิจที่ได้รับมอบหมายให้เสร็จ ภายในระยะเวลาเจ็ดวัน คำสั่งนั้น ก็ไม่ถือว่าเป็นคำสั่งทางปกครอง&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ที่มา&lt;br /&gt;
https://www.ocsc.go.th/download/2560/กฎหมายเกี่ยวกับวิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง-ebook

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02630:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

คู่กรณีต้องอุทธรณ์ คำสั่งทางปกครองต่อเจ้าหน้าที่ผู้ทำคำสั่งทางปกครอง ภายในกี่วัน นับแต่วันที่ได้รับแจ้งคำสั่งดังกล่าว
&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>สิบห้าวัน</choice_A>
    <choice_B>สามสิบวัน</choice_B>
    <choice_C>สี่สิบห้าวัน</choice_C>
    <choice_D>เก้าสิบวัน</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>2</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;

มาตรา ๔๔ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

 "คู่กรณีต้องอุทธรณ์ คำสั่งทางปกครองนั้นต่อเจ้าหน้าที่ผู้ทำคำสั่งทางปกครอง ภายในสิบห้าวันนับแต่วันที่ตน ได้รับแจ้งคำสั่งดังกล่าว" 
&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02631:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
ถ้าผู้อยู่ในบังคับของคำสั่งทางปกครอง ต่อสู้ขัดขวาง การยึดทรัพย์ การบังคับทางปกครอง เจ้าหน้าที่จะทำอย่างไร

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>อาจจะร้องขอให้ศาลพิจารณาบังคับคดี</choice_A>
    <choice_B>รายงานให้ผู้บังคับบัญชาทราบ</choice_B>
    <choice_C>อาจจะใช้กำลังเข้าดำเนินการ เพื่อให้เป็นไปตามมาตรการบังคับทางปกครอง</choice_C>
    <choice_D>แจ้งความให้เจ้าหน้าที่ตำรวจดำเนินการจับกุม</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>4</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;
มาตรา ๖๓/๒๓ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ถ้าผู้อยู่ในบังคับของ คำสั่งทางปกครอง ต่อสู้ขัดขวาง การบังคับทางปกครอง เจ้าหน้าที่อาจใช้กำลังเข้าดำเนินการ เพื่อให้เป็นไปตามมาตรการบังคับทางปกครองได้ แต่ต้องกระทำโดยสมควรแก่เหตุ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ในการใช้มาตรการ บังคับทางปกครองตามวรรคหนึ่ง หรือวรรคสอง  เจ้าหน้าที่อาจแจ้งขอความช่วยเหลือจากเจ้าพนักงานตำรวจได้ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

แก้ไข เพิ่มเติมโดยพระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง (ฉบับที่ ๓) พ.ศ. ๒๕๖๒


&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02632:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
เมื่อมีผู้ยื่นคําขอเพื่อให้เจ้าหน้าที่มีคําสั่งทางปกครอง ให้เป็นหน้าที่ของเจ้าหน้าที่ผู้รับคำขอ ที่จะต้องดําเนินการอย่างไร

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>รีบดำเนินการ ให้เสร็จสิ้น ภายในเจ็ดวัน</choice_A>
    <choice_B>ตรวจสอบความถูกต้อง ของคําขอ และความครบถ้วนของเอกสาร</choice_B>
    <choice_C>แนะนำข้อกฎหมายที่เกี่ยวข้อง ให้ผู้ยื่นคำขอ</choice_C>
    <choice_D>รับเอกสารหลักฐาน พร้อมนัดหมายมาฟังผลการยื่นคำขอ ภายในเจ็ดวัน</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>3</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;
มาตรา ๒๗ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

เมื่อมีผู้ยื่นคําขอเพื่อให้เจ้าหน้าที่มีคําสั่งทางปกครอง ให้เป็นหน้าที่ของเจ้าหน้าที่ผู้รับคําขอ ที่จะต้อง &lt;strong&gt;ดําเนินการตรวจสอบความถูกต้อง ของคําขอ และความครบถ้วนของเอกสาร&lt;/strong&gt; บรรดาที่มีกฎหมาย หรือกฎกําหนดให้ต้องยื่นมาพร้อมกับคําขอ 
&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02633:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
การแจ้งผู้ยื่นคําขอให้มีคําสั่งทางปกครองให้ทราบว่า เอกสารไม่ครบ มีวิธีดำเนินการอย่างไร

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>แจ้งด้วยวาจา</choice_A>
    <choice_B>แจ้งด้วยวาจาในวันถัดไป</choice_B>
    <choice_C>ให้ผู้แจ้งบันทึกไว้เป็นหลักฐาน พร้อมทั้งระบุวันที่จะนำเอกสารมาประกอบให้ครบ</choice_C>
    <choice_D>ให้ทำเป็นหนังสือ ระบุรายการเอกสารที่ยังไม่ครบ ให้ผู้รับคำขอทราบ ภายในไม่เกินเจ็ดวัน</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>5</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;

มาตรา ๒๗ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

เมื่อมีผู้ยื่นคําขอเพื่อให้เจ้าหน้าที่มีคําสั่งทางปกครอง ให้เป็นหน้าที่ของเจ้าหน้าที่ผู้รับคําขอ ที่จะต้อง ดําเนินการตรวจสอบความถูกต้อง ของคําขอ และความครบถ้วนของเอกสารบรรดาที่มีกฎหมาย หรือกฎกําหนดให้ต้องยื่นมาพร้อมกับคําขอ หากคําขอไม่ถูกต้อง ให้เจ้าหน้าที่ดังกล่าวแนะนําให้แก่ผู้ยื่นคําขอ ดําเนินการแก้ไขเพิ่มเติมเสียให้ถูกต้อง และหากมีเอกสารใด ไม่ครบถ้วนให้แจ้งให้แก่ผู้ยื่นคําขอทราบทันที หรือภายในไม่เกินเจ็ดวัน นับแต่วันที่ได้รับคําขอ &lt;strong&gt;ในการแจ้งดังกล่าวให้เจ้าหน้าที่ ทําเป็นหนังสือ ลงลายมือชื่อของผู้รับคําขอ และระบุรายการเอกสาร ที่ไม่ถูกต้อง หรือยังไม่ครบถ้วนให้ผู้ยื่นคําขอทราบ พร้อมทั้งบันทึกการแจ้งดังกล่าว ไว้ในกระบวนพิจารณาจัดทําคําสั่งทางปกครองนั้นด้วย&lt;/strong&gt; 

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02634:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
ถ้าผู้ยื่นคําขอ ไม่ส่งเอกสารที่ยังไม่ครบเพิ่มเติม ภายในเวลาที่ กําหนด เจ้าหน้าที่จะดำเนินการเช่นไร
&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>ส่งคำเตือนไปยังผู้ยื่นคำขอ พร้อมสำเนาเอกสารที่ผู้ยื่นคำขอลงนามไว้แล้ว</choice_A>
    <choice_B>ให้ถือว่าผู้ยื่นคําขอ ไม่ประสงค์ที่จะให้เจ้าหน้าที่ดําเนินการตามคำขอต่อไป</choice_B>
    <choice_C>ขยายเวลาการส่งเอกสารออกไปอีก ตามความจําเป็นแก่กรณี </choice_C>
    <choice_D>เก็บเรื่องคำขอของผู้ขอไว้ เพื่อรอจนกว่า ผู้ขอจะส่งเอกสารมาให้ครบถ้วน</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>3</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;
มาตรา ๒๗ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ผู้ยื่นคําขอต้องดําเนินการแก้ไข หรือส่งเอกสารเพิ่มเติม ต่อเจ้าหน้าที่ภายในเวลาที่ เจ้าหน้าที่กําหนด หรือภายในเวลาที่เจ้าหน้าที่อนุญาตให้ขยายออกไป เมื่อพ้นกําหนดเวลาดังกล่าวแล้ว หากผู้ยื่นคําขอไม่แก้ไข หรือส่งเอกสารเพิ่มเติมให้ครบถ้วน  &lt;strong&gt;ให้ถือว่า ผู้ยื่นคําขอ ไม่ประสงค์ที่จะให้เจ้าหน้าที่ ดําเนินการตามคําขอต่อไป&lt;/strong&gt; ในกรณีเช่นนั้น ให้เจ้าหน้าที่ส่งเอกสารคืนให้ผู้ยื่นคําขอ พร้อมทั้งแจ้งสิทธิในการอุทธรณ์ให้ผู้ยื่นคําขอทราบ และบันทึกการดําเนินการดังกล่าวไว้ 

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02635:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
หากเจ้าหน้าที่พบว่า เอกสารของผู้ยื่นคำขอให้มีคำสั่งทางปกครอง ยังไม่ครบถ้วน ต้องดำเนินการแจ้งไปยังผู้ขอ ภายในกี่วัน นับแต่วันที่ได้รับคําขอ

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>สามวัน</choice_A>
    <choice_B>ห้าวัน</choice_B>
    <choice_C>เจ็ดวัน</choice_C>
    <choice_D>สิบห้าวัน</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>4</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;
มาตรา ๒๗ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

เมื่อมีผู้ยื่นคําขอเพื่อให้เจ้าหน้าที่มีคําสั่งทางปกครอง ให้เป็นหน้าที่ของเจ้าหน้าที่ผู้รับคําขอ ที่จะต้อง ดําเนินการตรวจสอบความถูกต้อง ของคําขอ และความครบถ้วนของเอกสารบรรดาที่มีกฎหมาย หรือกฎกําหนดให้ต้องยื่นมาพร้อมกับคําขอ หากคําขอไม่ถูกต้อง ให้เจ้าหน้าที่ดังกล่าวแนะนําให้แก่ผู้ยื่นคําขอ ดําเนินการแก้ไขเพิ่มเติมเสียให้ถูกต้อง และหากมีเอกสารใด ไม่ครบถ้วนให้แจ้งให้แก่ผู้ยื่นคําขอทราบทันที หรือ&lt;strong&gt;ภายในไม่เกินเจ็ดวัน&lt;/strong&gt;  นับแต่วันที่ได้รับคําขอ ในการแจ้งดังกล่าวให้เจ้าหน้าที่ ทําเป็นหนังสือ ลงลายมือชื่อของผู้รับคําขอ และระบุรายการเอกสาร ที่ไม่ถูกต้อง หรือยังไม่ครบถ้วนให้ผู้ยื่นคําขอทราบ พร้อมทั้งบันทึกการแจ้งดังกล่าว ไว้ในกระบวนพิจารณาจัดทําคําสั่งทางปกครองนั้นด้วย


&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02636:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
ผู้ใด &lt;strong&gt;ไม่ใช่&lt;/strong&gt; กรรมการ ใน "คณะกรรมการวิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง"

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>ปลัดกระทรวงมหาดไทย</choice_A>
    <choice_B>เลขาธิการคณะรัฐมนตรี </choice_B>
    <choice_C>เลขาธิการนายกรัฐมนตรี</choice_C>
    <choice_D>เลขาธิการคณะกรรมการข้าราชการพลเรือน</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>4</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;
มาตรา ๗ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ให้มีคณะกรรมการคณะหนึ่งเรียกว่า “คณะกรรมการวิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง” ประกอบด้วยประธานกรรมการคนหนึ่ง ปลัดสำนักนายกรัฐมนตรี ปลัดกระทรวงมหาดไทย เลขาธิการคณะรัฐมนตรี เลขาธิการคณะกรรมการข้าราชการพลเรือน เลขาธิการ คณะกรรมการกฤษฎีกา และผู้ทรงคุณวุฒิอีกไม่น้อยกว่าห้าคน แต่ไม่เกินเก้าคนเป็นกรรมการ

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02637:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
ผู้ใด เป็นเลขานุการ คณะกรรมการวิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>เลขาธิการคณะกรรมการข้าราชการพลเรือน</choice_A>
    <choice_B>เลขาธิการคณะรัฐมนตรี </choice_B>
    <choice_C>ข้าราชการใน สำนักงานคณะกรรมการกฤษฎีกา ที่ได้รับการแต่งตั้ง</choice_C>
    <choice_D>ผู้ที่ได้รับการแต่งตั้ง จากคณะรัฐมนตรี</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>4</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;
มาตรา ๗ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ให้เลขาธิการคณะกรรมการกฤษฎีกา แต่งตั้งข้าราชการของสำนักงานคณะกรรมการกฤษฎีกา เป็นเลขานุการและผู้ช่วยเลขานุการ (คณะกรรมการวิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง)
&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02638:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
กรรมการวิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง ซึ่งคณะรัฐมนตรีแต่งตั้ง มีวาระดำรงตำแหน่ง คราวละกี่ปี

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>สามปี</choice_A>
    <choice_B>สี่ปี</choice_B>
    <choice_C>ห้าปี</choice_C>
    <choice_D>หกปี</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>2</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;

มาตรา ๘ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ให้กรรมการซึ่งคณะรัฐมนตรีแต่งตั้ง มีวาระดำรงตำแหน่ง คราวละสามปี กรรมการซึ่งพ้นจากตำแหน่ง อาจได้รับแต่งตั้งอีกได้ 
&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>

  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1687440241:date1687440241</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

เจ้าหน้าที่ในข้อใด จะทำการพิจารณาทางปกครองไม่ได้ 


&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>เคยเป็นลูกจ้างของคู่กรณี</choice_A>
    <choice_B>เคยเป็นที่ปรึกษาซึ่งได้รับค่าตอบแทนของคู่กรณี </choice_B>
    <choice_C>เคยอยู่บ้านเดียวกันในลักษณะครอบครัว</choice_C>
    <choice_D>เคยเป็นสามีเพศเดียวกัน(LGBTQ)กับคู่กรณี</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>5</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;
        เคยเป็นลูกจ้าง ทำการพิจารณาได้ แต่ถ้าปัจจุบัน เป็นลูกจ้างอยู่ จะทำการพิจารณาไม่ได้  &lt;br /&gt;
        เคยเป็นที่ปรึกษาและรับเงิน ทำการพิจารณาได้ แต่ ถ้าปัจจุบันยังเป็นที่ปรึกษาและรับเงิน ทำการพิจารณาไม่ได้ ตามกฎกระทรวง ข้อ ๘  &lt;br /&gt;
        เคยอยู่บ้านเดียวกัน แต่ตอนนี้ไม่ได้อยู่แล้ว ก็พิจารณาได้ ตามกฎกระทรวง ข้อ ๗  &lt;br /&gt;
        เคยเป็นสามีเพศเดียวกันในปัจจุบัน หรือ เลิกกันแล้ว ก็ทำการพิจารณาไม่ได้  ตามกฎกระทรวง ข้อ ๓  &lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;

มาตรา ๑๓ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

เจ้าหน้าที่ดังต่อไปนี้ จะทำการพิจารณาทางปกครองไม่ได้ &lt;br /&gt;
(๑) เป็นคู่กรณีเอง&lt;br /&gt;
(๒) เป็นคู่หมั้นหรือคู่สมรสของคู่กรณี &lt;br /&gt;
(๓) เป็นญาติของคู่กรณี คือ เป็นบุพการีหรือผู้สืบสันดานไม่ว่าชั้นใด ๆ หรือเป็นพี่น้อง หรือลูกพี่ลูกน้องนับได้เพียงภายในสามชั้น หรือเป็นญาติเกี่ยวพันทางแต่งงานนับได้เพียงสองชั้น&lt;br /&gt;
(๔) เป็นหรือเคยเป็นผู้แทนโดยชอบธรรม หรือผู้พิทักษ์ หรือผู้แทน หรือตัวแทนของคู่กรณี &lt;br /&gt;
(๔) เป็นเจ้าหนี้ หรือลูกหนี้ หรือเป็นนายจ้างของคู่กรณี &lt;br /&gt;
(๖) กรณีอื่น ตามที่กำหนดในกฎกระทรวง&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

        กฎกระทรวง ปี 2566 เพิ่มเติม ดังนี้
        &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;เจ้าหน้าที่ ดังต่อไปนี้จะทําการพิจารณาทางปกครองไม่ได้
        &lt;br /&gt;(๑) เคยเป็นคู่หมั้นหรือคู่สมรสของคู่กรณี
        &lt;br /&gt;(๒) เป็นหรือเคยเป็นผู้ซึ่งอยู่กินกันฉันสามีภริยา โดยมิได้จดทะเบียนสมรสกับคู่กรณี
        &lt;br /&gt;(๓) เป็นหรือเคยเป็นผู้ซึ่งอยู่กินกับคู่กรณีที่เป็นบุคคลเพศเดียวกันโดยกําเนิดในลักษณะ เดียวกัน กับชายหญิงที่อยู่กินกันฉันสามีภริยา
        &lt;br /&gt;(๔) เป็นบุพการีหรือผู้สืบสันดานในความเป็นจริง ไม่ว่าชั้นใด ๆ หรือเป็นพี่น้อง หรือลูกพี่ลูกน้องในความเป็นจริง นับได้เพียงภายในสามชั้นของคู่กรณี
        &lt;br /&gt;(๕) เป็นหรือเคยเป็นบุตรบุญธรรมของคู่กรณี หรือเป็น หรือเคยเป็น ผู้รับคู่กรณีเป็นบุตรบุญธรรม
        &lt;br /&gt;(๖) เป็นลุง ป้า น้า อา ของคู่กรณี
        &lt;br /&gt;(๗) เป็นผู้พักอาศัยอยู่ร่วมกับคู่กรณีในสถานที่เดียวกัน ในลักษณะครัวเรือนเดียวกัน
        &lt;br /&gt;(๘) เป็นลูกจ้างหรือที่ปรึกษาซึ่งได้รับค่าตอบแทนของคู่กรณี


        &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>


    <!-- XX -->
    <thisQuestion>
        <qNum>id1687440242:date1687440242</qNum>
        <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

            เจ้าหน้าที่ในข้อใด จะทำการพิจารณาทางปกครองไม่ได้


            &lt;br /&gt;
        </question>
        <choice_A>เป็นลูกนอกสมรสเกิดจากเมียเก็บของตน</choice_A>
        <choice_B>เป็นที่ปรึกษาแต่ไม่ได้รับค่าตอบแทนของคู่กรณี </choice_B>
        <choice_C>เคยอยู่บ้านเดียวกัน ในลักษณะครัวเรือนเดียวกันมาก่อน</choice_C>
        <choice_D>พักอยู่หอพักเดียวกันกับคู่กรณี </choice_D>
        <choice_E>
        </choice_E>
        <correctAns>2</correctAns>
        <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
        <explanation>&lt;br /&gt;
            เป็นลูกนอกสมรสเกิดจากเมียเก็บของตน เจ้าหน้าที่จะพิจารณาทางปกครองไม่ได้ เพราะ กฎกระทรวง ๒๕๖๖ ข้อ ๔ ระบุว่า  "เป็นบุพการีหรือผู้สืบสันดานในความเป็นจริง" แสดงว่า เอาตามความเป็นจริง จะนอกสมรส หรือ ไม่เปิดเผย ก็พิจารณาทางปกครอง ไม่ได้ทั้งนั้น

            &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;
            เป็นที่ปรึกษาแต่ไม่รับเงิน ทำการพิจารณาได้
            &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;
            เคยอยู่บ้านเดียวกัน ก็พิจารณาได้ เขาห้ามแต่ปัจจุบัน (กฎกระทรวง ข้อ ๗)
            &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;
            อยู่หอพักเดียวกัน ไม่ถือว่าอยู่ในลักษณะครัวเรือนเดียวกัน ต่างคนต่างอยู่ จึงพิจารณาทางปกครองได้
            &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;


            มาตรา ๑๓ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

            เจ้าหน้าที่ดังต่อไปนี้ จะทำการพิจารณาทางปกครองไม่ได้ &lt;br /&gt;
            (๑) เป็นคู่กรณีเอง&lt;br /&gt;
            (๒) เป็นคู่หมั้นหรือคู่สมรสของคู่กรณี &lt;br /&gt;
            (๓) เป็นญาติของคู่กรณี คือ เป็นบุพการีหรือผู้สืบสันดานไม่ว่าชั้นใด ๆ หรือเป็นพี่น้อง หรือลูกพี่ลูกน้องนับได้เพียงภายในสามชั้น หรือเป็นญาติเกี่ยวพันทางแต่งงานนับได้เพียงสองชั้น&lt;br /&gt;
            (๔) เป็นหรือเคยเป็นผู้แทนโดยชอบธรรม หรือผู้พิทักษ์ หรือผู้แทน หรือตัวแทนของคู่กรณี &lt;br /&gt;
            (๔) เป็นเจ้าหนี้ หรือลูกหนี้ หรือเป็นนายจ้างของคู่กรณี &lt;br /&gt;
            (๖) กรณีอื่น ตามที่กำหนดในกฎกระทรวง&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

            กฎกระทรวง ปี 2566 เพิ่มเติม ดังนี้
            &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;เจ้าหน้าที่ ดังต่อไปนี้จะทําการพิจารณาทางปกครองไม่ได้
            &lt;br /&gt;(๑) เคยเป็นคู่หมั้นหรือคู่สมรสของคู่กรณี
            &lt;br /&gt;(๒) เป็นหรือเคยเป็นผู้ซึ่งอยู่กินกันฉันสามีภริยา โดยมิได้จดทะเบียนสมรสกับคู่กรณี
            &lt;br /&gt;(๓) เป็นหรือเคยเป็นผู้ซึ่งอยู่กินกับคู่กรณีที่เป็นบุคคลเพศเดียวกันโดยกําเนิดในลักษณะ เดียวกัน กับชายหญิงที่อยู่กินกันฉันสามีภริยา
            &lt;br /&gt;(๔) เป็นบุพการีหรือผู้สืบสันดานในความเป็นจริง ไม่ว่าชั้นใด ๆ หรือเป็นพี่น้อง หรือลูกพี่ลูกน้องในความเป็นจริง นับได้เพียงภายในสามชั้นของคู่กรณี
            &lt;br /&gt;(๕) เป็นหรือเคยเป็นบุตรบุญธรรมของคู่กรณี หรือเป็น หรือเคยเป็น ผู้รับคู่กรณีเป็นบุตรบุญธรรม
            &lt;br /&gt;(๖) เป็นลุง ป้า น้า อา ของคู่กรณี
            &lt;br /&gt;(๗) เป็นผู้พักอาศัยอยู่ร่วมกับคู่กรณีในสถานที่เดียวกัน ในลักษณะครัวเรือนเดียวกัน
            &lt;br /&gt;(๘) เป็นลูกจ้างหรือที่ปรึกษาซึ่งได้รับค่าตอบแทนของคู่กรณี


            &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
        </explanation>
        <isExplain>disable answer</isExplain>
        <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
    </thisQuestion>





</exams>


