<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<exams>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02640:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
ข้อใด &lt;b&gt;ไม่ใช่&lt;/b&gt; หลักการสำคัญของ พระราชบัญญัติวิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง พ.ศ. ๒๕๓๙

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>มีประสิทธิภาพ</choice_A>
    <choice_B>ถูกต้องตามกฎหมาย</choice_B>
    <choice_C>ความมั่นคงของชาติ</choice_C>
    <choice_D>รักษาประโยชน์สาธารณะ</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>4</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
หมายเหตุ : (พระราชบัญญัติวิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง พ.ศ. ๒๕๓๙)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

เหตุผลในการประกาศใช้พระราชบัญญัติฉบับนี้ คือ โดยที่การดำเนินงานทางปกครอง ในปัจจุบัน ยังไม่มีหลักเกณฑ์ และขั้นตอนที่เหมาะสม จึงสมควรกำหนดหลักเกณฑ์และขั้นตอนต่าง ๆ สำหรับการดำเนินงาน ทางปกครองขึ้น เพื่อให้การดำเนินงาน เป็นไปโดยถูกต้องตามกฎหมาย มีประสิทธิภาพ ในการใช้บังคับกฎหมาย ให้สามารถรักษาประโยชน์สาธารณะได้ และอำนวยความเป็นธรรม แก่ประชาชน อีกทั้ง ยังเป็นการป้องกัน การทุจริต และประพฤติมิชอบ ในวงราชการ จึงจำเป็นต้องตราพระราชบัญญัตินี้ 


&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02641:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
ข้อใด &lt;b&gt;ไม่ใช่&lt;/b&gt; หลักการสำคัญของ พระราชบัญญัติวิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง (ฉบับที่ ๒)
พ.ศ. ๒๕๕๗

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>รักษาประโยชน์สาธารณะ </choice_A>
    <choice_B>อำนวยความเป็นธรรมแก่ประชาชน</choice_B>
    <choice_C>ป้องกันการทุจริต และประพฤติมิชอบในวงราชการ</choice_C>
    <choice_D>ความสงบเรียบร้อยของประชาชน</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>5</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;


หมายเหตุ : (พระราชบัญญัติวิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง (ฉบับที่ ๒) พ.ศ. ๒๕๕๗)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

เหตุผลในการประกาศใช้พระราชบัญญัติฉบับนี้ คือ โดยที่เป็นการสมควรแก้ไขเพิ่มเติม กฎหมาย ว่าด้วยวิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง เพื่อกำหนดหลักเกณฑ์ ในการจัดทำคำสั่งทางปกครอง ให้มีประสิทธิภาพ เพื่อรักษาประโยชน์สาธารณะ และอำนวยความเป็นธรรมแก่ประชาชน อีกทั้ง ยังเป็นการป้องกันการทุจริต และประพฤติมิชอบในวงราชการ จึงจำเป็นต้องตราพระราชบัญญัตินี้ 
&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02642:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
ข้อใด คือเหตุผลสำคัญของ พระราชบัญญัติวิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง (ฉบับที่ ๓)
พ.ศ. ๒๕๖๒


&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>กำหนดรายละเอียดวิธีปฏิบัติ ด้านการบังคับใช้ คำสั่งทางปกครองที่กำหนดให้ชำระเงิน</choice_A>
    <choice_B>เพิ่มเติมแก้ไขคำจำกัดความของ คำสั่งทางปกครอง</choice_B>
    <choice_C>เพิ่มเติมรายละเอียด และวิธีปฏิบัติ ในการออกคำสั่งทางปกครอง</choice_C>
    <choice_D>เพิ่มบทลงโทษเจ้าหน้าที่ ในกรณีละเว้นการออกคำสั่งทางปกครอง ของผู้ยื่นคำขอ</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>2</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

หมายเหตุ (พระราชบัญญัติวิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง ฉบับที่ ๓ พ.ศ. ๒๕๖๒) :- &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

เหตุผลในการประกาศใช้ พระราชบัญญัติฉบับนี้ คือ โดยที่ปัจจุบันบทบัญญัติเกี่ยวกับการบังคับทางปกครอง ตามกฎหมายว่าด้วยวิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง ยังไม่มีประสิทธิภาพในการบังคับใช้  โดยเฉพาะการบังคับ ตามคำสั่งทางปกครองที่กำหนดให้ชำระเงิน  ซึ่งกฎหมายว่าด้วยวิธีปฏิบัติราชการทางปกครองกำหนดให้นำวิธีการยึด  การอายัด  และการขายทอดตลาดทรัพย์สิน ตามประมวลกฎหมายวิธีพิจารณาความแพ่ง มาใช้บังคับโดยอนุโลม จึงไม่มีรายละเอียดวิธีปฏิบัติ และระยะเวลาในการบังคับทางปกครองที่ชัดเจน  ซึ่งก่อให้เกิดความไม่เป็นธรรม แก่ผู้อยู่ในบังคับของมาตรการบังคับทางปกครอง  ประกอบกับเจ้าหน้าที่ ของหน่วยงานของรัฐส่วนใหญ่ ไม่มีความเชี่ยวชาญในการยึด  การอายัด  และการขายทอดตลาดทรัพย์สิน อีกทั้งไม่มีบทบัญญัติที่ให้อำนาจแก่เจ้าหน้าที่ ในการสืบหาทรัพย์สิน และมอบหมายให้หน่วยงานอื่น หรือเอกชนดำเนินการแทนได้  ส่งผลให้ไม่สามารถบังคับตามคำสั่งทางปกครอง ที่กำหนดให้ชำระเงินได้อย่างมีประสิทธิภาพ และรัฐต้องสูญเสียรายได้ในที่สุด  ดังนั้น  สมควรปรับปรุงหลักเกณฑ์ ในการบังคับทางปกครอง เพื่อให้ชัดเจน  มีประสิทธิภาพ  และเป็นธรรมยิ่งขึ้น จึงจำเป็น ต้องตราพระราชบัญญัตินี้ 

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02643:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
พระราชบัญญัติวิธีปฏิบัติวิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง ไม่ใช้บังคับองค์กรหรือหน่วยราชการตามข้อใด


&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>รัฐสภาและคณะรัฐมนตรี</choice_A>
    <choice_B>การดำเนินงานตามกระบวนการยุติธรรมทางอาญา</choice_B>
    <choice_C>การดำเนินกิจการทางศาสนา</choice_C>
    <choice_D>ถูกทุกข้อ</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>5</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
มาตรา ๔ พระราชบัญญัตินี้มิให้ใช้บังคับแก่ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

(๑) รัฐสภาและคณะรัฐมนตรี &lt;br /&gt;
(๒) องค์กรที่ใช้อำนาจตามรัฐธรรมนูญโดยเฉพาะ &lt;br /&gt;
(๓) การพิจารณาของนายกรัฐมนตรี หรือรัฐมนตรี ในงานทางนโยบายโดยตรง &lt;br /&gt;
(๔) การพิจารณาพิพากษาคดีของศาล และการดำเนินงานของเจ้าหน้าที่ในกระบวนการพิจารณาคดี การบังคับคดี และการวางทรัพย์&lt;br /&gt;
(๕) การพิจารณาวินิจฉัยเรื่องร้องทุกข์ และการสั่งการตามกฎหมายว่าด้วยคณะกรรมการกฤษฎีกา&lt;br /&gt;
(๖) การดำเนินงานเกี่ยวกับนโยบายการต่างประเทศ&lt;br /&gt;
(๗) การดำเนินงานเกี่ยวกับราชการทหาร หรือเจ้าหน้าที่ซึ่งปฏิบัติหน้าที่ทางยุทธการ ร่วมกับทหารในการป้องกัน และรักษาความมั่นคง ของราชอาณาจักร จากภัยคุกคำมทั้งภายนอก และภายในประเทศ&lt;br /&gt;
(๘) การดำเนินงานตามกระบวนการยุติธรรมทางอาญา&lt;br /&gt;
(๙) การดำเนินกิจการขององค์การทางศาสนา&lt;br /&gt;

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02644:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

บุคคลตามข้อใดเป็นประธาน คณะกรรมการวิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>นายกรัฐมนตรี</choice_A>
    <choice_B>รัฐมนตรีประจำสำนักนายกรัฐมนตรี</choice_B>
    <choice_C>ปลัดสำนักนายกรัฐมนตรี</choice_C>
    <choice_D>ผู้เชี่ยวชาญที่คณะรัฐมนตรีแต่งตั้ง</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>5</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

มาตรา ๗ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ให้มีคณะกรรมการคณะหนึ่งเรียกว่า “คณะกรรมการวิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง” ประกอบด้วยประธานกรรมการคนหนึ่ง ปลัดสำนักนายกรัฐมนตรี ปลัดกระทรวงมหาดไทย เลขาธิการคณะรัฐมนตรี เลขาธิการคณะกรรมการข้าราชการพลเรือน เลขาธิการ คณะกรรมการกฤษฎีกา และผู้ทรงคุณวุฒิอีกไม่น้อยกว่าห้าคน แต่ไม่เกินเก้าคนเป็นกรรมการ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ให้&lt;b&gt;คณะรัฐมนตรี แต่งตั้งประธานกรรมการ &lt;/b&gt;และกรรมการผู้ทรงคุณวุฒิ&lt;b&gt;โดยแต่งตั้งจาก ผู้ซึ่งมีความเชี่ยวชาญในทางนิติศาสตร์ รัฐประศาสนศาสตร์ รัฐศาสตร์ สังคมศาสตร์ หรือการบริหารราชการแผ่นดิน แต่ผู้นั้นต้องไม่เป็นผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง&lt;/b&gt;
&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02645:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ข้อใด เป็นคุณสมบัติของประธาน คณะกรรมการวิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>ไม่เป็นผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง</choice_A>
    <choice_B>ต้องเป็นผู้ดำรงตำแหน่งรัฐมนตรีว่าการกระทรวง</choice_B>
    <choice_C>มีความเชี่ยวชาญเฉพาะด้าน</choice_C>
    <choice_D>อายุไม่เกิน 65 ปีบริบูรณ์</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>2</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

มาตรา ๗ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ให้คณะรัฐมนตรี แต่งตั้งประธานกรรมการ และกรรมการผู้ทรงคุณวุฒิ โดยแต่งตั้งจาก ผู้ซึ่งมีความเชี่ยวชาญในทางนิติศาสตร์ รัฐประศาสนศาสตร์ รัฐศาสตร์ สังคมศาสตร์ หรือการบริหารราชการแผ่นดิน แต่&lt;b&gt;ผู้นั้นต้องไม่เป็นผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง&lt;/b&gt;


&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02646:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

จำนวนผู้ทรงคุณวุฒิ ในคณะกรรมการวิธีการปฏิบัติราชการทางปกครอง มีกี่คน

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>ไม่น้อยกว่าสามคน แต่ไม่เกินห้าคน</choice_A>
    <choice_B>ไม่น้อยกว่าห้าคน แต่ไม่เกินเก้าคน</choice_B>
    <choice_C>ไม่น้อยกว่าเจ็ดคน แต่ไม่เกินสิบคน</choice_C>
    <choice_D>ไม่น้อยกว่าสิบคน แต่ไม่เกินสิบห้าคน</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>3</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

มาตรา ๗ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ให้มีคณะกรรมการคณะหนึ่งเรียกว่า “คณะกรรมการวิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง” ประกอบด้วยประธานกรรมการคนหนึ่ง ปลัดสำนักนายกรัฐมนตรี ปลัดกระทรวงมหาดไทย เลขาธิการคณะรัฐมนตรี เลขาธิการคณะกรรมการข้าราชการพลเรือน เลขาธิการ คณะกรรมการกฤษฎีกา และผู้ทรงคุณวุฒิอีก&lt;b&gt;ไม่น้อยกว่าห้าคน แต่ไม่เกินเก้าคน&lt;/b&gt;เป็นกรรมการ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02647:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

กรรมการในคณะกรรมการวิธีปฏิบัติราชการทางปกครองที่คณะรัฐมนตรีแต่งตั้งมีวาระการดำรงตำแหน่ง คราวละกี่ปี

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>2 ปี</choice_A>
    <choice_B>3 ปี</choice_B>
    <choice_C>4 ปี</choice_C>
    <choice_D>5 ปี</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>3</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

มาตรา ๘ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ให้กรรมการซึ่งคณะรัฐมนตรีแต่งตั้ง &lt;b&gt;มีวาระดำรงตำแหน่ง คราวละสามปี &lt;/b&gt;กรรมการซึ่งพ้นจากตำแหน่ง อาจได้รับแต่งตั้งอีกได้ 

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02648:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ข้อใดไม่ใช่อำนาจหน้าที่ของคณะกรรมการวิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>สอดส่องดูแลและให้คำแนะนำเกี่ยวกับการดำเนินงานของเจ้าหน้าที่ในการปฏิบัติตามพระราชบัญญัตินี้ </choice_A>
    <choice_B>เสนอแนะในการตราพระราชกฤษฎีกาและการออกกฎกระทรวงหรือประกาศตามพระราชบัญญัตินี้ </choice_B>
    <choice_C>มีหนังสือเรียกให้เจ้าหน้าที่ หรือบุคคลอื่นใด มาชี้แจงหรือแสดงความเห็นประกอบการพิจารณา </choice_C>
    <choice_D>พิจารณาคดีทางการปกครอง</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>5</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

มาตรา ๑๑ คณะกรรมการวิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง มีอำนาจหน้าที่ ดังต่อไปนี้ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

(๑) สอดส่องดูแล และให้คำแนะนำ เกี่ยวกับการดำเนินงานของเจ้าหน้าที่ในการปฏิบัติ ตามพระราชบัญญัตินี้ &lt;br /&gt;
(๒) ให้คำปรึกษาแก่เจ้าหน้าที่ เกี่ยวกับการปฏิบัติตามพระราชบัญญัตินี้ ตามที่บุคคลดังกล่าว ร้องขอ ทั้งนี้ ตามหลักเกณฑ์ ที่คณะกรรมการวิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง กำหนด&lt;br /&gt;
(๓) มีหนังสือเรียกให้เจ้าหน้าที่ หรือบุคคลอื่นใด มาชี้แจงหรือแสดงความเห็นประกอบ การพิจารณาได้&lt;br /&gt;
(๔) เสนอแนะในการตราพระราชกฤษฎีกา และการออกกฎกระทรวง หรือประกาศ ตามพระราชบัญญัตินี้&lt;br /&gt;
(๕) จัดทำรายงาน เกี่ยวกับการปฏิบัติ ตามพระราชบัญญัตินี้ เสนอคณะรัฐมนตรี เป็นครั้งคราว ตามความเหมาะสม แต่อย่างน้อยปีละหนึ่งครั้ง เพื่อพัฒนาและปรับปรุงการปฏิบัติราชการทางปกครอง ให้เป็นไปโดยมีความเป็นธรรม และมีประสิทธิภาพยิ่งขึ้น &lt;br /&gt;
(๖) เรื่องอื่น ตามที่คณะรัฐมนตรี หรือนายกรัฐมนตรีมอบหมาย&lt;br /&gt;

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02649:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

เจ้าหน้าที่ตามข้อใดทำการพิจารณาทางปกครองได้

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>เป็นคู่กรณีเอง</choice_A>
    <choice_B>เป็นเจ้าหนี้หรือลูกหนี้ หรือเป็นนายจ้างของคู่กรณี</choice_B>
    <choice_C>เคยพักอยู่บ้านเดียวกันในลักษณะครอบครัว</choice_C>
    <choice_D>เคยเป็นสามี-ภรรยา แต่ปัจจุบันหย่ากันแล้ว</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>4</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

มาตรา ๑๓ เจ้าหน้าที่ดังต่อไปนี้ จะทำการพิจารณาทางปกครองไม่ได้ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

(๑) เป็นคู่กรณีเอง&lt;br /&gt;
(๒) เป็นคู่หมั้นหรือคู่สมรสของคู่กรณี &lt;br /&gt;
(๓) เป็นญาติของคู่กรณี คือ เป็นบุพการีหรือผู้สืบสันดานไม่ว่าชั้นใด ๆ หรือเป็นพี่น้อง หรือลูกพี่ลูกน้องนับได้เพียงภายในสามชั้น หรือเป็นญาติเกี่ยวพันทางแต่งงานนับได้เพียงสองชั้น&lt;br /&gt;
(๔) เป็นหรือเคยเป็นผู้แทนโดยชอบธรรม หรือผู้พิทักษ์ หรือผู้แทน หรือตัวแทนของคู่กรณี &lt;br /&gt;
(๔) เป็นเจ้าหนี้ หรือลูกหนี้ หรือเป็นนายจ้างของคู่กรณี &lt;br /&gt;
(๖) กรณีอื่น ตามที่กำหนดในกฎกระทรวง
&lt;br /&gt;

        กฎกระทรวง ปี 2566 เพิ่มเติม ดังนี้
        &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;เจ้าหน้าที่ ดังต่อไปนี้จะทําการพิจารณาทางปกครองไม่ได้
        &lt;br /&gt;(๑) เคยเป็นคู่หมั้นหรือคู่สมรสของคู่กรณี
        &lt;br /&gt;(๒) เป็นหรือเคยเป็นผู้ซึ่งอยู่กินกันฉันสามีภริยา โดยมิได้จดทะเบียนสมรสกับคู่กรณี
        &lt;br /&gt;(๓) เป็นหรือเคยเป็นผู้ซึ่งอยู่กินกับคู่กรณีที่เป็นบุคคลเพศเดียวกันโดยกําเนิดในลักษณะ เดียวกัน กับชายหญิงที่อยู่กินกันฉันสามีภริยา
        &lt;br /&gt;(๔) เป็นบุพการีหรือผู้สืบสันดานในความเป็นจริง ไม่ว่าชั้นใด ๆ หรือเป็นพี่น้อง หรือลูกพี่ลูกน้องในความเป็นจริง นับได้เพียงภายในสามชั้นของคู่กรณี
        &lt;br /&gt;(๕) เป็นหรือเคยเป็นบุตรบุญธรรมของคู่กรณี หรือเป็น หรือเคยเป็น ผู้รับคู่กรณีเป็นบุตรบุญธรรม
        &lt;br /&gt;(๖) เป็นลุง ป้า น้า อา ของคู่กรณี
        &lt;br /&gt;(๗) เป็นผู้พักอาศัยอยู่ร่วมกับคู่กรณีในสถานที่เดียวกัน ในลักษณะครัวเรือนเดียวกัน
        &lt;br /&gt;(๘) เป็นลูกจ้างหรือที่ปรึกษาซึ่งได้รับค่าตอบแทนของคู่กรณี


        &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;


	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02650:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
กรณีที่คำขอของคู่กรณีมีข้อบกพร่อง ยังไม่ถูกต้อง มีเอกสารไม่ครบ เป็นต้น เจ้าหน้าที่จะดำเนินการตามข้อใด

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>ให้จำหน่ายเรื่องออกการพิจารณา</choice_A>
    <choice_B>เจ้าหน้าที่ดำเนินการแก้ไขให้ถูกต้อง</choice_B>
    <choice_C>พิจารณาคำขอไปตามข้อเท็จจริงเพียงเท่าที่มีอยู่</choice_C>
    <choice_D>แนะนำให้คู่กรณีแก้ไขเพิ่มเติมให้ถูกต้อง</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>5</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

มาตรา ๒๗ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

เมื่อมีผู้ยื่นคําขอเพื่อให้เจ้าหน้าที่มีคําสั่งทางปกครอง ให้เป็นหน้าที่ของเจ้าหน้าที่ผู้รับคําขอ ที่จะต้องดําเนินการตรวจสอบความถูกต้อง ของคําขอ และความครบถ้วนของเอกสาร บรรดาที่มีกฎหมาย หรือกฎกําหนดให้ต้องยื่นมาพร้อมกับคําขอ &lt;b&gt;หากคําขอไม่ถูกต้อง ให้เจ้าหน้าที่ดังกล่าวแนะนําให้แก่ผู้ยื่นคําขอ ดําเนินการแก้ไขเพิ่มเติมเสียให้ถูกต้อง&lt;/b&gt; และหากมีเอกสารใด ไม่ครบถ้วนให้แจ้งให้แก่ผู้ยื่นคําขอทราบทันที หรือภายในไม่เกินเจ็ดวัน นับแต่วันที่ได้รับคําขอ ในการแจ้งดังกล่าวให้เจ้าหน้าที่ ทําเป็นหนังสือ ลงลายมือชื่อของผู้รับคําขอ และระบุรายการเอกสาร ที่ไม่ถูกต้อง หรือยังไม่ครบถ้วนให้ผู้ยื่นคําขอทราบ พร้อมทั้งบันทึกการแจ้งดังกล่าว ไว้ในกระบวนพิจารณาจัดทําคําสั่งทางปกครองนั้นด้วย

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02651:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ในการพิจารณาทางปกครอง เจ้าหน้าที่สามารถดำเนินการได้ตามข้อใด

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>สามารถตรวจสอบข้อเท็จจริงตามความเหมาะสม</choice_A>
    <choice_B>ไม่ต้องผูกพันอยู่กับคำขอของคู่กรณี</choice_B>
    <choice_C>ไม่ต้องผูกพันกับพยานหลักฐานของคู่กรณี</choice_C>
    <choice_D>ถูกทุกข้อ</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>5</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

มาตรา ๒๘ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ในการพิจารณาทางปกครอง เจ้าหน้าที่อาจตรวจสอบข้อเท็จจริงได้ ตามความเหมาะสมในเรื่องนั้น ๆ โดยไม่ต้องผูกพันอยู่กับคำขอ หรือพยานหลักฐานของคู่กรณี 

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02652:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ในการจัดพิจารณาพยานหลักฐานเพื่อพิสูจน์ข้อเท็จจริง เจ้าหน้าที่มีอำนาจดำเนินการตามข้อใด

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>แสวงหาพยานหลักฐานทุกอย่างที่เกี่ยวข้อง</choice_A>
    <choice_B>ขอให้ผู้ครอบครองเอกสารส่งเอกสารที่เกี่ยวข้อง</choice_B>
    <choice_C>ออกไปตรวจสถานที่</choice_C>
    <choice_D>ถูกทุกข้อ</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>5</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

มาตรา ๒๙ เจ้าหน้าที่ต้องพิจารณาพยานหลักฐาน ที่ตนเห็นว่าจำเป็นแก่การพิสูจน์ข้อเท็จจริง ในการนี้ให้รวมถึงการดำเนินการดังต่อไปนี้ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

(๑) แสวงหาพยานหลักฐานทุกอย่างที่เกี่ยวข้อง&lt;br /&gt;
(๒) รับฟังพยานหลักฐาน คำชี้แจง หรือความเห็นของคู่กรณี หรือของพยานบุคคล หรือพยานผู้เชี่ยวชาญที่คู่กรณีกล่าวอ้าง เว้นแต่เจ้าหน้าที่เห็นว่า เป็นการกล่าวอ้างที่ไม่จำเป็น ฟุ่มเฟือย หรือเพื่อประวิงเวลา&lt;br /&gt;
(๓) ขอข้อเท็จจริงหรือความเห็นจากคู่กรณี พยานบุคคล หรือพยานผู้เชี่ยวชาญ &lt;br /&gt;
(๔) ขอให้ผู้ครอบครองเอกสารส่งเอกสารที่เกี่ยวข้อง &lt;br /&gt;
(๕) ออกไปตรวจสถานที่

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02653:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
ข้อใด คือสิ่งที่จำเป็นต้องมี ในคำสั่งทางปกครอง ที่ทำเป็นหนังสือ

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>(1)วัน เดือน และปี ที่ทำคำสั่ง (2)ประทับตราของหน่วยงาน (3)ลายมือชื่อของเจ้าหน้าที่</choice_A>
    <choice_B>(1)วัน เดือน และปี ที่ทำคำสั่ง (2)ชื่อและตำแหน่งของเจ้าหน้าที่ (3)ลายมือชื่อของเจ้าหน้าที่</choice_B>
    <choice_C>(1)สถานที่ที่ทำคำสั่ง (2)วัน เดือน และปี ที่ทำคำสั่ง(3)ลายมือชื่อของเจ้าหน้าที่</choice_C>
    <choice_D>(1)สถานที่ที่ทำคำสั่ง (2)วัน เดือน และปี ที่ทำคำสั่ง(3)ประทับตราของหน่วยงาน แทนการลงชื่อ</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>3</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

มาตรา ๓๖ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

คำสั่งทางปกครอง ที่ทำเป็นหนังสือ อย่างน้อยต้องระบุ วัน เดือน และปี ที่ทำคำสั่ง ชื่อและตำแหน่ง ของเจ้าหน้าที่ผู้ทำคำสั่ง พร้อมทั้งมีลายมือชื่อของเจ้าหน้าที่ ผู้ทำคำสั่งนั้น 
&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02654:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

การยืนยันคำสั่งทางปกครอง เป็นหนังสือ ต้องจัดให้มีเหตุผลไว้ด้วย และเหตุผลนั้น อย่างน้อยต้องประกอบด้วย สิ่งใดบ้าง

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>(1)สรุปคำขอ
 (2) ข้อเท็จจริงอันเป็นสาระสำคัญ  และ (3) ข้อพิจารณา และข้อสนับสนุนในการใช้ดุลพินิจ</choice_A>
    <choice_B>(1)ข้อเท็จจริงอันเป็นสาระสำคัญ
 (2) ความเห็นของผู้เชี่ยวชาญ  และ (3) ข้อพิจารณา และข้อสนับสนุนในการใช้ดุลพินิจ</choice_B>
    <choice_C>(1)ข้อเท็จจริงอันเป็นสาระสำคัญ 
 (2) ข้อกฎหมายที่อ้างอิง และ (3) ข้อพิจารณา และข้อสนับสนุนในการใช้ดุลพินิจ</choice_C>
    <choice_D>(1)ข้อเท็จจริงอันเป็นสาระสำคัญ 
 (2) ข้อสนับสนุนในการใช้ดุลพินิจ และ (3) ข้อพิจารณา ในการใช้ดุลพินิจ</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>4</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

มาตรา ๓๗ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

คำสั่งทางปกครอง ที่ทำเป็นหนังสือ และการยืนยันคำสั่งทางปกครอง เป็นหนังสือ ต้องจัดให้มีเหตุผลไว้ด้วย และเหตุผลนั้น อย่างน้อยต้องประกอบด้วย &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

(๑) ข้อเท็จจริงอันเป็นสาระสำคัญ &lt;br /&gt;
(๒) ข้อกฎหมายที่อ้างอิง&lt;br /&gt;
(๓) ข้อพิจารณา และข้อสนับสนุนในการใช้ดุลพินิจ
&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02655:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ในการออกคำสั่งทางปกครองเป็นหนังสือ เจ้าหน้าที่ต้องกระทำให้เสร็จสิ้นภายในกี่วัน นับตั้งแต่วันที่ได้รับคำขอ และเอกสารถูกต้องครบถ้วน
&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>สิบห้าวัน</choice_A>
    <choice_B>ยี่สิบวัน</choice_B>
    <choice_C>สามสิบวัน</choice_C>
    <choice_D>สี่สิบห้าวัน</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>4</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

มาตรา ๓๙/๑ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

การออกคำสั่งทางปกครองเป็นหนังสือในเรื่องใด หากมิได้มีกฎหมาย หรือกฎกำหนดระยะเวลาในการออกคำสั่งทางปกครองในเรื่องนั้นไว้เป็นประการอื่น &lt;b&gt;ให้เจ้าหน้าที่ ออกคำสั่งทางปกครองนั้นให้แล้วเสร็จภายในสามสิบวัน&lt;/b&gt; นับแต่วันที่เจ้าหน้าที่ได้รับคำขอ และเอกสารถูกต้องครบถ้วน
&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

[มาตรา ๓๙/๑ เพิ่มโดยพระราชบัญญัติวิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง (ฉบับที่ ๒) พ.ศ. ๒๕๕๗]
&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02656:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

คำสั่งทางปกครอง ที่อาจอุทธรณ์ หรือโต้แย้งต่อไปได้  จะต้องมีสิ่งใดรวมอยู่ด้วย

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>ชื่อของผู้ยื่นคำขอ</choice_A>
    <choice_B>กรณีที่อาจอุทธรณ์ หรือโต้แย้ง</choice_B>
    <choice_C>วัน เดือน ปี ที่ออกคำสั่งทางปกครอง</choice_C>
    <choice_D>ชื่อหน่วยงานที่ออกคำสั่งทางปกครอง</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>3</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

มาตรา ๔๐ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

คำสั่งทางปกครอง ที่อาจอุทธรณ์ หรือโต้แย้งต่อไปได้ ให้ระบุกรณีที่อาจอุทธรณ์ หรือโต้แย้ง การยื่นคำอุทธรณ์หรือคำโต้แย้ง และระยะเวลาสำหรับการอุทธรณ์ หรือการโต้แย้ง ดังกล่าวไว้ด้วย
&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02657:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

คำสั่งทางปกครอง มีผลเมื่อไร
&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>เมื่อมีการลงนามในคำสั่งทางปกครอง</choice_A>
    <choice_B>ตามวัน เดือน ปี ที่ทำคำสั่งทางปกครอง</choice_B>
    <choice_C>ณ วันที่ส่งคำสั่งทางปกครองไปให้ผู้รับ</choice_C>
    <choice_D> ณ วันที่ผู้รับ ได้รับคำสั่งทางปกครอง</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>5</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
มาตรา ๔๒ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

คำสั่งทางปกครองให้มีผลใช้ยันต่อบุคคล ตั้งแต่ขณะที่ผู้นั้นได้รับแจ้งเป็นต้นไป 

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02658:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ในกรณีที่คำสั่งทางปกครองใด ไม่ได้ออกโดยรัฐมนตรี และไม่มีกฎหมาย กำหนดขั้นตอนอุทธรณ์ ภายในฝ่ายปกครอง ไว้เป็นการเฉพาะ ให้คู่กรณีอุทธรณ์ คำสั่งทางปกครองนั้น โดยยื่นต่อเจ้าหน้าที่ ผู้ทำคำสั่งทางปกครอง ภายในกี่วัน นับแต่วันที่ตนได้รับแจ้งคำสั่งดังกล่าว

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>สิบวัน</choice_A>
    <choice_B>สิบห้าวัน</choice_B>
    <choice_C>ยี่สิบวัน</choice_C>
    <choice_D>สามสิบวัน</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>3</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

มาตรา ๔๔ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ภายใต้บังคับมาตรา ๔๘ ในกรณีที่คำสั่งทางปกครองใด ไม่ได้ออกโดยรัฐมนตรี และไม่มีกฎหมาย กำหนดขั้นตอนอุทธรณ์ ภายในฝ่ายปกครอง ไว้เป็นการเฉพาะ ให้คู่กรณีอุทธรณ์ คำสั่งทางปกครองนั้น โดยยื่นต่อเจ้าหน้าที่ ผู้ทำคำสั่งทางปกครอง &lt;b&gt;ภายในสิบห้าวัน &lt;/b&gt; นับแต่วันที่ตนได้รับแจ้งคำสั่งดังกล่าว
&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02659:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
คำอุทธรณ์ที่ทำเป็นหนังสือ ต้องประกอบไปด้วยสิ่งใดบ้าง


&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>ข้อกฎหมายที่อ้างอิง คำสั่งทางปกครอง และข้อโต้แย้ง</choice_A>
    <choice_B>ข้อเท็จจริง พยานหลักฐาน และข้อกฎหมายที่อ้างอิง</choice_B>
    <choice_C>ข้อโต้แย้ง ข้อเท็จจริง และข้อกฎหมายที่อ้างอิง</choice_C>
    <choice_D>ข้อโต้แย้ง พยานหลักฐาน และข้อกฎหมายที่อ้างอิง</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>4</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
มาตรา ๔๔ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

คำอุทธรณ์ต้องทำเป็นหนังสือ โดยระบุข้อโต้แย้ง และข้อเท็จจริง หรือข้อกฎหมายที่อ้างอิง ประกอบด้วย

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02660:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
เมื่อเจ้าหน้าที่ ได้รับคำอุทธรณ์ ต้องดำเนินการพิจารณาคำอุทธรณ์ และแจ้งให้ผู้อุทธรณ์ทราบ ภายในเวลาไม่เกิน กี่วัน

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>สิบห้าวัน</choice_A>
    <choice_B>ยี่สิบวัน</choice_B>
    <choice_C>สามสิบวัน</choice_C>
    <choice_D>สี่สิบห้าวัน</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>4</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
มาตรา ๔๕ 

ให้เจ้าหน้าที่ตามมาตรา ๔๔ วรรคหนึ่ง พิจารณาคำอุทธรณ์ และแจ้งผู้อุทธรณ์ โดยไม่ชักช้า &lt;b&gt;แต่ต้องไม่เกินสามสิบวัน&lt;/b&gt; นับแต่วันที่ได้รับอุทธรณ์ ในกรณีที่เห็นด้วยกับคำอุทธรณ์ ไม่ว่าทั้งหมดหรือบางส่วน ก็ให้ดำเนินการเปลี่ยนแปลง คำสั่งทางปกครอง ตามความเห็นของตน ภายในกำหนดเวลาดังกล่าวด้วย

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02661:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
ในกรณีที่ เจ้าหน้าที่ไม่เห็นด้วยกับคำอุทธรณ์ จะต้องดำเนินการอย่างไร
&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>แจ้งให้ผู้อุทธรณ์ทราบทันที</choice_A>
    <choice_B>ให้ผู้อุทธรณ์ชี้แจงเหตุผลเพิ่มเติม</choice_B>
    <choice_C>ดำเนินการสืบหาข้อเท็จจริง และพยาน หลักฐาน เพิ่มเติม</choice_C>
    <choice_D>รายงานความเห็น พร้อมเหตุผลไปยัง ผู้มีอำนาจพิจารณาคำอุทธรณ์</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>5</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
มาตรา ๔๕&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ถ้าเจ้าหน้าที่ตามมาตรา ๔๔ วรรคหนึ่ง ไม่เห็นด้วยกับคำอุทธรณ์ ไม่ว่าทั้งหมดหรือบางส่วน ก็ให้เร่งรายงานความเห็น พร้อมเหตุผลไปยัง ผู้มีอำนาจพิจารณาคำอุทธรณ์ ภายในกำหนดเวลาตามวรรคหนึ่ง ให้ผู้มีอำนาจพิจารณาคำอุทธรณ์ พิจารณาให้แล้วเสร็จภายในสามสิบวัน นับแต่วันที่ตน ได้รับรายงาน ถ้ามีเหตุจำเป็น ไม่อาจพิจารณาให้แล้วเสร็จภายในระยะเวลาดังกล่าว ให้ผู้มีอำนาจ พิจารณาอุทธรณ์ มีหนังสือแจ้งให้ผู้อุทธรณ์ทราบ ก่อนครบกำหนดเวลาดังกล่าว ในการนี้ให้ขยาย ระยะเวลาพิจารณาอุทธรณ์ ออกไปได้ไม่เกินสามสิบวัน นับแต่วันที่ครบกำหนดเวลาดังกล่าว

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02662:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
การเพิกถอนคำสั่งทางปกครอง ที่มีลักษณะเป็นการให้ประโยชน์ ต้องกระทำภายใน กี่วัน นับแต่ได้รู้ถึงเหตุ ที่จะให้เพิกถอน คำสั่งทางปกครองนั้น

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>สามสิบวัน</choice_A>
    <choice_B>สี่สิบห้าวัน</choice_B>
    <choice_C>เก้าสิบวัน</choice_C>
    <choice_D>หนึ่งร้อยยี่สิบวัน</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>4</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
มาตรา ๔๙&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

การเพิกถอนคำสั่งทางปกครอง ที่มีลักษณะเป็นการให้ประโยชน์ &lt;b&gt;ต้องกระทำภายใน เก้าสิบวัน&lt;/b&gt; นับแต่ได้รู้ถึงเหตุ ที่จะให้เพิกถอน คำสั่งทางปกครองนั้น เว้นแต่คำสั่งทางปกครองจะได้ ทำขึ้นเพราะการแสดงข้อความอันเป็นเท็จ หรือปกปิดข้อความจริง ซึ่งควรบอกให้แจ้งหรือการข่มขู่ หรือการชักจูงใจ โดยการให้ทรัพย์สินหรือประโยชน์อื่นใด ที่มิชอบด้วยกฎหมาย
&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02663:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
เมื่อคู่กรณีมีคำขอ เจ้าหน้าที่อาจเพิกถอน หรือแก้ไขเพิ่มเติม คำสั่งทางปกครอง ที่พ้นกำหนดอุทธรณ์ ตามส่วนที่ ๕ ได้ในกรณีใดบ้าง

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>มีพยานหลักฐานใหม่</choice_A>
    <choice_B>คู่กรณีที่แท้จริง มิได้เข้ามาในกระบวนการพิจารณา ทางปกครอง</choice_B>
    <choice_C>เจ้าหน้าที่ไม่มีอำนาจ ที่จะทำคำสั่งทางปกครอง ในเรื่องนั้น</choice_C>
    <choice_D>ถูกทุกข้อ</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>5</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

มาตรา ๕๔ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

เมื่อคู่กรณีมีคำขอ เจ้าหน้าที่อาจเพิกถอน หรือแก้ไขเพิ่มเติม คำสั่งทางปกครอง ที่พ้นกำหนดอุทธรณ์ ตามส่วนที่ ๕ ได้ในกรณีดังต่อไปนี้ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

(๑) มีพยานหลักฐานใหม่ อันอาจทำให้ข้อเท็จจริง ที่พีงเป็นยุติแล้วนั้น เปลี่ยนแปลงไปในสาระสำคัญ&lt;br /&gt;
(๒) คู่กรณีที่แท้จริง มิได้เข้ามาในกระบวนการพิจารณา ทางปกครอง หรือได้เข้ามา ในกระบวนการพิจารณาครั้งก่อนแล้ว แต่ถูกตัดโอกาส โดยไม่เป็นธรรมในการมีส่วนร่วม ในกระบวนการพิจารณาทางปกครอง&lt;br /&gt;
(๓) เจ้าหน้าที่ไม่มีอำนาจ ที่จะทำคำสั่งทางปกครอง ในเรื่องนั้น&lt;br /&gt;
(๔) ถ้าคำสั่งทางปกครอง ได้ออกโดยอาศัยข้อเท็จจริง หรือข้อกฎหมายใดและต่อมา ข้อเท็จจริง หรือข้อกฎหมายนั้น เปลี่ยนแปลงไปในสาระสำคัญ ในทางที่จะเป็นประโยชน์แก่คู่กรณี 
&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02664:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
ในการใช้มาตรการบังคับทางปกครองแก่บุคคลใด  หากบุคคลนั้นถึงแก่ความตาย  เจ้าหน้าที่จะดำเนินการต่ออย่างไร

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>ยกเลิกมาตรการบังคับทางปกครองนั้น</choice_A>
    <choice_B>ดำเนินการบังคับทางปกครองต่อไป โดยถือว่าทายาทผู้รับมรดก หรือผู้จัดการมรดกเป็นผู้อยู่ในบังคับของมาตรการบังคับทางปกครองนั้น</choice_B>
    <choice_C>ดำเนินการบังคับทางปกครองต่อไป โดยการการยึดหรืออายัดทรัพย์สินของผู้อยู่ในบังคับของมาตรการบังคับทางปกครอง </choice_C>
    <choice_D>รายงานให้ผู้บังคับบัญชาเหนือตนขึ้นไป เพื่อพิจารณาดำเนินการต่อไป</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>3</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

มาตรา ๖๓/๔ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ในการใช้มาตรการบังคับทางปกครองแก่บุคคลใด  หากบุคคลนั้นถึงแก่ความตาย ให้ดำเนินการบังคับทางปกครองต่อไปได้  ถ้าบุคคลนั้นมีทายาทผู้รับมรดก หรือผู้จัดการมรดก  ให้ถือว่าทายาทผู้รับมรดก หรือผู้จัดการมรดกเป็นผู้อยู่ในบังคับของมาตรการบังคับทางปกครองนั้น
&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02665:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
เหตุผลหลัก ที่ทำให้ต้องตราพระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง พ.ศ. ๒๕๓๙  คือ ข้อใด

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>เพื่อความมั่นคงและความสงบเรียบร้อย</choice_A>
    <choice_B>เพื่อให้เป็นไปตามข้อกำหนดแห่งรัฐธรรมนูญ</choice_B>
    <choice_C>เพื่อให้การดำเนินงานทางปกครอง มีหลักเกณฑ์ และขั้นตอนที่เหมาะสม</choice_C>
    <choice_D>เพื่ออำนวยความสะดวกให้แก่เจ้าหน้าที่ ในการดำเนินงานทางปกครอง</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>4</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
หมายเหตุ : เหตุผลในการประกาศใช้พระราชบัญญัติฉบับนี้ คือ &lt;b&gt;โดยที่การดำเนินงานทางปกครอง ในปัจจุบัน ยังไม่มีหลักเกณฑ์ และขั้นตอนที่เหมาะสม &lt;/b&gt;จึงสมควรกำหนดหลักเกณฑ์และขั้นตอนต่าง ๆ สำหรับการดำเนินงาน ทางปกครองขึ้น เพื่อให้การดำเนินงาน เป็นไปโดยถูกต้องตามกฎหมาย มีประสิทธิภาพ ในการใช้บังคับกฎหมาย ให้สามารถรักษาประโยชน์สาธารณะได้ และอำนวยความเป็นธรรม แก่ประชาชน อีกทั้ง ยังเป็นการป้องกัน การทุจริต และประพฤติมิชอบ ในวงราชการ จึงจำเป็นต้องตราพระราชบัญญัตินี้ 

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02666:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
ในกรณีที่เป็นการใช้มาตรการบังคับทางปกครองแก่นิติบุคคลใด  หากนิติบุคคลนั้นสิ้นสภาพ  โอนกิจการ  หรือควบรวมกิจการ 
เจ้าหน้าที่จะดำเนินการอย่างไร
&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>ดำเนินการบังคับทางปกครองต่อไปได้ ออกคำสั่งทางปกครองใหม่แก่ผู้ชำระบัญชี หรือนิติบุคคลที่เกี่ยวข้อง </choice_A>
    <choice_B>ดำเนินการบังคับทางปกครองต่อไปได้ โดยให้แจ้งมาตรการบังคับทางปกครองไปยังผู้ชำระบัญชี หรือนิติบุคคลที่เกี่ยวข้อง</choice_B>
    <choice_C>ยกเลิกการบังคับทางปกครอง</choice_C>
    <choice_D>รายงานผู้บังคับบัญชาเหนือตนขึ้นไป</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>3</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
มาตรา ๖๓/๔ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ในกรณีที่เป็นการใช้มาตรการบังคับทางปกครองแก่นิติบุคคลใด  หากนิติบุคคลนั้นสิ้นสภาพ  โอนกิจการ  หรือควบรวมกิจการ  ให้ดำเนินการบังคับทางปกครองต่อไปได้ โดยให้แจ้งมาตรการบังคับทางปกครองไปยังผู้ชำระบัญชี หรือนิติบุคคลที่รับโอนกิจการ หรือเกิดจากการควบรวมกิจการ  แล้วแต่กรณี ทั้งนี้  โดยไม่จำต้องออกคำสั่งทางปกครองใหม่ แก่บุคคลหรือนิติบุคคลดังกล่าวอีก  และให้นำหลักเกณฑ์ เรื่องระยะเวลาในการอุทธรณ์ตามวรรคสอง มาใช้บังคับด้วยโดยอนุโลม

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02667:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
ในกรณีที่เจ้าหน้าที่มีคำสั่งทางปกครองที่กำหนดให้ชำระเงิน  ถ้าถึงกำหนดแล้วไม่มีการชำระโดยถูกต้องครบถ้วน  ให้เจ้าหน้าที่จะดำเนินการอย่างไร

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>ให้ผู้นั้นเสียค่าปรับเพราะไม่ทำตามกำหนด</choice_A>
    <choice_B>ขยายระยะเวลาออกไปอีกเจ็ดวัน พร้อมกับเรียกผู้นั้นมารับทราบ</choice_B>
    <choice_C>มีหนังสือเตือนให้ผู้นั้น ชำระภายในระยะเวลาที่กำหนด</choice_C>
    <choice_D>คิดดอกเบี้ย ตามอัตราดอกเบี้ยผิดนัด ที่กระทรวงการคลังกำหนด แล้วแจ้งให้ผู้นั้นทราบ</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>4</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

มาตรา ๖๓/๗ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ในกรณีที่เจ้าหน้าที่มีคำสั่งทางปกครองที่กำหนดให้ชำระเงิน  ถ้าถึงกำหนดแล้วไม่มีการชำระโดยถูกต้องครบถ้วน  ให้เจ้าหน้าที่ผู้ทำคำสั่งทางปกครอง &lt;b&gt;มีหนังสือเตือนให้ผู้นั้น ชำระภายในระยะเวลาที่กำหนด แต่ต้องไม่น้อยกว่าเจ็ดวัน&lt;/b&gt; ถ้าไม่มีการปฏิบัติตามคำเตือน   เจ้าหน้าที่มีอำนาจใช้มาตรการบังคับทางปกครอง โดยยึดหรืออายัดทรัพย์สินของผู้นั้น และขายทอดตลาด เพื่อชำระเงินให้ครบถ้วนได้ 
&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02668:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
การส่งจดหมายเตือนของเจ้าหน้าที่ ในกรณีที่ ผู้อยู่ในบังคับของมาตรการบังคับทางปกครอง ไม่มีการชำระเงินโดยถูกต้องครบถ้วน  จะต้องกำหนดเวลาการชำระเงิน อย่างไร
&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>ไม่เกินเจ็ดวัน</choice_A>
    <choice_B>ไม่น้อยกว่าเจ็ดวัน</choice_B>
    <choice_C>ไม่เกินสิบวัน</choice_C>
    <choice_D>ไม่น้อยกว่าสิบวัน</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>3</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

มาตรา ๖๓/๗ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ในกรณีที่เจ้าหน้าที่มีคำสั่งทางปกครองที่กำหนดให้ชำระเงิน  ถ้าถึงกำหนดแล้วไม่มีการชำระโดยถูกต้องครบถ้วน  ให้เจ้าหน้าที่ผู้ทำคำสั่งทางปกครอง &lt;b&gt;มีหนังสือเตือนให้ผู้นั้น ชำระภายในระยะเวลาที่กำหนด แต่ต้องไม่น้อยกว่าเจ็ดวัน&lt;/b&gt; ถ้าไม่มีการปฏิบัติตามคำเตือน   เจ้าหน้าที่มีอำนาจใช้มาตรการบังคับทางปกครอง โดยยึดหรืออายัดทรัพย์สินของผู้นั้น และขายทอดตลาด เพื่อชำระเงินให้ครบถ้วนได้ 


&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02669:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

หน่วยงานของรัฐที่ออกคำสั่งให้ชำระเงิน ต้องดำเนินการยึดหรือ อายัดทรัพย์สิน ภายในเวลาเท่าไร นับแต่วันที่คำสั่งทางปกครองที่กำหนดให้ชำระเงิน เป็นที่สุด
&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>หนึ่งปี</choice_A>
    <choice_B>เจ็ดปี</choice_B>
    <choice_C>สิบปี</choice_C>
    <choice_D>สิบห้าปี</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>4</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

มาตรา ๖๓/๘ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

หน่วยงานของรัฐที่ออกคำสั่งให้ชำระเงิน ต้องดำเนินการยึดหรือ อายัดทรัพย์สิน ภายในสิบปีนับแต่วันที่คำสั่งทางปกครองที่กำหนดให้ชำระเงิน เป็นที่สุด

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02670:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
ในกรณีที่ เจ้าหน้าที่ยังไม่สามารถดำเนินการขายทอดตลาด ทรัพย์สินของผู้อยู่ในบังคับของมาตรการบังคับ ทางปกครองที่ถูกยึดหรืออายัดไว้แล้วให้เสร็จสิ้น ภายในระยะเวลาสิบปี เจ้าหน้าที่จะดำเนินการอย่างไร

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>ดำเนินการขายทอดตลาด ทรัพย์สินดังกล่าว ต่อไป</choice_A>
    <choice_B>ยุติการขายทอดตลาด ทรัพย์สินดังกล่าว</choice_B>
    <choice_C>สรุปรายงานผลการขายทอดตลาด แล้วรายงานให้ผู้บังคับบัญชาทราบ</choice_C>
    <choice_D>ยุติการขายทอดตลาด ทรัพย์สิน แล้วรายงานให้ผู้บังคับบัญชาทราบ</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>2</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

มาตรา ๖๓/๘ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

หน่วยงานของรัฐที่ออกคำสั่งให้ชำระเงิน ต้องดำเนินการยึดหรือ อายัดทรัพย์สิน ภายในสิบปีนับแต่วันที่คำสั่งทางปกครองที่กำหนดให้ชำระเงิน เป็นที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;


การขายทอดตลาด หรือจำหน่ายโดยวิธีอื่น ซึ่งทรัพย์สินของผู้อยู่ในบังคับของมาตรการบังคับ ทางปกครองที่ถูกยึดหรืออายัดไว้ภายในกำหนดเวลา ตามวรรคหนึ่ง เพื่อชำระเงิน รวมทั้งค่าธรรมเนียม ค่าตอบแทน  หรือค่าใช้จ่ายอื่น ในการบังคับทางปกครอง ให้กระทำได้แม้ล่วงพ้นระยะเวลา ดังกล่าว

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02671:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

เอกชนที่ได้รับมอบหมายจากหน่วยงานของรัฐให้สืบหาทรัพย์สิน ของผู้อยู่ในบังคับของ มาตรการบังคับทางปกครอง ได้รับค่าตอบแทนอย่างไร
&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>ไม่เกินร้อยละสองจากเงินหรือทรัพย์สินที่สืบพบได้ แต่ไม่เกินหนึ่งล้านห้าแสนบาท</choice_A>
    <choice_B>ไม่เกินร้อยละสองครึ่งจากเงินหรือทรัพย์สินที่สืบพบได้ แต่ไม่เกินหนึ่งล้านบาท</choice_B>
    <choice_C>ไม่เกินร้อยละสามจากเงินหรือทรัพย์สินที่สืบพบได้ แต่ไม่เกินหนึ่งล้านบาท</choice_C>
    <choice_D>ไม่เกินร้อยละสามครึ่งจากเงินหรือทรัพย์สินที่สืบพบได้ แต่ไม่เกินหนึ่งล้านห้าแสนบาท</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>3</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
มาตรา ๖๓/๑๑&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ในกรณีที่หน่วยงานของรัฐ ที่ออกคำสั่งให้ชำระเงิน ไม่มีเจ้าหน้าที่ในการดำเนินการสืบหาทรัพย์สิน และหากจำนวนเงินที่ต้องชำระ ามมาตรการบังคับทางปกครองนั้น มีมูลค่าตั้งแต่สองล้านบาทขึ้นไป หรือตามมูลค่าที่กำหนดเพิ่มขึ้นโดยกฎกระทรวง  หน่วยงานของรัฐอาจมอบหมายให้เอกชนสืบหาทรัพย์สินแทนได้ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ให้เอกชนที่สืบพบทรัพย์สิน ได้รับค่าตอบแทน&lt;b&gt;ไม่เกินร้อยละสองครึ่งจากเงินหรือทรัพย์สินที่ได้มาจากการยึด  อายัด  หรือขายทอดตลาดทรัพย์สินที่สืบพบได้ ทั้งนี้ จำนวนเงินค่าตอบแทนสูงสุดต้องไม่เกิน หนึ่งล้านบาท &lt;/b&gt;ต่อจำนวนเงินที่ต้องชำระ ตามคำสั่งทางปกครองในเรื่องนั้น  หรือตามจำนวนที่กำหนดเพิ่มขึ้นโดยกฎกระทรวง


&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02672:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
การชำระ "ค่าปรับบังคับการ" ชำระอย่างไร

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>เป็นรายวัน</choice_A>
    <choice_B>เป็นรายสัปดาห์</choice_B>
    <choice_C>เป็นรายเดือน</choice_C>
    <choice_D>เป็นรายกรณี</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>2</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
มาตรา ๖๓/๒๐ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;


 "ค่าปรับบังคับการ"   หมายความว่า  ค่าปรับที่เจ้าหน้าที่ สั่งให้ผู้ที่ฝ่าฝืน หรือไม่ปฏิบัติตามคำสั่งทางปกครอง ที่กำหนดให้กระทำหรือ ละเว้นกระทำ  &lt;b&gt;ชำระเป็นรายวัน&lt;/b&gt; ไปจนกว่าจะยุติการฝ่าฝืนคำสั่ง หรือได้มีการปฏิบัติตามคำสั่งแล้ว  ไม่ว่าจะเป็นค่าปรับ ที่กำหนดโดยพระราชบัญญัตินี้ หรือโดยกฎหมายอื่น&lt;br /&gt;
 หมวด ๒/๑ มาตรา ๖๓/๑  ถึงมาตรา  ๖๓/๒๕ เพิ่มเติมโดยพระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง (ฉบับที่ ๓) พ.ศ. ๒๕๖๒

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02673:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
ถ้าผู้อยู่ในบังคับของคำสั่งทางปกครองฝ่าฝืนละเว้นกระทำการตามคำสั่งทางปกครอง และเจ้าหน้าที่มอบหมาย ให้บุคคลอื่นกระทำการแทน ผู้อยู่ในบังคับของคำสั่งทางปกครอง จะต้องชดใช้ค่าใช้จ่าย และเงินเพิ่มรายวัน อย่างไร

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>ชดใช้ในอัตราร้อยละห้าต่อปี</choice_A>
    <choice_B>ชดใช้ในอัตราร้อยละสิบต่อปี</choice_B>
    <choice_C>ชดใช้ในอัตราร้อยละยี่สิบต่อปี</choice_C>
    <choice_D>ชดใช้ในอัตราร้อยละยี่สิบห้าต่อปี</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>5</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
มาตรา ๖๓/๒๑ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

คำสั่ง ทางปกครองที่กำหนดให้กระทำ หรือละเว้นกระทำ ถ้า ผู้อยู่ในบังคับของคำสั่งทางปกครองฝ่าฝืน หรือไม่ปฏิบัติตาม  เจ้าหน้าที่อาจใช้มาตรการบังคับทางปกครองอย่างหนึ่งอย่างใด ดังต่อไปนี้ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

(๑) เจ้าหน้าที่เข้าดำเนินการด้วยตนเองหรือมอบหมาย ให้บุคคลอื่นกระทำการแทน โดยผู้อยู่ในบังคับของคำสั่งทางปกครอง จะต้องชดใช้ค่าใช้จ่ายและเงินเพิ่มรายวัน &lt;b&gt;ในอัตราร้อยละยี่สิบห้าต่อปี&lt;/b&gt; ของค่าใช้จ่ายดังกล่าว แก่หน่วยงานของรัฐที่เจ้าหน้าที่นั้นสังกัด

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
</exams>


