<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<exams>


<!-- XX -->
<thisQuestion>
<qNum>id1725604390:date1725604390</qNum>
<question>

&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ครูประสิทธิ์ เป็นครูพลศึกษา โรงเรียนในสังกัดสำนักงานคณะกรรมการการศึกษาขั้นพื้นฐาน สั่งลงโทษนักเรียนในชั่วโมงวิชาพลศึกษา โดยให้วิ่งรอบสนามกลางแดดร้อนจัด หลายรอบ ซ้ำแล้วซ้ำอีก เนื่องจาก
ยังวิ่งได้ไม่เป็นไปตามที่กำหนด จนนักเรียนที่มีโรคประจำตัวโรคหัวใจเสียชีวิต กรณีนี้ ผู้ปกครองจะฟ้องเรียกร้องค่าเสียหายจากใคร
&lt;br /&gt;
</question>
<choice_A>สำนักงานคณะกรรมการการศึกษาขั้นพื้นฐาน</choice_A>
<choice_B>โรงเรียน</choice_B>
<choice_C>ผู้บริหารโรงเรียน</choice_C>
<choice_D>ครูประสิทธิ์</choice_D>
<choice_E>
</choice_E>
<correctAns>2</correctAns>
<!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
<explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

กรณีนี้ เป็นการกระทำละเมิด ในขณะปฏิบัติหน้าที่ราชการ เพราะครูประสิทธิ์ได้รับมอบหมายให้สอนวิชาพลศึกษา และการละเมิดเกิดขึ้นในขณะสอน
ดังนั้น จะฟ้องเจ้าหน้าที่ไม่ได้ ต้องฟ้องหน่วยงาน คือ สำนักงานคณะกรรมการการศึกษาขั้นพื้นฐาน &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;


มาตรา ๕ &lt;br /&gt;
หน่วยงานของรัฐ ต้องรับผิดต่อผู้เสียหายในผลแห่งละเมิด ที่เจ้าหน้าที่ของตนได้กระทำในการปฏิบัติหน้าที่ ในกรณีนี้
ผู้เสียหายอาจฟ้องหน่วยงานของรัฐดังกล่าว ได้โดยตรง แต่จะฟ้องเจ้าหน้าที่ไม่ได้&lt;br /&gt;
(พ.ร.บ.ความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่ )&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

อย่างไรก็ตาม หากส่วนราชการ พิจารณาเห็นว่า เป็นการกระทำที่ประมาทเลินเล่ออย่างร้ายแรง หรือจงใจกระทำการละเมิดนั้น
ก็สามารถไล่เบี้ยค่าเสียหายจากครูประสิทธิ์ได้&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

มาตรา ๘ &lt;br /&gt;
ในกรณีที่หน่วยงานของรัฐ ต้องรับผิดใช้ค่าสินไหมทดแทนแก่ผู้เสียหาย เพื่อการละเมิดของ เจ้าหน้าที่ ให้หน่วยงานของรัฐ มีสิทธิเรียกให้เจ้าหน้าที่ ผู้ทำละเมิด
ชดใช้ค่าสินไหมทดแทนดังกล่าว แก่หน่วยงานของ รัฐได้ ถ้าเจ้าหน้าที่ได้กระทำการนั้นไปด้วยความจงใจ หรือประมาทเลินเล่ออย่างร้ายแรง &lt;br /&gt;
(พ.ร.บ.ความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่ )&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;


อ้างอิงตาม คำพิพากษาศาลฎีกาที่ 5129/2546 กรณีอาจารย์สอนวิชาพลศึกษา ได้สั่งให้นักเรียนชั้น ม.1 วิ่งรอบสนาม จนเสียชีวิต &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;


&lt;br /&gt;

</explanation>
<isExplain>yes</isExplain>
<!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
</thisQuestion>



<!-- XX -->
    <thisQuestion>
        <qNum>id1725604389:date1725604389</qNum>
        <question>

            &lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

            พนักงานขับรถ ขับรถยนต์ของทางราชการไปราชการ หลังจากปฏิบัติภารกิจเสร็จสิ้นแล้ว ได้ขับรถออกนอกเส้นทางแวะไปงานบวชญาติ ไม่ได้กลับที่ตั้งในทันที ขณะออกจากบ้านงาน เกิดอุบัติเหตุทำให้มีผู้ได้รับบาดเจ็บ ผู้เสียหายจะเรียกค่าสินไหมทดแทน จากผู้ใด
            &lt;br /&gt;
        </question>
        <choice_A>จากหน่วยงาน</choice_A>
        <choice_B>พนักงานขับรถ</choice_B>
        <choice_C>จากกระทรวงการคลัง</choice_C>
        <choice_D>เรียกสินไหมได้ทั้งจาก ข้อ 1 และ ข้อ 2</choice_D>
        <choice_E>
        </choice_E>
        <correctAns>3</correctAns>
        <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
        <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

            กรณีนี้ ไม่ถือว่าเป็นการปฏิบัติ หน้าที่ราชการ เทียบคำพิพากษาศาลฎีกาที่ ๑๘๑๑-๑๘๑๒/๒๕๖๑ (ที่ประชุมใหญ่)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

            แม้ว่าหลังจากการปฏิบัติหน้าที่เสร็จสิ้นแล้วในขณะขับรถกลับที่ตั้ง ก็ยังถือว่าเป็นการปฏิบัติงานในหน้าที่ แต่จะนับเป็นการปฏิบัติในหน้าที่เฉพาะเป็นการกระทำที่คาบเกี่ยวต่อเนื่องกัน ดังนั้นการขับรถออกนอกเส้นทางไปงานบวช จึงทำให้ขาดความต่อเนื่อง และไม่ถือว่าเป็นการปฏิบัติหน้าที่ราชการ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

            ดังนั้น พนักงานขับรถจึงต้องรับผิดชอบความเสียหาย ตามประมวลกฎหมายแพ่งและพาณิชย์ ถือเป็นการปฏิบัตินอกหน้าที่ราชการ จะฟ้องหน่วยงานไม่ได้

            &lt;br /&gt;

        </explanation>
        <isExplain>yes</isExplain>
        <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
    </thisQuestion>


    <!-- XX -->
    <thisQuestion>
        <qNum>id1670573255:date1670573255</qNum>
        <question>ข้อสอบเสมือนจริง กพ (20 พ.ย. 65)  &lt;br /&gt;
            &lt;span style="font-size: 90%;"&gt;(จำจากห้องสอบ มีแต่งเติมบ้าง) &lt;/span&gt;&lt;br /&gt;

            &lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

            นาย ก. พร้อมด้วยพนักงานขับรถ เดินทางไปราชการด้วยรถยนต์ของทางราชการ และต้องการไปถึงที่ประชุมให้ทันเวลาตามกำหนด จึงขับรถด้วยความเร็วเกินกว่าอัตราที่กฎหมายกำหนด ทำให้เกิดอุบัติเหตุขณะขับรถแซงในที่คับขัน ถามว่า ผู้เสียหายจะเรียกค่าสินไหมทดแทน จากผู้ใด
            &lt;br /&gt;
        </question>
        <choice_A>นาย ก.</choice_A>
        <choice_B>พนักงานขับรถ</choice_B>
        <choice_C>หน่วยงานต้นสังกัด ของ นาย ก.</choice_C>
        <choice_D>กระทรวงการคลัง</choice_D>
        <choice_E>
        </choice_E>
        <correctAns>3</correctAns>
        <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
        <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
            พระราชบัญญัติ ความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่ พ.ศ. ๒๕๓๙ ระบุว่า &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

            มาตรา ๕ หน่วยงานของรัฐ ต้องรับผิดต่อผู้เสียหายในผลแห่งละเมิด ที่เจ้าหน้าที่ของตนได้กระทำในการปฏิบัติหน้าที่ ในกรณีนี้ ผู้เสียหายอาจฟ้องหน่วยงานของรัฐดังกล่าว ได้โดยตรง แต่จะฟ้องเจ้าหน้าที่ไม่ได้ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

            ถ้าการละเมิด เกิดจากเจ้าหน้าที่ ซึ่งไม่ได้สังกัดหน่วยงานของรัฐแห่งใด ให้ถือว่ากระทรวงการคลัง เป็นหน่วยงานของรัฐ ที่ต้องรับผิดตามวรรคหนึ่ง&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;


            มาตรา ๖ ถ้าการกระทำละเมิดของเจ้าหน้าที่ มิใช่การกระทำในการปฏิบัติหน้าที่ เจ้าหน้าที่ต้องรับผิด ในการนั้นเป็นการเฉพาะตัว ในกรณีนี้ ผู้เสียหายอาจฟ้องเจ้าหน้าที่ได้โดยตรง แต่จะฟ้องหน่วยงานของรัฐไม่ได้ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

            การขับรถเร็วเกินกว่าอัตราที่กฎหมายกำหนด อีกทั้งยังมีการขับรถแซงในที่คับขัน ถือเป็นการกระทำโดยประมาท อย่างร้ายแรง &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

            กระทำการด้วยความประมาทเลินเล่ออย่างร้ายแรง หมายถึง การกระทำ โดยมิได้เจตนา แต่
            เป็นการกระทำซึ่งบุคคลพึงคาดหมายได้ว่าอาจก่อให้เกิดความเสียหายขึ้นและหากใช้ความ
            ระมัดระวังแม้เพียงเล็กน้อยก็อาจป้องกันมิให้เกิดความเสียหายได้ แต่กลับมิได้ใช้ความ
            ระมัดระวังเช่นว่านั้นเลย (คำพิพากษาศาลปกครองสูงสุดที่ อ.10/2552)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;


            เมื่อพนักงานขับรถ ทำการประมาทเลินเล่ออย่างร้ายแรง จึงต้องรับผิดชอบเป็นการเฉพาะตัว จึงต้องเป็นคนรับผิดชอบ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

            คำตอบคือ ข้อ 2 พนักงานขับรถ&lt;br /&gt;

        </explanation>
        <isExplain>yes</isExplain>
        <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
    </thisQuestion>


    <!-- XX -->
    <thisQuestion>
        <qNum>id1670573255:date1670573255</qNum>
        <question>

            &lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

            นาย ก. พร้อมด้วยพนักงานขับรถ เดินทางไปราชการด้วยรถยนต์ของทางราชการ และต้องการไปถึงที่ประชุมให้ทันเวลาตามกำหนด
            จึงขับรถด้วยความเร็วเกินกว่าอัตราที่กฎหมายกำหนด ทำให้เกิดอุบัติเหตุขณะขับรถแซงในที่คับขัน ถามว่า ผู้เสียหายจะฟ้องเรียกค่าสินไหมทดแทน ที่ศาลไหน?
            &lt;br /&gt;
        </question>
        <choice_A>ศาลปกครอง</choice_A>
        <choice_B>ศาลยุติธรรม</choice_B>
        <choice_C>ศาลปกครองหรือศาลยุุติธรรม แห่งใดแห่งหนึ่งก็ได้้</choice_C>
        <choice_D>ไม่่สามารถฟ้องศาลได้ ต้องฟ้องหน่วยงานต้นสังกัดของพนักงานขับรถ</choice_D>
        <choice_E>
        </choice_E>
        <correctAns>3</correctAns>
        <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
        <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
            ฟ้องศาลยุติธรรม เพราะเป็นการปฏิบัติหน้าที่ราชการตามปกติ ไม่ได้ใช้อำนาจทางกฎหมาย เทียบเคียงได้กับการฟ้องแพทย์ที่วินิจฉัยผิด &lt;br&gt;&lt;br&gt;

            &lt;strong&gt;จะฟ้องศาลไหน&lt;/strong&gt; ศาลปกครองหรือศาลยุติธรรม&lt;br&gt;&lt;br&gt;

            &lt;font color='red'&gt;&lt;strong&gt;จะฟ้องศาลไหน &lt;/strong&gt; &lt;/font&gt;: ศาลปกครองหรือศาลยุติธรรม&lt;br&gt;&lt;br&gt;

            &lt;strong&gt;กรณีฟ้องต่อศาลปกครอง&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
            &lt;ol&gt;
            &lt;li&gt;เป็นกรณีละเมิดที่เกิดจากการที่เจ้าหน้าที่รัฐ ใช้อำนาจตามกฎหมาย ซึ่งในที่นี้คือ &quot;ปฏิบัติการทางปกครอง&quot; เช่น การที่ตำรวจจราจรใช้อำนาจตามกฎหมาย ล็อคล้อรถยนต์ หรือกรณีที่เจ้าพนักงานท้องถิ่นทำการรื้อถอนอาคารที่สร้างโดยผิดกฎหมาย เป็นต้น&lt;br&gt;&lt;br&gt;

            &lt;font color='red'&gt;&lt;strong&gt;แต่ถ้า&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;เป็นการกระทำละเมิดของเจ้าหน้าที่ในการปฏิบัติหน้าที่ที่มิได้เกิดจากการใช้อำนาจตามกฎหมาย ก็ไม่อยู่ในอำนาจของศาลปกครอง เช่น&lt;br&gt;
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;- การกระทำ ละเมิดของเจ้าหน้าที่ที่เกิดจากการขับรถยนต์ในการปฏิบัติหน้าที่โดยประมาท ซึ่งเป็นการกระทำละเมิดใน&lt;strong&gt;การปฏิบัติหน้าที่ตามปกติทั่วไป&lt;/strong&gt; มิใช่เป็นการใช้อำนาจตามกฎหมาย จึงไม่อยู่ใน
            อำนาจของศาลปกครองแต่อยู่ในอำนาจของศาลยุติธรรม&lt;br&gt;
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; - การที่แพทย์โรงพยาบาลของรัฐตรวจรักษาผู้ป่วยไม่ถูกต้อง ทำให้อาการป่วยของผู้ป่วยทรุดหนักลง ซึ่งเป็นการปฏิบัติหน้าที่โดยใช้
            วิชาความรู้ทางการแพทย์ไม่ถูกต้อง มิใช่เป็นการใช้อำนาจตามกฎหมายจึงไม่อยู่ในอำนาจของศาลปกครอง แต่อยู่ในอำนาจของศาลยุติธรรม&lt;br&gt;
            อ้างอิง&lt;br&gt;
            สำนักประชาสัมพันธ์ สำนักงานศาลปกครอง. (2566, ตุลาคม 19). ข้อควรรู้ก่อนไปศาลปกครอง. https://admincourt.go.th/ADMINCOURT/upload/webcms/Oldnews/attach/news_attach/2015/02/kor-01-2558-p13.pdf หน้า 21&lt;br&gt;
            &lt;/li&gt;
            &lt;li&gt; เป็นกรณีการละเมิดที่เกิดจากการออกกฎ คำสั่งทางปกครอง หรือคำสั่งอื่น กรณีนี้จะต้องเป็นการออกกฎ คำสั่งทางปกครอง หรือคำสั่งอื่นโดยไม่ชอบด้วยกฎหมาย เช่น ไม่มีกฎหมายให้อำนาจในการออก หรือออกมาโดยไม่ถูกต้องตามที่กฎหมายกำหนด กรณีดังกล่าว หากก่อให้เกิดความเสียกายแก่บุคคลใด ก็เป็นการกระทำละเมิดได้ และผู้เสียหายฟ้องคดีต่อศาลปกครองได้ &lt;br&gt;อ้างจาก https://dmcrth.dmcr.go.th/lag/detail/1196/
            &lt;/li&gt;
            &lt;li&gt;กรณีการละเมิดจากการละเลยหน้าที่ตามที่กฎหมายกำหนดให้ต้องปฏิบัติ หรือปฏิบัติหน้าที่ดังกล่าว ล่าช้าเกินสมควร ทำให้บุคคลอื่นได้รับความเสียหาย&lt;br&gt;
            อ้างจาก https://dmcrth.dmcr.go.th/lag/detail/1196/
            &lt;/li&gt;
            &lt;/ol&gt;
            &lt;strong&gt;กรณีฟ้องต่อศาลยุติธรรม&lt;/strong&gt;
            &lt;ol&gt;
            &lt;li&gt;เป็นกรณีการกระทำละเมิดของเจ้าหน้าที่ ซึ่งมิใช่การกระทำในการปฏิบัติหน้าที่ หรือ ที่ถือได้ว่า เป็นการกระทำละเมิดในทางส่วนตัวของเจ้าหน้าที่ผู้นั้นเอง ในกรณีนี้ เจ้าหน้าที่ต้องรับผิดเป็นการส่วนตัว หน่วยงานของรัฐไม่ต้องรับผิดการละเมิดที่เกิดขึ้นนั้น&lt;br&gt;
            ตัวอย่าง&lt;br&gt;
            กรณีเจ้าหน้าที่ ใช้กำลังทำร้ายร่างกายผู้อื่นโดยเหตุส่วนตัว ย่อมเป็นกรณีที่เจ้าหน้าที่ กระทำไปโดยมีมูลเหตุจูงใจส่วนตัวในการทำร้ายร่างกายผู้อื่น มิใช่เป็นการกระทำในการปฏิบัติหน้าที่ ในฐานะเจ้าหน้าที่ของรัฐ กรณีนี้เจ้าหน้าที่ต้องรับผิดเป็นการส่วนตัว

            &lt;/li&gt;
            &lt;li&gt; เป็นการกระทำละเมิดของเจ้าหน้าที่ ในการปฏิบัติหน้าที่ ซึ่งมิได้เกิดจากการใช้อำนาจตามกฎหมายปกครอง กล่าวคือ &lt;strong&gt;เป็นการปฏิบัติหน้าที่โดยปกติทั่วไป&lt;/strong&gt; มิได้เป็นการใช้อำนาจเหนือของฝ่ายปกครอง หรือเป็นการปฏิบัติหน้าที่ซึ่งมิได้เกิดจากการออกกฎ คำสั่งทางปกครอง หรือ คำสั่งอื่น หรือ การละเมิดนั้น มิได้เกิดจากการละเลยต่อหน้าที่ หรือปฏิบัติหน้าที่ตามกฎหมาย ล่าช้าเกินสมควร&lt;br&gt;&lt;br&gt;
            ตัวอย่าง&lt;br&gt;
            กรณีผู้ป่วยฟ้องแพทย์ผู้ผ่าตัดเนื้องอก แต่ปรากฎว่าเนื้องอกที่แพทย์สันนิษฐานนั้น เป็นทารกอันเกิดจากการตั้งครรภ์ธรรมชาติของผู้ฟ้องคดี การผ่าตัดดังกล่าว ทำให้ผู้ฟ้องคดีเกิดความทุกข์ทรมาน ไม่สามารถทำงานได้ ไม่มีรายได้เลี้ยงชีพ &lt;br&gt;
            กรณีนี้ ศาลปกครองสูงสุดวินิจฉัยว่า ผู้ถูกฟ้องมิได้ใช้อำนาจตามกฎหมายกระทำต่อผู้ฟ้องคดี แต่เป็นความรับผิดทางละเมิดของหน่วยงานทางปกครอง อันเกิดจากการกระทำ&lt;strong&gt;ในการปฏิบัติหน้าที่ธรรมดาทั่วไปของเจ้าหน้าที่ของรัฐ&lt;/strong&gt; ซึ่งอยู่ในอำนาจพิจารณาพิพากษาของ ศาลยุติธรรม&lt;br&gt;
            (คำวินิจฉัยศาลปกครองสูงสุดที่ อ.๒๒๔/๒๕๕๐)&lt;br&gt;
            &lt;/li&gt;
            &lt;/ol&gt;

        </explanation>
        <isExplain>yes</isExplain>
        <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
    </thisQuestion>

    <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1670573254:date1670573254</qNum>
    <question>ข้อสอบเสมือนจริง กพ (20 พ.ย. 65)  &lt;br /&gt;
&lt;span style="font-size: 90%;"&gt;(จำจากห้องสอบ มีแต่งเติมบ้าง) &lt;/span&gt;&lt;br /&gt;

	&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ในกรณีที่ เจ้าหน้าที่ของรัฐมีการกระทำละเมิดในทางการปฏิบัติหน้าที่ แต่หน่วยงานต้นสังกัดเห็นว่า เจ้าหน้าที่ผู้นั้นไม่ต้องรับผิด ต่อมา กระทรวงการคลังตรวจสอบแล้วเห็นว่าต้องรับผิดชดใช้ค่าสินไหมทดแทน&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ถามว่า สิทธิเรียกร้องค่าสินไหมทดแทน มีกำหนดอายุความ นานเท่าไร นับแต่วันที่หน่วยงานของรัฐมีคำสั่งตามความเห็นของ
กระทรวงการคลัง&lt;br /&gt;


&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>3 เดือน</choice_A>
    <choice_B>6 เดือน</choice_B>
    <choice_C>1 ปี</choice_C>
    <choice_D>2 ปี</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>4</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
ในกรณีที่ เจ้าหน้าที่ของรัฐมีการกระทำละเมิดในทางการปฏิบัติหน้าที่ แต่หน่วยงานต้นสังกัดเห็นว่า เจ้าหน้าที่ผู้นั้นไม่ต้องรับผิด ต่อมา กระทรวงการคลังตรวจสอบแล้วเห็นว่าต้องรับผิดชดใช้ค่าสินไหมทดแทน&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ถามว่า สิทธิเรียกร้องค่าสินไหมทดแทน มีกำหนดอายุความ นานเท่าไร นับแต่วันที่หน่วยงานของรัฐมีคำสั่งตามความเห็นของ
กระทรวงการคลัง&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

พระราชบัญญัติ ความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่ พ.ศ. ๒๕๓๙ มาตรา ๑๐ ระบุว่า

สิทธิเรียกร้องค่าสินไหมทดแทน จากเจ้าหน้าที่ทั้งสองประการ ตามวรรคหนึ่ง [คือ ไม่ว่าจะ (1.) เป็นการปฏิบัติตามหน้าที่ หรือ (2.) ไม่ได้เป็นการปฏิบัติตามหน้าที่] ให้มีกำหนดอายุความสองปี นับแต่วันที่หน่วยงานของรัฐ รู้ถึงการละเมิด และรู้ตัวเจ้าหน้าที่ ผู้จะพึงต้องใช้ค่าสินไหมทดแทน และ &lt;strong&gt;กรณีที่ หน่วยงานของรัฐเห็นว่า เจ้าหน้าที่ผู้นั้นไม่ต้องรับผิด แต่กระทรวงการคลังตรวจสอบแล้ว เห็นว่าต้องรับผิด ให้สิทธิ เรียกร้องค่าสินไหมทดแทนนั้น มีกำหนดอายุความ &lt;span style="color: red"&gt;หนึ่งปี &lt;/span&gt;นับแต่วันที่หน่วยงานของรัฐมีคำสั่ง ตามความเห็นของ กระทรวงการคลัง &lt;/strong&gt;

&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
คำตอบคือ 1 ปี &lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>


  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02674:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
ข้อใด คือเป้าหมายหลักของ พระราชบัญญัติความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่ พ.ศ. ๒๕๓๙

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>เพื่อรักษาผลประโยชน์ของหน่วยงานของรัฐ</choice_A>
    <choice_B>เพื่อรักษาผลประโยชน์ของผู้เสียหาย อันเกิดจากกระกระทำจากหน่วยงานของรัฐ</choice_B>
    <choice_C>ให้ความเป็นธรรมแก่เจ้าหน้าที่ผู้ปฏิบัติงาน ในหน่วยงานของรัฐ</choice_C>
    <choice_D>เพื่อสร้างขวัญและกำลังใจ ให้แก่เจ้าหน้าที่ผู้ปฏิบัติงาน ในหน่วยงานของรัฐ</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>4</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

หมายเหตุ:- เหตุผลในการประกาศใช้พระราชบัญญัติฉบับนี้ คือ การที่เจ้าหน้าที่ ดำเนินกิจการต่าง ๆ ของ หน่วยงานของรัฐนั้น หาได้เป็นไป เพื่อประโยชน์อันเป็นการเฉพาะตัวไม่ การปล่อยให้ความรับผิดทางละเมิด ของเจ้าหน้าที่ ในกรณีที่ปฏิบัติงานในหน้าที่ และเกิดความเสียหายแก่เอกชน เป็นไปตามหลักกฎหมายเอกชนตาม ประมวลกฎหมายแพ่ง และพาณิชย์ จึงเป็นการไม่เหมาะสมก่อให้เกิดความข้าใจผิดว่า เจ้าหน้าที่ จะต้องรับผิดในการกระทำต่าง ๆ เป็นการเฉพาะตัวเสมอไป เมื่อการที่ทำไป ทำให้หน่วยงานของรัฐ ต้องรับผิดต่อบุคคลภายนอกเพียงใด ก็จะมีการฟ้อง ไล่เบี้ยเอาจากเจ้าหน้าที่เต็มจำนวนนั้น ทั้งที่บางกรณี เกิดขึ้นโดยความไม่ตั้งใจ หรือความผิดพลาด เพียงเล็กน้อย ในการปฏิบัติหน้าที่ นอกจากนั้น ยังมีการนำหลักเรื่องลูกหนี้ร่วม ในระบบกฎหมายแพ่ง มาใช้บังคับ ให้เจ้าหน้าที่ ต้องร่วมรับผิดในการกระทำ ของเจ้าหน้าที่ผู้อื่นด้วย ซึ่งระบบนั้น มุ่งหมายแต่จะได้เงินครบโดย ไม่คำนึงถึงความเป็นธรรม ที่จะมีต่อแต่ละคน กรณีเป็นการก่อให้เกิด ความไม่เป็นธรรม แก่เจ้าหน้าที่ และยังเป็นการ บั่นทอนกำลังขวัญ ในการทำงานของเจ้าหน้าที่ด้วย จนบางครั้งกลายเป็นปัญหา ในการบริหาร เพราะเจ้าหน้าที่ ไม่กถ้าตัดสินใจ ดำเนินงานเท่าที่ควร เพราะเกรงความรับผิดชอบ ที่จะเกิดแก่ตน อนึ่ง การให้คุณให้โทษแก่ เจ้าหน้าที่ เพื่อควบคุมการทำงาน ของเจ้าหน้าที่ ยังมีวิธีการในการบริหารงานบุคคล และการดำเนินการทางวินัย กำกับดูแล อีกส่วนหนึ่ง อันเป็นหลักประกัน มิให้เจ้าหน้าที่ทำการใด ๆ โดยไม่รอบคอบอยู่แล้ว ดังนั้น จึงสมควร กำหนดให้เจ้าหน้าที่ ต้องรับผิดทางละเมิดในการปฏิบัติงานในหน้าที่ เฉพาะเมื่อเป็นการจงใจกระทำ เพื่อการเฉพาะตัว หรือจงใจให้เกิดความเสียหาย หรือประมาทเลินเล่ออย่างร้ายแรง เท่านั้น และให้แบ่งแยกความรับผิดของ แต่ละคน มิให้นำหลักลูกหนี้ร่วม มาใช้บังคับ &lt;b&gt;ทั้งนี้ เพื่อให้เกิดความเป็นธรรม และเพิ่มพูนประสิทธิภาพ ในการปฏิบัติงานของรัฐ&lt;/b&gt; จึงจำเป็นต้องตราพระราชบัญญัตินี้ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ความเป็นธรรม ที่กล่าวถึง คือ ความเป็นธรรมแก่เจ้าหน้าที่ เพราะถ้าไม่มี พระราชบัญญัติฉบับนี้ เจ้าหน้าที่ที่ถูกฟ้อง จะต้องไปใช้กฎหมายแพ่งและพาณิชย์ ซึ่งไม่เป็นธรรม เพราะ เจ้าหน้าที่ไม่ได้ปฏิบัติงานของตน แต่ปฏิบัติงานในนามของรัฐ นอกจากนี้ เรื่อง ลูกหนี้ร่วม ก็เป็นการให้ความเป็นธรรมแก่เจ้าหน้าที่ เพราะไม่เหมารวม แต่ให้คิดแยกส่วนเป็นคน ๆ ไป
&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>

  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1670574255:date1670574255</qNum>
    <question>
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
บุคคลใดต่อไปนี้ กระทำละเมิดอย่างร้ายแรง&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

หัวหน้าเจ้าหน้าที่พัสดุ เดินชนคอมพิวเตอร์ในห้องพัสดุตกทำให้หน้าจอแตกเสียหายใช้การไม่ได้ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
กรรมการตรวจรับพัสดุ ไม่ได้ตรวจสอบกับเอกสารการจัดซื้อจัดจ้าง ทำให้ตรวจรับพัสดุไม่ตรงกับลักษณะเฉพาะที่ระบุไว้ในเอกสาร 
&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>หัวหน้าเจ้าหน้าที่พัสดุ </choice_A>
    <choice_B>กรรมการตรวจรับพัสดุ </choice_B>
    <choice_C>ประมาทเลินเล่ออย่างร้ายแรงทั้งสองคน</choice_C>
    <choice_D>ไม่มีใครประมาทเลินเล่ออย่างร้ายแรง</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>3</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;
การพิจารณาว่า การกระทำใดเป็นการกระทำที่ประมาทเลินเล่ออย่างร้ายแรง ให้เปรียบเทียบกับการกระทำของบุคคลทั่วไป (วิญญูชน) ที่พึงกระทำ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
การเดินชนสิ่งของ อาจจะเกิดขึ้นได้กับใครก็ได้ จึงไม่ถือว่า เป็นความประมาทอย่างร้ายแรง&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
การตรวจรับพัสดุ คนทั่วไป ต้องมีการตรวจสอบกับเอกสารการจัดซื้อจัดจ้าง จะไม่คิดเอาเอง จึงเป็นสิ่งที่วิญญูชนจะพึงกระทำ การไม่ตรวจสอบกับเอกสาร จึงเป็นความประมาทอย่างร้ายแรง
&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
    คำตอบคือ ข้อ 2 &lt;br /&gt;

	</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
<!--  +++++++++++++++++++++++++++++++++  -->



  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02675:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
"นาย ส. พนักงานขับรถ และ นาย ป. ลูกจ้างประจำตำแหน่งคนงาน ของหน่วยงานของรัฐแห่งหนึ่ง ออกปฏิบัติงานด้วยกัน นาย ส. ได้ขับรถพลิกคว่ำ ทำให้บุคคลทั้งสองได้รับบาดเจ็บ และรถยนต์ของทางราชการได้รับความเสียหาย.png&quot;&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

กรณีนี้ ข้อใดมีความเป็นไปได้ มากที่สุด
&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>นาย ส. ฟ้องค่าเสียหายจากหน่วยงานของรัฐได้ทั้งหมด</choice_A>
    <choice_B>นาย ป. ฟ้องค่าเสียหายจากหน่วยงานของรัฐได้</choice_B>
    <choice_C>หน่วยงานของรัฐ ให้นาย ส. ชดใช้ค่าเสียหายทั้งหมด</choice_C>
    <choice_D>ข้อ 1 และ ข้อ 2</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>3</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

นาย ป. ไม่ได้มีส่วนร่วมในการกระทำละเมิดและเป็นผู้ที่ได้รับความเสียหายจากการกระทำละเมิดของ นาย ส. นาย ป. จึงเป็นผู้เสียหาย จึงมีสิทธิเรียกร้องให้หน่วยงานที่ นาย ส. สังกัดชดใช้ค่าสินไหมทดแทนจากการถูกกระทำละเมิดโดยเจ้าหน้าที่ คือ นาย ส. ได้&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

กรณี นาย ส. ต้องพิจารณาว่า ขับรถโดยประมาทเลินเล่ออย่างร้ายแรง หรือไม่ ขับรถถูกกฎจราจรหรือไม่ ถ้าเป็นการกระทำที่ประมาทเลินเล่ออย่างร้ายแรง นาย ส. ต้องรับผิดชอบในเรื่องค่าเสียหายด้วย

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02676:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

"นาย ส. เป็นลูกจ้างตำแหน่งพนักงานขับรถ ของหน่วยงานของรัฐแห่งหนึ่ง ได้รับคำสั่งให้ขับรถไปสถานที่แห่งหนึ่ง ขณะขับรถยนต์มาตามถนนตามปกติ มีผู้ขับขี่รถจักรยานยนต์ออกจากซอยด้านซ้ายมือตัดหน้าในระยะกระชั้นชิดมาก นาย ส. จึงหักหลบโดยไม่มีโอกาสได้ทันคิดหรือตัดสินใจว่าควรจะหักหลบไปทางใดได้โดยปลอดภัย จึงไปชนรถยนต์ของ นาย ก. ที่สวนทางมา.png&quot;&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ในกรณีนี้ ข้อใด มีความเป็นไปได้มากที่สุด

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>นาย ก. ฟ้องเรียกค่าเสียหาย จาก นาย ส.</choice_A>
    <choice_B>หน่วยงานที่นาย ส. สังกัด ต้องชดใช้ค่าเสียหายให้แก่ นาย ก.</choice_B>
    <choice_C>นาย ก. เรียกร้องค่าเสียหาย จากผู้ขับขี่รถจักรยานยนต์ </choice_C>
    <choice_D>นาย ส. และ ผู้ขับขี่รถจักรยานยนต์ ต้องชดใช้ค่าเสียหายให้แก่ นาย ก.</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>3</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

กรณีนี้ ถือว่า นาย ส. เป็นเจ้าหน้าที่ ปฏิบัติหน้าที่ราชการ และเป็นเหตุสุดวิสัย ไม่ได้เกิดจากความประมาทเลินเล่อ จึงไม่ต้องรับผิดเรื่องค่าเสียหาย แต่หน่วยงานที่ นาย ส. สังกัด ต้องรับผิดชอบค่าเสียหาย&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ส่วนผู้ขับขี่รถจักรยานยนต์ ถ้าไม่ใช่ข้าราชการ ก็ไม่อยู่ในบังคับของกฎหมายนี้ 

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02677:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

บุคคลในข้อใดต่อไปนี้ &lt;b&gt;ไม่ใช่&lt;/b&gt; เจ้าหน้าที่ ตามพระราชบัญญัติความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่ พ.ศ. ๒๕๓๙ 

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>กรรมการสถานศึกษา</choice_A>
    <choice_B>ลูกจ้างประจำ</choice_B>
    <choice_C>ภารโรง</choice_C>
    <choice_D>เจ้าของร้านค้าที่ได้รับอนุญาตให้ขายอาหารในโรงเรียน</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>5</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

มาตรา ๔ ในพระราชบัญญัตินี้&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

"เจ้าหน้าท" หมายความว่า ข้าราชการ พนักงาน ลูกจ้าง หรือผู้ปฏิบัติงานประเภทอื่น ไม่ว่าจะเป็นการแต่งตั้งในฐานะเป็นกรรมการหรือฐานะอื่นใด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

เจ้าของร้านค้าที่ได้รับอนุญาตให้ขายอาหารในโรงเรียน เป็นเอกชน โรงเรียนไม่ได้แต่งตั้งให้ทำหน้าที่อะไร จึงไม่ใช่เจ้าหน้าที่ 
&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02678:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

"เมื่อเกิดความเสียหายแก่หน่วยงานของรัฐแห่งใด และหัวหน้าหน่วยงานของรัฐแห่งนั้นมีเหตุอันควรเชื่อว่าเกิดจากการกระทำของเจ้าหน้าที่ของหน่วยงานของรัฐแห่งนั้น ให้หัวหน้าหน่วยงานของรัฐดังกล่าวแต่งตั้งคณะกรรมการสอบข้อเท็จจริงความรับผิดทางละเมิดขึ้นคณะหนึ่งโดยไม่ชักช้า เพื่อพิจารณาเสนอความเห็นเกี่ยวกับผู้ต้องรับผิดและจำนวนค่าสินไหมทดแทนที่ผู้นั้นต้องชดใช้" &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

คณะกรรมการข้างต้น มีจำนวนกี่คน 


&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>ไม่เกิน 5 คน</choice_A>
    <choice_B>ไม่เกิน 7 คน</choice_B>
    <choice_C>3-7 คน</choice_C>
    <choice_D>5-10 คน</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>2</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ข้อ 8 ตาม ระเบียบสำนักนายกรัฐมนตรี  ว่าด้วยหลักเกณฑ์การปฏิบัติเกี่ยวกับความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่ พ.ศ. 2539 มีดังนี้ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;


เมื่อเกิดความเสียหายแก่หน่วยงานของรัฐแห่งใด และหัวหน้าหน่วยงานของรัฐแห่งนั้นมีเหตุอันควรเชื่อว่าเกิดจากการกระทำของเจ้าหน้าที่ของหน่วยงานของรัฐแห่งนั้น ให้หัวหน้าหน่วยงานของรัฐดังกล่าวแต่งตั้งคณะกรรมการสอบข้อเท็จจริงความรับผิดทางละเมิดขึ้นคณะหนึ่งโดยไม่ชักช้า เพื่อพิจารณาเสนอความเห็นเกี่ยวกับผู้ต้องรับผิดและจำนวนค่าสินไหมทดแทนที่ผู้นั้นต้องชดใช้&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;


คณะกรรมการตามวรรคหนึ่ง &lt;b&gt;ให้มีจำนวนไม่เกินห้าคน &lt;/b&gt;โดยแต่งตั้งจากเจ้าหน้าที่ของหน่วยงานของรัฐแห่งนั้นหรือหน่วยงานของรัฐอื่นตามที่เห็นสมควร 


&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02679:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
ในกรณีที่การละเมิดเกิดจากเจ้าหน้าที่ ซึ่งไม่ได้สังกัดหน่วยงานของรัฐแห่งใด หน่วยงานใดจะเป็นผู้รับผิดชอบชดใช้ค่าเสียหาย

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>กระทรวงมหาดไทย</choice_A>
    <choice_B>กระทรวงการคลัง</choice_B>
    <choice_C>สำนักนายกรัฐมนตรี</choice_C>
    <choice_D>กรมบัญชีกลาง</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>3</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
มาตรา ๕ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

หน่วยงานของรัฐ ต้องรับผิดต่อผู้เสียหายในผลแห่งละเมิด ที่เจ้าหน้าที่ของตนได้กระทำในการปฏิบัติหน้าที่ ในกรณีนี้ ผู้เสียหายอาจฟ้องหน่วยงานของรัฐดังกล่าว ได้โดยตรง แต่จะฟ้องเจ้าหน้าที่ไม่ได้ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ถ้าการละเมิด เกิดจากเจ้าหน้าที่ ซึ่งไม่ได้สังกัดหน่วยงานของรัฐแห่งใด &lt;b&gt;ให้ถือว่ากระทรวงการคลัง&lt;/b&gt; เป็นหน่วยงานของรัฐ ที่ต้องรับผิดตามวรรคหนึ่ง

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02680:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
" นาย ส. พนักงานขับรถของหน่วยงานของรัฐแห่งหนึ่ง ได้รับคำสั่งให้ขับรถพาคณะเจ้าหน้าที่ไปยังสถานที่แห่งหนึ่ง ขณะขับรถ นาย ส. ขับรถเร็วเกินอัตราที่กฎหมายกำหนด และขับรถประมาท หวาดเสียว หลายครั้ง ในที่สุดเกิดอุบัติเหตุชนรถจักรยานยนต์ ทำให้รถจักรยานยนต์เสียหาย ดังนั้น นาง ย. ซึ่งเป็นเจ้าของรถจักรยานยนต์จึงฟ้องเรียกค่าเสียหายจากหน่วยงานที่ นาย ส. สังกัด" 
&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
ข้อใด มีความเป็นไปได้มากที่สุด
&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>นาง ย. ต้องฟ้องเรียกค่าเสียหาย จาก นาย ส.</choice_A>
    <choice_B>หน่วยงานที่ นาย ส. สังกัด ต้องรับผิดชอบต่อความเสียหาย ของ นาง ย.</choice_B>
    <choice_C>หน่วยงานที่ นาย ส. สังกัด ไม่มีสิทธิไล่เบี้ย นาย ส.</choice_C>
    <choice_D>นาย ส. ไม่ต้องรับผิดชอบ เพราะเป็นการปฏิบัติงานในหน้าที่ราชการ</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>3</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

มาตรา ๕ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

หน่วยงานของรัฐ ต้องรับผิดต่อผู้เสียหายในผลแห่งละเมิด ที่เจ้าหน้าที่ของตนได้กระทำในการปฏิบัติหน้าที่ในกรณีนี้ ผู้เสียหายอาจฟ้องหน่วยงานของรัฐดังกล่าว ได้โดยตรง แต่จะฟ้องเจ้าหน้าที่ไม่ได้ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

มาตรา ๘ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ในกรณีที่หน่วยงานของรัฐ ต้องรับผิดใช้ค่าสินไหมทดแทนแก่ผู้เสียหาย เพื่อการละเมิดของ เจ้าหน้าที่ ให้หน่วยงานของรัฐ มีสิทธิเรียกให้เจ้าหน้าที่ ผู้ทำละเมิด ชดใช้ค่าสินไหมทดแทนดังกล่าว แก่หน่วยงานของ รัฐได้ ถ้าเจ้าหน้าที่ได้กระทำการนั้นไปด้วยความจงใจ หรือประมาทเลินเล่ออย่างร้ายแรง&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ในกรณีนี้ ถือว่า นาย ส. ได้กระทำการในหน้าที่ หน่วยงานที่ นาย ส. สังกัด จึงต้องรับผิดต่อผู้เสียหายในผลแห่งละเมิด ของ นาย ส.  คือ ต้องจ่ายค่าเสียหาย ให้แก่ นาง ย. แต่ นาย ส. กระทำไปด้วยความประมาท เลินเล่อ อีกทั้งยังขับรถเร็วอย่างผิดกฎหมาย ดังนั้น หน่วยงาน จึงมีสิทธิ์ที่จะให้ นาย ส. ชดใช้ค่าเสียหาย ตามมาตรา 8 แต่จะให้ชดใช้เท่าไร ต้องพิจารณาระดับความร้ายแรงแห่งการกระทำอีกครั้ง เช่น เหตุผลที่ทำให้ต้องขับรถเร็ว สภาพท้องถนน และอื่น ๆ เป็นต้น

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02681:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

"เจ้าหน้าที่สาธารณสุขได้รับคำสั่งให้เข้าไปฉีดพ่นไซเพอร์เมทรินเพื่อกำจัดยุงในพื้นที่ที่รับผิดชอบ เจ้าหน้าที่สาธารณสุขเห็นว่าบ้านหลังหนึ่งในชุมชน เป็นแหล่งเพาะพันธุ์ยุงลาย จึงได้เข้าไปฉีดพ่นไซเพอร์เมทริน ในบ้านดังกล่าว เพื่อกำจัดแหล่งเพาะพันธุ์ของยุง แต่ไปก่อให้เกิดความเสียหายแก่ทรัพย์สิน ที่อยู่ในบ้านหลังนั้น"
&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
ในกรณีนี้ ใครเป็นผู้รับผิดชอบในความเสียหาย ที่เกิดจากการละเมิดของเจ้าหน้าที่ 
&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>หน่วยงานที่เจ้าหน้าที่สาธารณสุขสังกัด </choice_A>
    <choice_B>เจ้าหน้าที่สาธารณสุข ผู้ฉีดพ่นยา</choice_B>
    <choice_C>เจ้าของบ้าน เพราะเป็นแหล่งเพาะพันธุ์ยุงลาย</choice_C>
    <choice_D>ไม่มีใครต้องรับผิดชอบ ถือเป็นอุบัติเหตุในการปฏิบัติราชการ</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>2</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

มาตรา ๕ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

หน่วยงานของรัฐ ต้องรับผิดต่อผู้เสียหายในผลแห่งละเมิด ที่เจ้าหน้าที่ของตนได้กระทำในการปฏิบัติหน้าที่ในกรณีนี้ ผู้เสียหายอาจฟ้องหน่วยงานของรัฐดังกล่าว ได้โดยตรง แต่จะฟ้องเจ้าหน้าที่ไม่ได้ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ในกรณีนี้ เป็นการปฏิบัติหน้าที่ราชการตามปกติ และไม่มีหลักฐาน ข้อมูลว่า เจ้าหน้าที่ได้กระทำให้เกิดความเสียหาย ด้วยความจงใจ หรือ ประมาทเลินเล่ออย่างร้ายแรง หน่วยงานจึงต้องรับผิดชอบ
&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02682:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

"เจ้าหน้าที่ของหน่วยงานรัฐแห่งหนึ่ง ออกตรวจพื้นที่ ขณะรับประทานอาหารกลางวันในร้านอาหารแห่งหนึ่ง เกิดไปทะเลาะวิวาทกับวัยรุ่นในร้านอาหาร ทำให้ทรัพย์สินของร้านเสียหาย .png&quot;&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ในกรณีนี้ ใครจะเป็นผู้รับผิดชอบต่อการละเมิดของเจ้าหน้าที่ ตาม พ.ร.บ. ความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่ พ.ศ. ๒๕๓๙

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>หน่วยงานรัฐแห่งนั้น เพราะการละเมิดเกิดขึ้น ในขณะปฏิบัติหน้าที่</choice_A>
    <choice_B>เจ้าหน้าที่</choice_B>
    <choice_C>วัยรุ่น</choice_C>
    <choice_D>ข้อ 2 และ ข้อ 3</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>3</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

กรณีนี้ แม้การกระทำละเมิดจะเกิดขึ้นระหว่างการปฏิบัติหน้าที่ แต่ก็มิได้เป็นไปเพื่อประโยชน์ของทางราชการ หากแต่เป็นไปเพื่อบรรลุวัตถุประสงค์ส่วนตัว จึงถือไม่ได้ว่า การกระทำละเมิดดังกล่าวเป็นการกระทำละเมิดในการปฏิบัติหน้าที่ 
&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ดังหน่วยงานจึงไม่ต้องรับผิดชอบ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

มาตรา ๖ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ถ้าการกระทำละเมิดของเจ้าหน้าที่ มิใช่การกระทำในการปฏิบัติหน้าที่ เจ้าหน้าที่ต้องรับผิด ในการนั้นเป็นการเฉพาะตัว ในกรณีนี้ ผู้เสียหายอาจฟ้องเจ้าหน้าที่ได้โดยตรง แต่จะฟ้องหน่วยงานของรัฐไม่ได้ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

กรณีของวัยรุ่น ไม่ถือว่า วัยรุ่น เป็นเจ้าหน้าที่ ตาม พ.ร.บ. ความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่ พ.ศ. ๒๕๓๙ จึงไม่อยู่ในขอบข่ายของกฎหมายนี้ 



&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02683:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ในกรณีที่ ศาลพิพากษายกฟ้อง เพราะเหตุที่หน่วยงานของรัฐหรือเจ้าหน้าที่ที่ถูกฟ้องมิใช่ผู้ต้องรับผิด แต่ทั้งนี้ยังมีเจ้าหน้าที่มีส่วนร่วม ซึ่ง ยังไม่ได้ถูกเรียกเข้ามาในคดี อีกจำนวนหนึ่ง&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
ผู้เสียหายสามารถฟ้องคดีดังกล่าวใหม่ได้ภายในเวลากี่ เดือน นับแต่ศาลพิพากษาถึงที่สุด
&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>5 เดือน</choice_A>
    <choice_B>6 เดือน</choice_B>
    <choice_C>9 เดือน</choice_C>
    <choice_D>12 เดือน</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>3</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
มาตรา ๗ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ในคดีที่ผู้เสียหายฟ้องหน่วยงานของรัฐ ถ้าหน่วยงานของรัฐเห็นว่า เป็นเรื่องที่เจ้าหน้าที่ต้องรับผิด หรือต้องร่วมรับผิด หรือในคดีที่ผู้เสียหายฟ้องเจ้าหน้าที่ ถ้าเจ้าหน้าที่เห็นว่าเป็นเรื่องที่หน่วยงานของรัฐต้องรับผิด หรือต้องร่วมรับผิด หน่วยงานของรัฐ หรือเจ้าหน้าที่ดังกล่าว มีสิทธิขอให้ศาลที่พิจารณาคดีนั้นอยู่ เรียกเจ้าหน้าที่ หรือหน่วยงานของรัฐ แล้วแต่กรณี เข้ามาเป็นคู่ความในคดี&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;


ถ้าศาลพิพากษายกฟ้องเพราะเหตุที่หน่วยงานของรัฐหรือเจ้าหน้าที่ ที่ถูกฟ้องมิใช่ผู้ต้องรับผิด ให้ขยายอายุความฟ้องร้องผู้ที่ต้องรับผิด ซึ่งมิได้ถูกเรียกเข้ามาในคดี ออกไปถึงหกเดือน นับแต่วันที่คำพิพากษานั้นถึงที่สุด

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02684:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
พรบ.ความผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่  พ.ศ.2539 ลงประกาศใน ราชกิจจานุเบกษา เมื่อวันที่เท่าไร

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>14 พฤศจิกายน 2539</choice_A>
    <choice_B>15 พฤศจิกายน 2539</choice_B>
    <choice_C>16 พฤศจิกายน 2539</choice_C>
    <choice_D>17 พฤศจิกายน 2539</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>2</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
พรบ.ความผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่  พ.ศ.2539 ลงประกาศใน ราชกิจจานุเบกษา เมื่อวันที่ 14 พฤศจิกายน 2539

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02685:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
พรบ.ความผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่  พ.ศ.2539 เริ่มใช้บังคับตั้งแต่วันที่เท่าไร
&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>14 พฤศจิกายน 2539</choice_A>
    <choice_B>15 พฤศจิกายน 2539</choice_B>
    <choice_C>16 พฤศจิกายน 2539</choice_C>
    <choice_D>17 พฤศจิกายน 2539</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>3</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

มาตรา ๒ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

พระราชบัญญัตินี้ให้ใช้บังคับตั้งแต่วันถัดจากวันประกาศในราชกิจจานุเบกษาเป็นต้นไป&lt;br /&gt;
(ลงประกาศ ราชกิจจานุเบกษา เล่ม ๑๑๓/ตอนที่ ๖๐ ก/หน้า ๒๕/๑๔ พฤศจิกายน พ.ศ. ๒๕๓๙)
&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02686:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ข้อใดกล่าวได้ถูกต้อง

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>หน่วยงานของรัฐ ต้องรับผิดต่อผู้เสียหายในผลแห่งละเมิด ที่เจ้าหน้าที่ของตนได้กระทำ</choice_A>
    <choice_B>หน่วยงานของรัฐ ต้องรับผิดต่อผู้เสียหายในผลแห่งละเมิด ที่เจ้าหน้าที่ของตนได้กระทำในการปฏิบัติหน้าที่</choice_B>
    <choice_C>หน่วยงานของรัฐ สามารถฟ้องไล่เบี้ยเอาค่าเสียหายจากเจ้าหน้าที่ ที่กระทำผิดทางละเมิดได้</choice_C>
    <choice_D>ในกรณีที่ เจ้าหน้าที่หลายคน มีส่วนร่วมกันกระทำผิดทางละเมิด ให้นำหลักเรื่องลูกหนี้ร่วม ในระบบกฎหมายแพ่ง มาใช้บังคับ </choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>3</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
ข้อ 1. ไม่ถูกต้องทั้งหมด กล่าวคือ ถ้าไม่ได้ทำในขณะปฎิบัติหน้าที่ ก็ต้องรับผิดชอบในการกระทำของตน ตาม มาตรา 6 ที่กล่าวว่า&lt;br /&gt;
"ถ้าการกระทำละเมิดของเจ้าหน้าที่ มิใช่การกระทำในการปฏิบัติหน้าที่ เจ้าหน้าที่ต้องรับผิด ในการนั้นเป็นการเฉพาะตัว ในกรณีนี้ ผู้เสียหายอาจฟ้องเจ้าหน้าที่ได้โดยตรง แต่จะฟ้องหน่วยงานของรัฐไม่ได้ .png&quot;&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ข้อ 2. ถูกต้อง  ตามมาตรา 5 ซึ่งกล่าวว่า &lt;br /&gt;
"หน่วยงานของรัฐ ต้องรับผิดต่อผู้เสียหายในผลแห่งละเมิด ที่เจ้าหน้าที่ของตน&lt;b&gt;ได้กระทำในการปฏิบัติหน้าที่ &lt;/b&gt; ในกรณีนี้ ผู้เสียหายอาจฟ้องหน่วยงานของรัฐดังกล่าว ได้โดยตรง แต่จะฟ้องเจ้าหน้าที่ไม่ได้ .png&quot;&gt;&lt;br /&gt;

ข้อ 3. ไม่ถูกต้องทั้งหมด เพราะถ้าเป็นกรณีที่ เจ้าหน้าที่กระทำตามหน้าที่ ไม่ได้กระทำด้วยความจงใจ หรือ ประมาท เลินเล่อ อย่างร้ายแรง  ซึ่งถ้าเป็นในลักษณะนี้ หน่วยงานของรัฐจะฟ้องไล่เบี้ยเอาจากเจ้าหน้าที่ไม่ได้ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

มาตรา 8&lt;br /&gt;
ในกรณีที่หน่วยงานของรัฐ ต้องรับผิดใช้ค่าสินไหมทดแทนแก่ผู้เสียหาย เพื่อการละเมิดของ เจ้าหน้าที่ ให้หน่วยงานของรัฐ มีสิทธิเรียกให้เจ้าหน้าที่ ผู้ทำละเมิด ชดใช้ค่าสินไหมทดแทนดังกล่าว แก่หน่วยงานของ รัฐได้ &lt;b&gt;ถ้าเจ้าหน้าที่ได้กระทำการนั้นไปด้วยความจงใจ หรือประมาทเลินเล่ออย่างร้ายแรง&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ข้อ 4. ไม่ถูกต้อง เพราะ มาตรา 8 ของพระราชบัญญัตินี้ กำหนดไม่ให้นำหลักเรื่องลูกหนี้ร่วมมาใช้บังคับ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

มาตรา 8&lt;br /&gt;
ในกรณีที่การละเมิด เกิดจากเจ้าหน้าที่หลายคน มิให้นำหลักเรื่องลูกหนี้ร่วม มาใช้บังคับ และเจ้าหน้าที่ แต่ละคน ต้องรับผิดใช้ค่าสินไหมทดแทน เฉพาะส่วนของตนเท่านั้น

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02687:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
ทำไม พระราชบัญญัติความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่ พ.ศ. 2539 จึงไม่ให้นำหลักเรื่องลูกหนี้ร่วมมาบังคับใช้

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>เพราะเป็นการไม่ยุติธรรมแก่เจ้าหน้าที่</choice_A>
    <choice_B>เพราะต้องการให้ผู้เสียหายได้รับค่าเสียหายเต็มจำนวน</choice_B>
    <choice_C>เพราะให้ความสำคัญแก่ผู้เสียหายซึ่งเกิดจากความผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่</choice_C>
    <choice_D>เพราะหลักเรื่องลูกหนี้ร่วม อยู่ในประมวลกฎหมายแพ่ง และพาณิชย์</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>2</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ดูเหตุผลได้จาก หมายเหตุ ของ พระราชบัญญัติ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

หมายเหตุ:-&lt;br /&gt;
...
นอกจากนั้น ยังมีการนำหลักเรื่องลูกหนี้ร่วม ในระบบกฎหมายแพ่ง มาใช้บังคับ ให้เจ้าหน้าที่ ต้องร่วมรับผิดในการกระทำ ของเจ้าหน้าที่ผู้อื่นด้วย ซึ่งระบบนั้น มุ่งหมายแต่จะได้เงินครบโดย ไม่คำนึงถึงความเป็นธรรม ที่จะมีต่อแต่ละคน กรณี&lt;b&gt;เป็นการก่อให้เกิด ความไม่เป็นธรรมแก่เจ้าหน้าที่ &lt;/b&gt;
...

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02688:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
ข้อใดกล่าว&lt;b&gt;ไม่ถูกต้อง&lt;/b&gt;ตาม พระราชบัญญัติความผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่  พ.ศ. 2539
&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>การกระทำที่เกิดจากการปฎิบัติหน้าที่โดยตรง เจ้าหน้าที่ไม่ต้องรับผิดทางละเมิด</choice_A>
    <choice_B>ถ้าความผิดเกิดจากหลายคนร่วมกระทำการละเมิด ให้รับผิดชอบเฉพาะส่วนของตนเท่านั้น</choice_B>
    <choice_C>หน่วยงานของรัฐมีสิทธิในการเรียกร้องให้เจ้าหน้าที่ชดใช้ความเสียหายอันเกิดจากการกระทำการละเมิดได้ </choice_C>
    <choice_D>ให้นำหลักลูกหนี้ร่วม ตามประมวลกฎหมายแพ่งและพาณิชย์ มาบังคับใช้ในกรณี เจ้าหน้าที่หลายคน มีส่วนร่วม กระทำความผิดทางละเมิดได้ </choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>5</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ข้อ 1. ถูกต้อง แต่ต้องไม่ใช่การกระทำที่จงใจ หรือประมาทเลินเล่ออย่างร้ายแรง (มาตรา 5 และ มาตรา 8)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ข้อ 2. ถูกต้อง ตามมาตรา 8&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ข้อ 3. ถูกต้อง ถ้าเจ้าหน้าที่ได้กระทำการนั้นไปด้วยความจงใจ หรือประมาทเลินเล่ออย่างร้ายแรง ตามมาตรา 8

ข้อ 4. ไม่ถูก เพราะ มาตรา 8 ระบุไว้อย่างชัดเจนว่า
"... ในกรณีที่การละเมิด เกิดจากเจ้าหน้าที่หลายคน มิให้นำหลักเรื่องลูกหนี้ร่วม มาใช้บังคับ และเจ้าหน้าที่ แต่ละคน ต้องรับผิดใช้ค่าสินไหมทดแทน เฉพาะส่วนของตนเท่านั้น ..."

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02689:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
ข้อใดกล่าว &lt;b&gt;ไม่ถูกต้อง&lt;/b&gt; กรณีเจ้าหน้าที่ในหน่วยงานของรัฐ กระทำละเมิดต่อบุคคลภายนอก 

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>หน่วยงานของรัฐจะต้องรับผิดชอบต่อผู้เสียหายทุกกรณี</choice_A>
    <choice_B>หน่วยงานของรัฐจะต้องรับผิดขอบต่อผู้เสียหาย เฉพาะในกรณีที่เป็นการกระทำในการปฏิบัติหน้าที่</choice_B>
    <choice_C>ถ้าเป็นการกระทำในการปฏิบัติหน้าที่ ให้ผู้เสียหายฟ้องหน่วยงานของรัฐโดยตรง</choice_C>
    <choice_D>ถ้าการกระทำนั้นไม่ใช่การปฏิบัติหน้าที่ ผู้เสียหายจะฟ้องหน่วยงานของรัฐไม่ได้</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>2</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ข้อ 1. ไม่ถูกเพราะ ถ้าเป็นการกระทำที่ เจ้าหน้าที่กระทำโดยไม่ใช่การปฏิบัติหน้าที่ราชการ หน่วยงานก็ไม่ต้องรับผิดชอบ ตามมาตรา 6&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

มาตรา 6&lt;br /&gt;v

ถ้าการกระทำละเมิดของเจ้าหน้าที่ มิใช่การกระทำในการปฏิบัติหน้าที่ เจ้าหน้าที่ต้องรับผิด ในการนั้นเป็นการเฉพาะตัว ในกรณีนี้ ผู้เสียหายอาจฟ้องเจ้าหน้าที่ได้โดยตรง แต่จะฟ้องหน่วยงานของรัฐไม่ได้ 

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02690:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

กรณีที่หน่วยงานของรัฐ ได้ชดใช้ค่าสินไหมทดแทนจากการระทำละเมิดของเจ้าหน้าที่ แก่ผู้เสียหายไปแล้ว และพิจารณาว่า เจ้าหน้าที่ได้ปฏิบัติหน้าที่โดยประมาทเลินเล่ออย่างร้ายแรง ในกรณีนี้ หน่วยงานจะต้องดำเนินการไล่เบี้ยจากเจ้าหน้าที่ มีอายุความ กี่ปี

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>1 ปี</choice_A>
    <choice_B>2 ปี</choice_B>
    <choice_C>3 ปี</choice_C>
    <choice_D>4 ปี</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>2</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

มาตรา 9&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ถ้าหน่วยงานของรัฐ หรือเจ้าหน้าที่ได้ใช้ค่าสินไหมทดแทนแก่ผู้เสียหาย สิทธิที่จะเรียกให้อีกฝ่ายหนึ่ง ชดใช้ค่าสินไหมทดแทนแก่ตน ให้มีกำหนดอายุความ&lt;b&gt;หนึ่งปี &lt;/b&gt; นับแต่วันที่หน่วยงานของรัฐ หรือเจ้าหน้าที่ ได้ใช้ค่าสินไหมทดแทนนั้นแก่ผู้เสียหาย
&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02691:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
นาย ส. ตำแหน่งพนักงานขับรถ ได้รับคำสั่งให้นำรถไปปฏิบัติราชการ ขณะขับรถตามปกติเกิดอุบัติเหตุ ทำให้รถของ นาง ข. เสียหาย นาย ส. ได้จ่ายค่าสินไหมทดแทนให้แก่ นาง ข. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ในกรณีนี้ สิทธิที่ นาย ส. จะเรียกร้องให้ หน่วยงาน จ่ายค่าสินไหมทดแทน ให้แก่ตน มีอายุความ กี่ปี

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>1 ปี</choice_A>
    <choice_B>2 ปี</choice_B>
    <choice_C>3 ปี</choice_C>
    <choice_D>4 ปี</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>2</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

มาตรา 9&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ถ้าหน่วยงานของรัฐ หรือเจ้าหน้าที่ได้ใช้ค่าสินไหมทดแทนแก่ผู้เสียหาย สิทธิที่จะเรียกให้อีกฝ่ายหนึ่ง ชดใช้ค่าสินไหมทดแทนแก่ตน ให้มีกำหนดอายุความ&lt;b&gt;หนึ่งปี &lt;/b&gt; นับแต่วันที่หน่วยงานของรัฐ หรือเจ้าหน้าที่ ได้ใช้ค่าสินไหมทดแทนนั้นแก่ผู้เสียหาย
&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02692:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
กรณีที่ เจ้าหน้าที่ ได้ชดใช้ค่าสินไหมทดแทนจากการระทำละเมิดของตนในขณะปฏิบัติหน้าที่ให้แก่ผู้เสียหายไปแล้ว และเป็นการปฏิบัติหน้าที่ตามปกติวิสัย ในกรณีนี้ เจ้าหน้าจะดำเนินการไล่เบี้ยจากหน่วยงาน มีอายุความ กี่ปี

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>1 ปี</choice_A>
    <choice_B>2 ปี</choice_B>
    <choice_C>3 ปี</choice_C>
    <choice_D>4 ปี</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>2</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

มาตรา 9&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ถ้าหน่วยงานของรัฐ หรือเจ้าหน้าที่ได้ใช้ค่าสินไหมทดแทนแก่ผู้เสียหาย สิทธิที่จะเรียกให้อีกฝ่ายหนึ่ง ชดใช้ค่าสินไหมทดแทนแก่ตน ให้มีกำหนดอายุความ&lt;b&gt;หนึ่งปี &lt;/b&gt; นับแต่วันที่หน่วยงานของรัฐ หรือเจ้าหน้าที่ ได้ใช้ค่าสินไหมทดแทนนั้นแก่ผู้เสียหาย
&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02693:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
ในกรณีที่ผู้เสียหาย ไม่พอใจผลการวินิจฉัยของหน่วยงานของรัฐ เกี่ยวกับคำขอให้หน่วยงานพิจารณาชดใช้ค่าสินไหมทดแทน ผู้เสียหายต้องร้องทุกข์ต่อคณะกรรมการวินิจฉัยร้องทุกข์ ภายในกี่วัน

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>สามสิบวัน</choice_A>
    <choice_B>สี่สิบห้าวัน</choice_B>
    <choice_C>เก้าสิบวัน</choice_C>
    <choice_D>หนึ่งร้อยยี่สิบวัน</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>4</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

มาตรา 11&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ในกรณีที่ผู้เสียหายเห็นว่า หน่วยงานของรัฐ ต้องรับผิดตามมาตรา ๕ ผู้เสียหายจะยื่นคำขอ ต่อหน่วยงานของรัฐ ให้พิจารณาชดใช้ค่าสินไหมทดแทน สำหรับความเสียหายที่เกิดแก่ตนก็ได้ ในการนี้ หน่วยงานของรัฐ ต้องออกใบรับคำขอให้ไว้ เป็นหลักฐาน และพิจารณาคำขอนั้นโดยไม่ชักช้า เมื่อหน่วยงาน ของรัฐมีคำสั่งเช่นใดแล้ว หากผู้เสียหาย ยังไม่พอใจ ในผลการวินิจฉัย ของหน่วยงานของรัฐ ก็ให้มีสิทธิร้องทุกข์ต่อ คณะกรรมการวินิจฉัยร้องทุกข์ ตามกฎหมายว่าด้วยคณะกรรมการกฤษฎีกา ได้ &lt;b&gt;ภายในเก้าสิบวัน&lt;/b&gt; นับแต่วันที่ตนได้รับแจ้งผลการวินิจฉัย

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02694:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ผู้เสียหายจากการละเมิดของเจ้าหน้าที่ มีสิทธิในการเรียกร้องให้หน่วยงานชดใช้ ได้อย่างไรบ้าง

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>ฟ้องคดีต่อศาล</choice_A>
    <choice_B>ยื่นคำขอต่อหน่วยงานของรัฐ ให้ชดใช้ค่าสินไหมทดแทน</choice_B>
    <choice_C>ยื่นหนังสือร้องทุกข์ต่อ คณะกรรมการวินิจฉัยร้องทุกข์ ตามกฎหมายว่าด้วยคณะกรรมการกฤษฎีกา</choice_C>
    <choice_D>ข้อ 1 หรือ ข้อ 2</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>5</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

มาตรา 5 กำหนดให้ผู้เสียหาย อาจฟ้องหน่วยงานของรัฐได้&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
และ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
มาตรา 11 ผู้เสียหายมีสิทธิ ยื่นคำร้องขอให้หน่วยงานชดใช้ค่าสินไหมทดแทนได้โดยตรง
&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02695:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
พนักงานขับรถของหน่วยงานของรัฐแห่งหนึ่ง นำรถไปใช้ปฏิบัติหน้าที่ราชการ แต่รถอยู่ในสภาพไม่เหมาะสม มีการแจ้งซ่อมหลายครั้ง แต่หน่วยงานไม่มีงบประมาณจัดซ่อม ขณะนำรถไปใช้ปฏิบัติหน้าที่ เกิดอุบัติเหตุเนื่องมาจากการกระทำโดยประมาทเลินเล่ออย่างร้ายแรง ของพนักงานขับรถ ทำให้เกิดความเสียหายแก่ทรัพย์สินของเอกชน&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ในกรณีนี้ ข้อใดถูกต้องที่สุด

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>พนักงานขับรถต้องชดใช้ค่าเสียหายทั้งหมด เนื่องมาจากการกระทำโดยประมาทเลินเล่ออย่างร้ายแรง</choice_A>
    <choice_B>หน่วยงานต้องชดใช้ค่าเสียหายให้แก่เอกชน และไล่เบี้ยเอากับพนักงานขับรถเต็มจำนวน</choice_B>
    <choice_C>หน่วยงานชดใช้ค่าเสียหายให้แก่เอกชน และไล่เบี้ยเอากับพนักงานขับรถ โดยพนักงานขับรถไม่ต้องจ่ายเต็มจำนวน</choice_C>
    <choice_D>หน่วยงานต้องชดใช้ค่าเสียหายให้แก่เอกชนทั้งหมด จะไล่เบี้ยเอากับพนักงานขับรถ ไม่ได้</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>4</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

มาตรา 8&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ในกรณีที่หน่วยงานของรัฐ ต้องรับผิดใช้ค่าสินไหมทดแทนแก่ผู้เสียหาย เพื่อการละเมิดของ เจ้าหน้าที่ ให้หน่วยงานของรัฐ มีสิทธิเรียกให้เจ้าหน้าที่ ผู้ทำละเมิด ชดใช้ค่าสินไหมทดแทนดังกล่าว แก่หน่วยงานของ รัฐได้ ถ้าเจ้าหน้าที่ได้กระทำการนั้นไปด้วยความจงใจ หรือประมาทเลินเล่ออย่างร้ายแรง&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

สิทธิเรียกให้ชดใช้ค่าสินไหมทดแทน ตามวรรคหนึ่ง จะมีได้เพียงใด ให้คำนึงถึงระดับความร้ายแรงแห่งการ กระทำ และความเป็นธรรมในแต่ละกรณี เป็นเกณฑ์ โดยมิต้องให้ใช้เต็มจำนวนของความเสียหาย ก็ได้&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ถ้าการละเมิด เกิดจากความผิด หรือความบกพร่องของหน่วยงานของรัฐ หรือระบบการดำเนินงาน ส่วนรวม ให้หักส่วนแห่งความรับผิดดังกล่าวออกด้วย&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ดังนั้น จึงสรุปว่า ในกรณีนี้ หน่วยงาน ก็ต้องรับผิดในระบบของตนที่ไม่ได้ทำรถให้อยู่ในสภาพสมบูรณ์ พนักงานขับรถ จึงไม่ต้องจ่ายเต็มจำนวน
&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02696:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
ข้อใด ไม่ใช่ หน่วยงานของรัฐ ตาม พระราชบัญญัติความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่ พ.ศ. ๒๕๓๙

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>องค์การบริหารส่วนตำบล</choice_A>
    <choice_B>เทศบาล</choice_B>
    <choice_C>อำเภอ</choice_C>
    <choice_D>มูลนิธิ</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>5</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
มาตรา 4&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

“หน่วยงานของรัฐ” หมายความว่า กระทรวง ทบวง กรม หรือส่วนราชการที่เรียกชื่ออย่างอื่น และมีฐานะเป็นกรม ราชการส่วนภูมิภาค ราชการส่วนท้องถิ่น และรัฐวิสาหกิจที่ตั้งขึ้นโดยพระราชบัญญัติ หรือพระราชกฤษฎีกา และให้หมายความรวมถึงหน่วยงานอื่นของรัฐ ที่มีพระราชกฤษฎีกา กำหนดให้เป็นหน่วยงานของรัฐตาม พระราชบัญญัตินี้ด้วย&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

มูลนิธิ ไม่ใช่หน่วยงานของรัฐ

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02697:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

"เมื่อเกิดความเสียหายแก่หน่วยงานของรัฐแห่งใด และหัวหน้าหน่วยงานของรัฐแห่งนั้นมีเหตุอันควรเชื่อว่า เกิดจากการกระทำของเจ้าหน้าที่ของหน่วยงานของรัฐแห่งนั้น ให้หัวหน้าหน่วยงานของรัฐดังกล่าว แต่งตั้งคณะกรรมการสอบข้อเท็จจริง ความรับผิดทางละเมิดขึ้นคณะหนึ่ง.png&quot;&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

คณะกรรมการชุดนี้ มีจำนวนกี่คน


&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>ไม่เกินห้าคน</choice_A>
    <choice_B>ไม่เกินเจ็ดคน</choice_B>
    <choice_C>ไม่เกินเก้าคน</choice_C>
    <choice_D>ไม่เกินสิบคน</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>2</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ข้อ 8 ตามระเบียบสำนักนายกรัฐมนตรีว่าด้วยหลักเกณฑ์การปฏิบัติเกี่ยวกับความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่ พ.ศ. 2539&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;


เมื่อเกิดความเสียหายแก่หน่วยงานของรัฐแห่งใด และหัวหน้าหน่วยงานของรัฐแห่งนั้นมีเหตุอันควรเชื่อว่า เกิดจากการกระทำของเจ้าหน้าที่ของหน่วยงานของรัฐแห่งนั้น ให้หัวหน้าหน่วยงานของรัฐดังกล่าว แต่งตั้งคณะกรรมการสอบข้อเท็จจริง ความรับผิดทางละเมิดขึ้นคณะหนึ่ง โดยไม่ชักช้า เพื่อพิจารณาเสนอความเห็นเกี่ยวกับผู้ต้องรับผิด และจำนวนค่าสินไหมทดแทนที่ผู้นั้นต้องชดใช้ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

คณะกรรมการตามวรรคหนึ่ง ให้มีจำนวนไม่เกินห้าคน โดยแต่งตั้งจากเจ้าหน้าที่ของหน่วยงานของรัฐแห่งนั้น หรือหน่วยงานของรัฐอื่นตามที่เห็นสมควร
&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02698:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
"เมื่อเกิดความเสียหายแก่หน่วยงานของรัฐแห่งใด และหัวหน้าหน่วยงานของรัฐแห่งนั้นมีเหตุอันควรเชื่อว่า เกิดจากการกระทำของเจ้าหน้าที่ของหน่วยงานของรัฐแห่งนั้น ให้หัวหน้าหน่วยงานของรัฐดังกล่าว แต่งตั้งคณะกรรมการสอบข้อเท็จจริง ความรับผิดทางละเมิดขึ้นคณะหนึ่ง.png&quot;&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

คณะกรรมการชุดนี้ ประกอบด้วยใครบ้าง

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>เจ้าหน้าที่ของหน่วยงานของรัฐแห่งนั้น</choice_A>
    <choice_B>เจ้าหน้าที่ของหน่วยงานของรัฐแห่งอื่น</choice_B>
    <choice_C>ผู้เชี่ยวชาญ ในสาขาที่เกี่ยวข้อง</choice_C>
    <choice_D>ข้อ 1 และ/หรือ ข้อ 2</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>5</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
ข้อ 8 ตามระเบียบสำนักนายกรัฐมนตรีว่าด้วยหลักเกณฑ์การปฏิบัติเกี่ยวกับความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่ พ.ศ. 2539&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;


เมื่อเกิดความเสียหายแก่หน่วยงานของรัฐแห่งใด และหัวหน้าหน่วยงานของรัฐแห่งนั้นมีเหตุอันควรเชื่อว่า เกิดจากการกระทำของเจ้าหน้าที่ของหน่วยงานของรัฐแห่งนั้น ให้หัวหน้าหน่วยงานของรัฐดังกล่าว แต่งตั้งคณะกรรมการสอบข้อเท็จจริง ความรับผิดทางละเมิดขึ้นคณะหนึ่ง โดยไม่ชักช้า เพื่อพิจารณาเสนอความเห็นเกี่ยวกับผู้ต้องรับผิด และจำนวนค่าสินไหมทดแทนที่ผู้นั้นต้องชดใช้ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

คณะกรรมการตามวรรคหนึ่ง ให้มีจำนวนไม่เกินห้าคน โดยแต่งตั้งจากเจ้าหน้าที่ของหน่วยงานของรัฐแห่งนั้น หรือหน่วยงานของรัฐอื่นตามที่เห็นสมควร

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02699:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
ข้อใด กล่าวได้ถูกต้อง 

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>ในกรณีที่หน่วยงานของรัฐ มีสิทธิไล่เบี้ยเอากับเจ้าหน้าที่ ไม่สามารถไล่เบี้ยได้เต็มจำนวน</choice_A>
    <choice_B>เมื่อเกิดความเสียหายขึ้น หน่วยงานของรัฐ จะรับภาระชดใช้ค่าสินไหมทดแทน แก่ผู้ได้รับความเสียหาย ตามผลการวินิจฉัยของกรรมการสอบสวน</choice_B>
    <choice_C>สำหรับในกรณีที่การละเมิดมิได้เกิดขึ้นในการปฏิบัติหน้าที่ ความรับผิดอันเนื่องมาจากการละเมิด เป็นไปตามที่บัญญัติอยู่ในประมวลกฎหมายแพ่งและพาณิชย์ </choice_C>
    <choice_D>ในกรณีที่การละเมิดเกิดจากเจ้าหน้าที่หลายคนก็ จะใช้หลักกฎหมายเรื่องลูกหนี้ร่วม ตามกฎหมายแพ่งมาใช้บังคับก็ได้</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>4</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
ข้อ 1. ผิด เพราะในกรณีที่หน่วยงานของรัฐ มีสิทธิไล่เบี้ยเอากับเจ้าหน้าที่ อาจจะไล่เบี้ยได้เต็มจำนวน
หรือไม่เต็มจำนวน ก็ได้ ตามมาตรา 8&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

"สิทธิเรียกให้ชดใช้ค่าสินไหมทดแทน ตามวรรคหนึ่ง จะมีได้เพียงใด ให้คำนึงถึงระดับความร้ายแรงแห่งการ กระทำ และความเป็นธรรมในแต่ละกรณี เป็นเกณฑ์ โดยมิต้องให้ใช้เต็มจำนวนของความเสียหาย ก็ได้ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ถ้าการละเมิด เกิดจากความผิด หรือความบกพร่องของหน่วยงานของรัฐ หรือระบบการดำเนินงาน ส่วนรวม ให้หักส่วนแห่งความรับผิดดังกล่าวออกด้วย .png&quot;&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ข้อ 2. ผิด เพราะ เมื่อเกิดความเสียหายขึ้น หน่วยงานของรัฐจะรับภาระชดใช้ค่าสินไหมทดแทนแก่ผู้ได้รับความเสียหายไปก่อน แต่หน่วยงานของรัฐอาจจะมีสิทธิไล่เบี้ยเอากับเจ้าหน้าที่ในภายหลังได้  ขึ้นอยู่กับว่า การว่าละเมิดนั้นได้เกิดขึ้นจากการกระทำโดยจงใจหรือประมาทเลินเล่ออย่างร้ายแรงของเจ้าหน้าที่ผู้นั้นหรือไม่ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ข้อ 3. ถูกต้องแล้ว ตามมาตรา 6&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

"มาตรา 6 ถ้าการกระทำละเมิดของเจ้าหน้าที่ มิใช่การกระทำในการปฏิบัติหน้าที่ เจ้าหน้าที่ต้องรับผิด ในการนั้นเป็นการเฉพาะตัว ในกรณีนี้ ผู้เสียหายอาจฟ้องเจ้าหน้าที่ได้โดยตรง แต่จะฟ้องหน่วยงานของรัฐไม่ได้ .png&quot;&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ข้อ 4. ไม่ถูก เพราะ มาตรา 8 ระบุไว้ชัดเจน ว่าไม่ให้นำหลักเรื่องลูกหนี้ร่วมมาใช้บังคับ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

มาตรา 8&lt;br /&gt;
"...&lt;br /&gt;
ในกรณีที่การละเมิด เกิดจากเจ้าหน้าที่หลายคน มิให้นำหลักเรื่องลูกหนี้ร่วม มาใช้บังคับ และเจ้าหน้าที่ แต่ละคน ต้องรับผิดใช้ค่าสินไหมทดแทน เฉพาะส่วนของตนเท่านั้น &lt;br /&gt;
..."

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02700:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

องค์ประกอบของ "การละเมิด" ตามมาตรา ๔๒๐ แห่งประมวลกฎหมายแพ่งและพาณิชย์ มีกี่องค์ประกอบ
&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>มี 2 องค์ประกอบ</choice_A>
    <choice_B>มี 3 องค์ประกอบ</choice_B>
    <choice_C>มี 4 องค์ประกอบ</choice_C>
    <choice_D>มี 5 องค์ประกอบ</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>4</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

การกระทำละเมิดในพระราชบัญญัติความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่ พ.ศ. ๒๕๓๙ เป็นไปตามมาตรา ๔๒๐ แห่งประมวลกฎหมายแพ่งและพาณิชย์ซึ่งบัญญัติว่า&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
"&lt;em&gt;ผู้ใดจงใจหรือประมาทเลินเล่อทำต่อบุคคลอื่น โดยผิดกฎหมายให้เขาเสียหายถึงแก่ชีวิตก็ดี แก่ร่างกายก็ดี อนามัยก็ดี เสรีภาพก็ดี ทรัพย์สินหรือสิทธิอย่างหนึ่งอย่างใดก็ดี ท่านว่าผู้นั้น ทำละเมิดจำต้องใช้ค่าสินไหมทดแทนเพื่อการนั้น&lt;/em&gt;.png&quot;&gt;&lt;br /&gt; ซึ่งแยกองค์ประกอบได้ดังนี้ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

(๑) &lt;strong&gt;มีการกระทำ&lt;/strong&gt; หมายถึง การเคลื่อนไหวร่างกายโดยรู้สำนึกในการ เคลื่อนไหวนั้น และอยู่ในบังคับของจิตใจผู้กระทำ และรวมถึงการงดเว้นการกระทำที่ตนมี หน้าที่ตามกฎหมายที่ต้องกระทำ และการงดเว้นนั้นเป็นเหตุให้เกิดความเสียหายขึ้น &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

(๒) &lt;strong&gt;โดยจงใจหรือประมาทเลินเล่อ&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;

- โดยจงใจ หมายถึง รู้สำนึกถึงผลหรือความเสียหายจากการกระทำของตน &lt;br /&gt;

- โดยประมาทเลินเล่อ หมายถึง เป็นการกระทำโดยปราศจากความ ระมัดระวัง ซึ่งบุคคลในภาวะเช่นนั้นจำต้องมี โดยต้องเปรียบเทียบกับบุคคลที่ต้องมีความ ระมัดระวังตามพฤติการณ์ และตามฐานะในสังคมเช่นเดียวกับผู้กระทำความเสียหาย &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

(๓) &lt;strong&gt;โดยผิดกฎหมาย&lt;/strong&gt; 
เป็นการกระทำโดยไม่มีอำนาจหรือไม่มีสิทธิหรือ โดยมิชอบด้วยกฎหมาย (unlawful) และรวมความถึงการใช้อำนาจที่มีอยู่เกินส่วนหรือใช้ อำนาจตามกฎหมายเพื่อกลั่นแกล้งผู้อื่น &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

(๔) &lt;strong&gt;เกิดความเสียหายแก่บุคคลอื่น&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;

- ความเสียหายนั้นจะเป็นความเสียหายที่เกิดแก่ชีวิต ร่างกาย อนามัย เสรีภาพ ทรัพย์สิน หรือสิทธิอย่างหนึ่งอย่างใดก็ได้ แต่ต้องเป็นความเสียหายที่แน่นอน ไม่ว่าจะเกิดขึ้นแล้วในปัจจุบันหรือจะเกิดขึ้นในอนาคตก็จะต้องเป็นความเสียหายที่จะเกิดขึ้น อย่างแน่นอน &lt;br /&gt;

- ความเสียหายจะต้องเกิดจากผลโดยตรงของผู้กระทำด้วย 

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02701:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

กรณีที่ผู้เสียหายถูกกระทำละเมิดจาก เจ้าหน้าที่ในการปฏิบัติหน้าที่ และใช้สิทธิร้องขอให้หน่วยงานของรัฐชดใช้ค่าสินไหมทดแทน เมื่อหน่วยงานของรัฐ ได้รับเรื่องแล้ว สิ่งแรกที่จะต้องดำเนินการ คืออะไร

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>ออกใบรับคำขอให้แก่ผู้ยื่นคำขอ</choice_A>
    <choice_B>แต่งตั้งกรรมการ</choice_B>
    <choice_C>ผู้บริหารเรียกเจ้าหน้าที่ผู้กระทำละเมิดเข้าพบ</choice_C>
    <choice_D>ผู้บริหารดำเนินการไกล่เกลี่ยข้อพิพาท</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>2</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

มาตรา ๑๑ ตาม พ.ร.บ. ความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่ 
พ.ศ. ๒๕๓๙  มีหลักการสรุปได้ว่า กรณีที่ผู้เสียหายถูกกระทำละเมิดจาก เจ้าหน้าที่ในการปฏิบัติหน้าที่ นอกจากสิทธิที่ผู้เสียหายจะนำคดีฟ้องร้องต่อศาลแล้ว ผู้เสียหาย อาจใช้สิทธิร้องขอให้หน่วยงานของรัฐชดใช้ค่าสินไหมทดแทนได้โดยตรง &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;


เมื่อหน่วยงานของรัฐ ได้รับเรื่องแล้วจะต้องปฏิบัติตามขั้นตอนและวิธีการ ตามระเบียบสำนัก นายกรัฐมนตรีว่าด้วยหลักเกณฑ์การปฏิบัติเกี่ยวกับความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่ พ.ศ. ๒๕๓๙ดังนี้ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

(๑) ออกใบรับคำขอให้แก่ผู้ยื่นคำขอ เพื่อเป็นหลักฐานว่าผู้เสียหายได้ยื่น คำขอวันและปีใด &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

(๒) หน่วยงานของรัฐจะต้องรีบดำเนินการพิจารณาคำขอของผู้เสียหาย โดยเร็ว ซึ่งขั้นตอนและวิธีการพิจารณาคำขอของผู้เสียหายนั้น เป็นไปตามระเบียบสำนัก นายกรัฐมนตรีว่าด้วยหลักเกณฑ์การปฏิบัติเกี่ยวกับความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่ พ.ศ. ๒๕๓๙ โดยหน่วยงานของรัฐต้องพิจารณาทุกขั้นตอนให้แล้วเสร็จอย่างช้าภายใน ๑๘๐ วัน นับแต่รับคำขอจากผู้เสียหาย แต่ถ้าไม่อาจพิจารณาให้เสร็จตามเวลาดังกล่าวหน่วยงานของรัฐอาจ ขอขยายเวลาการพิจารณาออกไปอีกได้ แต่รัฐมนตรีจะขยายให้ได้ไม่เกิน ๑๘๐ วัน &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

(๓) ออกคำสั่งแจ้งผลการพิจารณา เมื่อหน่วยงานของรัฐที่ได้รับคำขอได้ ดำเนินการพิจารณาคำขอตามหลักเกณฑ์ของระเบียบสำนักนายกรัฐมนตรีฯแล้วต้องจัดทำ คำสั่งแจ้งให้ผู้เสียหายที่มีคำขอทราบ ซึ่งคำสั่งแจ้งผลการพิจารณาดังกล่าวต้องปฏิบัติตามแบบ การจัดทำคำสั่งในทางปกครอง &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

(๔) กรณีที่ผู้เสียหายไม่พอใจในผลการพิจารณา ผู้เสียหายสามารถนำคดี ขึ้นฟ้องร้องต่อศาล ซึ่งจะเป็นศาลปกครองหรือศาลยุติธรรมย่อมเป็นไปตามมาตรา ๑๐๖ แห่งพระราชบัญญัติจัดตั้งศาลปกครองและวิธีพิจารณาคดีปกครอง พ.ศ. ๒๕๔๒

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02702:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
 เมื่อได้รับคำขอจากผู้เสียหายที่ถูกกระทำละเมิดจาก เจ้าหน้าที่ในการปฏิบัติหน้าที่ หน่วยงานของรัฐ ต้องดำเนินการพิจารณาทุกขั้นตอนให้แล้วเสร็จ ภายในกี่วัน
&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>60 วัน</choice_A>
    <choice_B>90 วัน</choice_B>
    <choice_C>120 วัน</choice_C>
    <choice_D>180 วัน</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>5</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

หน่วยงานของรัฐจะต้องรีบดำเนินการพิจารณาคำขอของผู้เสียหาย โดยเร็ว ซึ่งขั้นตอนและวิธีการพิจารณาคำขอของผู้เสียหายนั้น เป็นไปตาม&lt;b&gt;ระเบียบสำนัก นายกรัฐมนตรีว่าด้วยหลักเกณฑ์การปฏิบัติเกี่ยวกับความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่ พ.ศ. ๒๕๓๙ โดยหน่วยงานของรัฐต้องพิจารณาทุกขั้นตอนให้แล้วเสร็จอย่างช้าภายใน ๑๘๐ วัน &lt;/b&gt;นับแต่รับคำขอจากผู้เสียหาย แต่ถ้าไม่อาจพิจารณาให้เสร็จตามเวลาดังกล่าวหน่วยงานของรัฐอาจ ขอขยายเวลาการพิจารณาออกไปอีกได้ แต่รัฐมนตรีจะขยายให้ได้ไม่เกิน ๑๘๐ วัน 
&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02703:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
ในกรณีที่ หน่วยงานของรัฐ ไม่สามารถดำเนินการพิจารณาทุกขั้นตอนให้แล้วเสร็จ ภายใน 180 วัน สามารถขยายเวลาออกไปอีกได้ ไม่เกิน กี่วัน

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>60 วัน</choice_A>
    <choice_B>90 วัน</choice_B>
    <choice_C>120 วัน</choice_C>
    <choice_D>180 วัน</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>5</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

หน่วยงานของรัฐจะต้องรีบดำเนินการพิจารณาคำขอของผู้เสียหาย โดยเร็ว ซึ่งขั้นตอนและวิธีการพิจารณาคำขอของผู้เสียหายนั้น เป็นไปตาม&lt;b&gt;ระเบียบสำนัก นายกรัฐมนตรีว่าด้วยหลักเกณฑ์การปฏิบัติเกี่ยวกับความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่ พ.ศ. ๒๕๓๙ โดยหน่วยงานของรัฐต้องพิจารณาทุกขั้นตอนให้แล้วเสร็จอย่างช้าภายใน ๑๘๐ วัน &lt;/b&gt;นับแต่รับคำขอจากผู้เสียหาย แต่ถ้าไม่อาจพิจารณาให้เสร็จตามเวลาดังกล่าวหน่วยงานของรัฐอาจ ขอขยายเวลาการพิจารณาออกไปอีกได้ แต่รัฐมนตรีจะขยายให้ได้ไม่เกิน ๑๘๐ วัน 
&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02704:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
"ผู้อำนวยการ หน่วยงานของรัฐแห่งหนึ่ง เอารถของทางราชการไปใช้ ประโยชน์ส่วนตัว ระหว่างนั้นเกิดอุบัติเหตุ เป็นเหตุให้รถยนต์เสียหาย.png&quot;&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

กรณีนี้ ข้อใดสรุปได้ถูกต้อง

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>ถือว่า เป็นกระทำละเมิดในการปฏิบัติหน้าที่</choice_A>
    <choice_B>ให้เป็นไปตามประมวลกฎหมายแพ่งและพาณิชย์</choice_B>
    <choice_C>ดำเนินการตาม มาตรา 8 แห่ง พระราชบัญญัติ ความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่ พ.ศ. 2539</choice_C>
    <choice_D>ดำเนินการตาม มาตรา 10 แห่ง พระราชบัญญัติ ความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่ พ.ศ. 2539</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>3</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

การนำรถของทางราชการไปใช้ ประโยชน์ส่วนตัว เป็นการกระทำละเมิดนอกเหนือการปฏิบัติหน้าที่ จึงไม่อยู่ในขอบเขตการบังคับใช้กฎหมาย พระราชบัญญัติความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่ พ.ศ. ๒๕๓๙ จึงต้องไปใช้ตามประมวลกฎหมายแพ่งและพาณิชย์  ตามมาตรา ๑๐&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

มาตรา ๑๐ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ในกรณีที่เจ้าหน้าที่ เป็นผู้กระทำละเมิดต่อหน่วยงานของรัฐ ไม่ว่าจะเป็นหน่วยงานของรัฐ ที่ผู้นั้นอยู่ในสังกัดหรือไม่ ถ้าเป็นการกระทำ ในการปฏิบัติหน้าที่ การเรียกร้องค่าสินไหมทดแทน จากเจ้าหน้าที่ ให้นำ บทบัญญัติมาตรา ๘ มาใช้บังคับโดยอนุโลม &lt;b&gt;แต่ ถ้ามิใช่การกระทำ ในการปฏิบัติหน้าที่ ให้บังคับตามบทบัญญัติแห่ง ประมวลกฎหมายแพ่งและพาณิชย์ &lt;/b&gt;

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02705:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

"เจ้าหน้าที่ ยักยอกทรัพย์ของทางราชการ ไปใช้ส่วนตัวที่บ้าน .png&quot;&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

กรณีนี้ ข้อใดสรุปได้ถูกต้อง

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>ถือว่า เป็นกระทำละเมิดในการปฏิบัติหน้าที่</choice_A>
    <choice_B>ให้เป็นไปตามประมวลกฎหมายแพ่งและพาณิชย์</choice_B>
    <choice_C>ดำเนินการตาม มาตรา 8 แห่ง พระราชบัญญัติ ความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่ พ.ศ. 2539</choice_C>
    <choice_D>ดำเนินการตาม มาตรา 10 แห่ง พระราชบัญญัติ ความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่ พ.ศ. 2539</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>3</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

การนำรถของทางราชการไปใช้ ประโยชน์ส่วนตัว เป็นการกระทำละเมิดนอกเหนือการปฏิบัติหน้าที่ จึงไม่อยู่ในขอบเขตการบังคับใช้กฎหมาย พระราชบัญญัติความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่ พ.ศ. ๒๕๓๙ จึงต้องไปใช้ตามประมวลกฎหมายแพ่งและพาณิชย์ เช่นเดียวกับเอกชนกระทำละเมิด 

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02706:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

กรณีที่เจ้าหน้าที่กระทำละเมิดในการปฏิบัติหน้าที่ต่อบุคคลภายนอก และ หน่วยงานของรัฐได้ชดใช้ค่าสินไหมทดแทนแก่บุคคลภายนอกไปแล้ว หน่วยงานของรัฐจะมี สิทธิไล่เบี้ยหรือเรียกให้เจ้าหน้าที่ชดใช้ค่าสินไหมทดแทนได้ ในกรณีใด
&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>มูลค่าความเสียหายเกินหนึ่งพันห้าร้อยบาท</choice_A>
    <choice_B>ผู้เสียหายร้องทุกข์ต่อ คณะกรรมการวินิจฉัยร้องทุกข์ ตามกฎหมายว่าด้วยคณะกรรมการกฤษฎีกา </choice_B>
    <choice_C>การกระทำโดยจงใจหรือประมาทเลินเล่ออย่างร้ายแรง</choice_C>
    <choice_D>เฉพาะกรณีเจ้าหน้าที่ของหน่วยงานของรัฐแห่งหนึ่งทำให้เกิดความเสียหายแก่หน่วยงานของรัฐอีกแห่งหนึ่ง</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>4</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

กรณีที่เจ้าหน้าที่กระทำละเมิดในการปฏิบัติหน้าที่ต่อบุคคลภายนอก และ หน่วยงานของรัฐได้ชดใช้ค่าสินไหมทดแทนแก่บุคคลภายนอกไปแล้ว หน่วยงานของรัฐจะมี สิทธิไล่เบี้ยหรือเรียกให้เจ้าหน้าที่ชดใช้ค่าสินไหมทดแทนได้เฉพาะกรณีที่การกระทำละเมิดนั้น &lt;b&gt;"การกระทำโดยจงใจหรือประมาทเลินเล่ออย่างร้ายแรง" &lt;/b&gt;(มาตรา ๘ วรรคหนึ่ง) 

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02707:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
สิทธิของหน่วยงานของรัฐ ในการเรียกให้เจ้าหน้าที่ชดใช้ค่าสินไหมทดแทน ตามมาตรา 8 จะมีได้เพียงใด ขึ้นอยู่กับอะไร

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>ระดับความร้ายแรงแห่งการกระทำ</choice_A>
    <choice_B>ความเป็นธรรมในแต่ละ กรณี</choice_B>
    <choice_C>ความผิดหรือความบกพร่องของหน่วยงานของรัฐ </choice_C>
    <choice_D>ถูกทุกข้อ</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>5</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
เมื่อหน่วยงานของรัฐมีสิทธิไล่เบี้ย (มาตรา ๘ วรรคหนึ่ง) หรือมีสิทธิเรียก ค่าสินไหมทดแทน (ตามมาตรา ๑๐ วรรคหนึ่ง) แล้ว ก็มิได้หมายความว่าหน่วยงานของรัฐจะมี สิทธิได้รับเงินคืนเต็มจำนวนความเสียหาย เพราะการกำหนดจำนวนเงินหรือความรับผิดนั้น มาตรา ๘ วรรคสอง และวรรคสามบัญญัติไว้ว่า สิทธิเรียกให้ชดใช้ค่าสินไหมทดแทนตามวรรค หนึ่งจะมีได้เพียงใดให้คำนึงถึงระดับความร้ายแรงแห่งการกระทำและความเป็นธรรมในแต่ละ กรณีเป็นเกณฑ์ โดยมิต้องให้ใช้เต็มจำนวนของความเสียหายก็ได้ ถ้าการละเมิดเกิดจาก ความผิดหรือความบกพร่องของหน่วยงานของรัฐ หรือระบบการดำเนินงานส่วนรวม หรือหาก เห็นว่าความเสียหายดังกล่าวหน่วยงานของรัฐมีส่วนบกพร่องอยู่ด้วย ให้หักส่วนแห่งความรับผิด ดังกล่าวออกด้วย 

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02708:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
พระราชบัญญัติความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่ พ.ศ. ๒๕๓๙ บัญญัติ กำหนดอายุความ ในการไล่เบี้ยและใช้สิทธิฟ้องร้องต่อศาลไว้ในมาตรา 9 ไว้กี่ปี

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>1 ปี</choice_A>
    <choice_B>2 ปี</choice_B>
    <choice_C>3 ปี</choice_C>
    <choice_D>5 ปี</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>2</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

มาตรา 9&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ถ้าหน่วยงานของรัฐ หรือเจ้าหน้าที่ได้ใช้ค่าสินไหมทดแทนแก่ผู้เสียหาย สิทธิที่จะเรียกให้อีกฝ่ายหนึ่ง ชดใช้ค่าสินไหมทดแทนแก่ตน &lt;b&gt;ให้มีกำหนดอายุความหนึ่งปี&lt;/b&gt; นับแต่วันที่หน่วยงานของรัฐ หรือเจ้าหน้าที่ ได้ใช้ค่าสินไหมทดแทนนั้นแก่ผู้เสียหาย 

&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02709:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
กรณีเกิดความเสียหายขึ้น และคณะกรรมการสอบข้อเท็จจริง วินิจฉัยว่า ความเสียหายที่เกิดขึ้น มีเจ้าหน้าที่รายหนึ่งหรือหลายรายจะต้องรับผิด กรณีนี้ สิทธิของหน่วยงานของรัฐจะเรียกร้องค่าสินไหม ทดแทนจากเจ้าหน้าที่ที่กระทำละเมิดที่มีกำหนด กี่ปี 

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>1 ปี</choice_A>
    <choice_B>2 ปี</choice_B>
    <choice_C>3 ปี</choice_C>
    <choice_D>5 ปี</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>3</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
กรณีเกิดความเสียหายขึ้นและหน่วยงานของรัฐได้ตั้งกรรมการสอบข้อเท็จจริง และหัวหน้าหน่วยงานของรัฐได้พิจารณารายงานของคณะกรรมการสอบข้อเท็จจริงแล้วได้ วินิจฉัยว่า ความเสียหายที่เกิดขึ้นมีเจ้าหน้าที่รายหนึ่งหรือหลายรายจะต้องรับผิด กรณีนี้ก็ ถือว่าในวันดังกล่าว เป็นวันที่หน่วยงานของรัฐรู้ถึงการกระทำละเมิดและรู้ตัวเจ้าหน้าที่ ผู้จะพึงต้องชดใช้ค่าสินไหมทดแทน ซึ่งสิทธิของหน่วยงานของรัฐจะเรียกร้องค่าสินไหม ทดแทนจากเจ้าหน้าที่ที่กระทำละเมิด มีกำหนดสองปี&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

สาเหตุที่กฎหมายได้กำหนดอายุ ความไว้ยาวกว่าอายุความละเมิดทั่วไปก็เนื่องจากหลังจากหน่วยงานของรัฐมีคำวินิจฉัยแล้ว หน่วยงานของรัฐจะต้องรายงานกระทรวงการคลัง เพื่อพิจารณาและมีความเห็นก่อนหน่วยงาน ของรัฐจะดำเนินการเรียกให้เจ้าหน้าที่ผู้กระทำละเมิดชดใช้ทันทีไม่ได้ด้วยเหตุผลดังกล่าวจึงต้อง กำหนดอายุความให้ยาวกว่าอายุความละเมิดทั่วไป &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

มาตรา ๑๐ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ในกรณีที่เจ้าหน้าที่ เป็นผู้กระทำละเมิดต่อหน่วยงานของรัฐ ไม่ว่าจะเป็นหน่วยงานของรัฐ ที่ผู้นั้นอยู่ในสังกัดหรือไม่ ถ้าเป็นการกระทำ ในการปฏิบัติหน้าที่ การเรียกร้องค่าสินไหมทดแทน จากเจ้าหน้าที่ ให้นำ บทบัญญัติมาตรา ๘ มาใช้บังคับโดยอนุโลม แต่ถ้ามิใช่การกระทำ ในการปฏิบัติหน้าที่ ให้บังคับตามบทบัญญัติแห่ง ประมวลกฎหมายแพ่งและพาณิชย์ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

สิทธิเรียกร้องค่าสินไหมทดแทน จากเจ้าหน้าที่ทั้งสองประการ ตามวรรคหนึ่ง &lt;b&gt;ให้มีกำหนดอายุความสองปี &lt;/b&gt;นับแต่วันที่หน่วยงานของรัฐ รู้ถึงการละเมิด และรู้ตัวเจ้าหน้าที่ ผู้จะพึงต้องใช้ค่าสินไหมทดแทน และกรณีที่ หน่วยงานของรัฐเห็นว่า เจ้าหน้าที่ผู้นั้นไม่ต้องรับผิด แต่กระทรวงการคลังตรวจสอบแล้ว เห็นว่าต้องรับผิด ให้สิทธิ เรียกร้องค่าสินไหมทดแทนนั้น มีกำหนดอายุความหนึ่งปี นับแต่วันที่หน่วยงานของรัฐมีคำสั่ง ตามความเห็นของ กระทรวงการคลัง 


&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id02710:date1627453500</qNum>
    <question>&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

กรณีที่ หน่วยงานของรัฐเห็นว่า เจ้าหน้าที่ผู้นั้นไม่ต้องรับผิด แต่กระทรวงการคลังตรวจสอบแล้ว เห็นว่าต้องรับผิด ให้สิทธิ เรียกร้องค่าสินไหมทดแทน ของหน่วยงานของรัฐ นั้น มีกำหนดอายุความกี่ปี นับแต่วันที่หน่วยงานของรัฐมีคำสั่ง ตามความเห็นของ กระทรวงการคลัง 

&lt;br /&gt;
	</question>
    <choice_A>1 ปี</choice_A>
    <choice_B>2 ปี</choice_B>
    <choice_C>3 ปี</choice_C>
    <choice_D>5 ปี</choice_D>
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns>2</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

มาตรา ๑๐ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

ในกรณีที่เจ้าหน้าที่ เป็นผู้กระทำละเมิดต่อหน่วยงานของรัฐ ไม่ว่าจะเป็นหน่วยงานของรัฐ ที่ผู้นั้นอยู่ในสังกัดหรือไม่ ถ้าเป็นการกระทำ ในการปฏิบัติหน้าที่ การเรียกร้องค่าสินไหมทดแทน จากเจ้าหน้าที่ ให้นำ บทบัญญัติมาตรา ๘ มาใช้บังคับโดยอนุโลม แต่ถ้ามิใช่การกระทำ ในการปฏิบัติหน้าที่ ให้บังคับตามบทบัญญัติแห่ง ประมวลกฎหมายแพ่งและพาณิชย์ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

สิทธิเรียกร้องค่าสินไหมทดแทน จากเจ้าหน้าที่ทั้งสองประการ ตามวรรคหนึ่ง &lt;b&gt;ให้มีกำหนดอายุความสองปี &lt;/b&gt;นับแต่วันที่หน่วยงานของรัฐ รู้ถึงการละเมิด และรู้ตัวเจ้าหน้าที่ ผู้จะพึงต้องใช้ค่าสินไหมทดแทน และกรณีที่ หน่วยงานของรัฐเห็นว่า เจ้าหน้าที่ผู้นั้นไม่ต้องรับผิด แต่กระทรวงการคลังตรวจสอบแล้ว เห็นว่าต้องรับผิด ให้สิทธิ เรียกร้องค่าสินไหมทดแทนนั้น &lt;b&gt;มีกำหนดอายุความหนึ่งปี &lt;/b&gt;นับแต่วันที่หน่วยงานของรัฐมีคำสั่ง ตามความเห็นของ กระทรวงการคลัง 


&lt;br /&gt;
	</explanation>
    <isExplain>disable answer</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
  </thisQuestion>
</exams>


