<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<exams>
  
              <!-- XX -->
    <thisQuestion>
        <qNum>id1706556023:date1706493257</qNum>
        <question>
            &lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
เจ้าพนักงานเทศบาลมีหน้าที่เก็บเงินลักเอาใบเสร็จเก็บค่ากระแสไฟฟ้าซึ่งอยู่ในความดูแลของเจ้าหน้าที่อีกผู้หนึ่งไป เพื่อไปเรียกเก็บค่ากระแสไฟฟ้าแล้วเอาเป็นประโยชน์ส่วนตัวเสีย กรณีถือเป็นความผิดตามประมวลกฎหมายอาญา มาตรา ๑๕๗ ปฏิบัติหรือละเว้นการปฏิบัติหน้าที่โดยมิชอบ เพื่อให้เกิดความเสียหายแก่ผู้หนึ่งผู้ใด หรือปฏิบัติหรือละเว้นการปฏิบัติหน้าที่โดยทุจริต หรือไม่   &lt;br /&gt;

        </question>
        <choice_A> ผิด เพราะเป็นการปฏิบัติหน้าที่โดยทุจริต</choice_A>
        <choice_B> ผิด เพราะการลักทรัพย์มีความผิดตามประมวลกฎหมายอาญา </choice_B>
        <choice_C> ไม่ผิด เพราะใบเสร็จเก็บค่ากระแสไฟฟ้า ไม่อยู่ในความรับผิดชอบของตน </choice_C>
        <choice_D> ไม่แน่ชัด องค์ประกอบแห่งการกระทำไม่ชัดเจน </choice_D>
        <choice_E>
        </choice_E>
        <correctAns>2</correctAns>
        <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
        <explanation>&lt;br /&gt;

กรณีนี้ ถือว่าเป็นการปฏิบัติหน้าที่โดยทุจริต  &lt;br /&gt;
(คำพิพากษาศาลฎีกาที่ 700/2503) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

คำว่า “โดยทุจริต” ตามความหมาย คือ การใช้อำนาจในหน้าที่เพื่อแสวงหาประโยชน์ที่มิควรได้โดยชอบด้วยกฎหมายสำหรับตนเองหรือผู้อื่น จากการปฏิบัติหน้าที่หรือละเว้นการปฏิบัติหน้าที่นั้น  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
“โดยทุจริต” ต่างจาก "โดยมิชอบ" คือ โดยทุจริต จะมีเรื่องผลประโยชน์เข้ามาเกี่ยวข้องด้วย แต่ โดยมิชอบ คือ ไม่ถูกต้องตามระเบียบปฏิบัติ คือ ไม่ชอบด้วยระเบียบนั่นเอง
        </explanation>
        <isExplain>yes</isExplain>
        <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
    </thisQuestion>
  <!-- ถึงตรงนี้ -->
  <!-- ====================  -->
  
  
              <!-- XX -->
    <thisQuestion>
        <qNum>id1706556019:date1706493257</qNum>
        <question>
            &lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
เจ้าพนักงานมีหน้าที่ในการออกใบสุทธิจดเปลี่ยนแปลงข้อความไม่ตรงกับความจริงและผิดระเบียบ เพื่อให้เขานำไปแสดงต่อผู้บังคับบัญชาในการขอบำเหน็จความชอบ&lt;br /&gt; กรณีนี้ ถือเป็นการกระทำโดยทุจริต หรือไม่   &lt;br /&gt;

        </question>
        <choice_A> เป็นการกระทำโดยทุจริต เพราะเปลี่ยนแปลงข้อความไม่ตรงกับความจริง</choice_A>
        <choice_B> เป็นการกระทำโดยทุจริต เพราะผิดระเบียบการออกใบสุทธิ </choice_B>
        <choice_C> ไม่เป็นการกระทำโดยทุจริต เพราะมีเจตนาดี ต้องการช่วยเหลือผู้อื่น </choice_C>
        <choice_D> ไม่เป็นการกระทำโดยทุจริต เพราะเป็นการปฏิบัติหน้าที่ราชการบกพร่อง ไม่ชอบด้วยระเบียบ</choice_D>
        <choice_E>
        </choice_E>
        <correctAns>4</correctAns>
        <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
        <explanation>&lt;br /&gt;

กรณีนี้ ถือเป็นการปฏิบัติหน้าที่โดยมิชอบ &lt;br /&gt;
(คำพิพากษาศาลฎีกาที่ 407-410/2509)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

คำว่า “โดยทุจริต” ตามความหมาย คือ การใช้อำนาจในหน้าที่เพื่อแสวงหาประโยชน์ที่มิควรได้โดยชอบด้วยกฎหมายสำหรับตนเองหรือผู้อื่นจากการปฏิบัติหน้าที่หรือละเว้นการปฏิบัติหน้าที่นั้น &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
“โดยทุจริต” ต่างจาก "โดยมิชอบ" คือ โดยทุจริต จะมีเรื่องผลประโยชน์เข้ามาเกี่ยวข้องด้วย แต่ โดยมิชอบ คือ ไม่ถูกต้องตามระเบียบปฏิบัติ คือ ไม่ชอบด้วยระเบียบนั่นเอง
        </explanation>
        <isExplain>yes</isExplain>
        <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
    </thisQuestion>

  
            <!-- XX -->
    <thisQuestion>
        <qNum>id1706556022:date1706493257</qNum>
        <question>
            &lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
นายอำเภอตั้ง สมจิต ราษฎรอาสาสมัคร คุมผู้ต้องหาไม่ทำให้ราษฎรเป็นเจ้าพนักงานมีอำนาจควบคุมผู้ต้องหานั้น ราษฎรปล่อยผู้ต้องหาจึงไม่เป็นความผิดฐานเจ้าพนักงานปล่อยผู้ต้องคุมขังให้หลบหนีไป กรณีนี้ สมจิตมีความผิดอาญา ตามมาตรา 157 ละเว้นการปฏิบัติหน้าที่ หรือไม่   &lt;br /&gt;

        </question>
        <choice_A> ผิด เพราะได้รับการแต่งตั้งจากนายอำเภอ</choice_A>
        <choice_B> ผิด เพราะครบองค์ประกอบความผิดตามมาตรา ๑๕๗ </choice_B>
        <choice_C> ไม่ผิด เพราะราษฎร ไม่ใช่เจ้าพนักงาน ไม่มีหน้าที่ตาม มาตรา ๑๕๗ </choice_C>
        <choice_D> ไม่แน่ชัด เพราะไม่ทราบองค์ประกอบแห่งความผิดอย่างแน่ชัด </choice_D>
        <choice_E>
        </choice_E>
        <correctAns>4</correctAns>
        <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
        <explanation>&lt;br /&gt;
ไม่ผิด เพราะราษฎร ไม่ใช่เจ้าพนักงาน ไม่มีหน้าที่ตาม มาตรา ๑๕๗ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

การที่นายอำเภอตั้งราษฎรคุมผู้ต้องหา ไม่ทำให้ราษฎรเป็นเจ้าพนักงานมีอำนาจควบคุมผู้ต้องหานั้น การที่ราษฎรปล่อยผู้ต้องหาจึงไม่เป็นความผิดฐานเจ้าพนักงานปล่อยผู้ต้องคุมขังให้หลบหนีไป &lt;br /&gt;
(คำพิพากษาศาลฎีกาที่ 294/2474) &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;
        </explanation>
        <isExplain>yes</isExplain>
        <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
    </thisQuestion>
  
  
  
  
            <!-- XX -->
    <thisQuestion>
        <qNum>id1706556019:date1706493257</qNum>
        <question>
            &lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
สมร เป็นข้าราชการ ตำแหน่งเจ้าพนักงานธุรการ ได้อาศัยความเป็นข้าราชการไปข่มขู่เงินจากร้านค้า โดยอ้างว่า เป็นเงื่อนไขในการจัดซื้อพัสดุโดยวิธีพิเศษ  กรณีนี้ ถือว่า สมรมีความผิด ตามมาตรา ๑๕๑ ผู้ใดเป็นเจ้าพนักงาน มีหน้าที่ซื้อ ทำ จัดการหรือรักษาทรัพย์ใด ๆ ใช้อำนาจในตำแหน่งโดยทุจริต อันเป็นการเสียหายแก่รัฐ เทศบาล สุขาภิบาลหรือเจ้าของทรัพย์นั้น หรือไม่    &lt;br /&gt;

        </question>
        <choice_A> ผิด เพราะเป็นข้าราชการ กระทำการทุจริต</choice_A>
        <choice_B> ผิด เพราะครบองค์ประกอบความผิดตามมาตรา ๑๕๑ </choice_B>
        <choice_C> ไม่ผิด เพราะเจ้าพนักงานธุรการ ไม่ใช่เจ้าพนักงาน มีหน้าที่ตาม มาตรา ๑๕๑ </choice_C>
        <choice_D> ไม่แน่ชัด เพราะไม่ทราบองค์ประกอบแห่งความผิดอย่างแน่ชัด </choice_D>
        <choice_E>
        </choice_E>
        <correctAns>4</correctAns>
        <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
        <explanation>&lt;br /&gt;
 ไม่ผิด เพราะเจ้าพนักงานธุรการ ไม่ใช่เจ้าพนักงาน มีหน้าที่ตาม มาตรา ๑๕๑  &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;

มาตรา ๑๕๑ ผู้ใดเป็นเจ้าพนักงาน มีหน้าที่ซื้อ ทำ จัดการหรือรักษาทรัพย์ใด ๆ ใช้อำนาจในตำแหน่งโดยทุจริต อันเป็นการเสียหายแก่รัฐ เทศบาล 
สุขาภิบาลหรือเจ้าของทรัพย์นั้น ต้องระวางโทษจำคุกตั้งแต่ห้าปีถึงยี่สิบปี หรือจำคุกตลอดชีวิต และปรับตั้งแต่หนึ่งแสนบาทถึงสี่แสนบาท  &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;

(กฎหมายอาญา หมวด ๒ ความผิดต่อตำแหน่งหน้าที่ราชการ)
        </explanation>
        <isExplain>yes</isExplain>
        <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
    </thisQuestion>
  
  
  
  
          <!-- XX -->
    <thisQuestion>
        <qNum>id1706556019:date1706493257</qNum>
        <question>
            &lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
นาย จ. เป็นทนายความ เคยได้รับการเลือกตั้งเป็นสมาชิกสภาผู้แทนราษฎร ได้เข้าไปที่ทำเนียบรัฐบาล เพื่อไปหาเพื่อน แต่ถูกตำรวจนำหมายศาลมาจับกุม เนื่องจากตำรวจมีหลักฐานพยานว่า นาย จ. ข่มขืนใจ บังคับ อธิบดีกรมหนึ่ง เพื่อแลกกับการไม่ยื่นหนังสือถึง ป.ป.ช.ให้สอบสวนคดีทุจริต ถามว่า นาย จ. มีความผิดอาญา ตามมาตรา ๑๔๙  เรียก รับ หรือยอมจะรับทรัพย์สิน หรือประโยชน์อื่นใดสำหรับตนเองหรือผู้อื่นโดยมิชอบ หรือไม่    &lt;br /&gt;

        </question>
        <choice_A> ผิด เพราะตำรวจมีหลักฐานพยาน และมีหมายจับ</choice_A>
        <choice_B> ผิด เพราะครบองค์ประกอบความผิดตามมาตรา ๑๔๙ </choice_B>
        <choice_C> ไม่ผิด เพราะนาย จ. เป็นทนายความ ไม่ใช่เจ้าพนักงาน </choice_C>
        <choice_D> ไม่แน่ชัด เพราะไม่ทราบสถานะของ นาย จ. ขณะกระทำความผิด </choice_D>
        <choice_E>
        </choice_E>
        <correctAns>5</correctAns>
        <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
        <explanation>&lt;br /&gt;
 ไม่แน่ชัด เพราะไม่ทราบสถานะของ นาย จ. ขณะกระทำความผิด &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;

มาตรา ๑๔๙  ผู้ใดเป็นเจ้าพนักงาน สมาชิกสภานิติบัญญัติแห่งรัฐ สมาชิกสภาจังหวัด หรือสมาชิกสภาเทศบาล เรียก รับ หรือยอมจะรับทรัพย์สิน หรือประโยชน์อื่นใดสำหรับตนเองหรือผู้อื่นโดยมิชอบ เพื่อกระทำการหรือไม่กระทำการอย่างใดในตำแหน่งไม่ว่าการนั้นจะชอบหรือมิชอบด้วยหน้าที่ ต้องระวาง
โทษจำคุกตั้งแต่ห้าปีถึงยี่สิบปี หรือจำคุกตลอดชีวิต และปรับตั้งแต่หนึ่งแสนบาทถึงสี่แสนบาท หรือประหารชีวิต   &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;

(กฎหมายอาญา หมวด ๒ ความผิดต่อตำแหน่งหน้าที่ราชการ)
        </explanation>
        <isExplain>yes</isExplain>
        <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
    </thisQuestion>
  
  
          <!-- XX -->
    <thisQuestion>
        <qNum>id1706556013:date1706493257</qNum>
        <question>
            &lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
สมบัติทำธุรกิจส่วนตัว มาติดต่อราชการ และลักลอบนำตราครุฑของทางราชการเพื่อนำไปใช้ปลอมแปลงเอกสารทางราชการ สมบัติมีความผิดอาญา มาตรา  ๑๖๐  เกี่ยวกับการใช้ดวงตราหรือรอยตราของราชการ หรือไม่
            &lt;br /&gt;

        </question>
        <choice_A> ผิด เพราะใช้ดวงตราของทางราชการปลอมแปลงเอกสาร</choice_A>
        <choice_B> ผิด เพราะตราครุฑ ถือเป็นดวงตราของทางราชการ </choice_B>
        <choice_C> ไม่ผิด เพราะเจ้าหน้าที่ไม่มีส่วนรู้เห็น </choice_C>
        <choice_D> ไม่ผิด เพราะสมบัติไม่ใช่เจ้าพนักงานมีหน้าที่ </choice_D>
        <choice_E>
        </choice_E>
        <correctAns>5</correctAns>
        <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
        <explanation>&lt;br /&gt;
ไม่ผิด เพราะไม่ครบองค์ประกอบ ตามมาตรา ๑๖๐ คือไม่ได้เป็นเจ้าพนักงาน มีหน้าที่รักษาหรือใช้ดวงตราหรือรอยตราของทางราชการ แต่อาจมีความผิดทางอาญาตามมาตราอื่น&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;

มาตรา ๑๖๐  ผู้ใดเป็นเจ้าพนักงาน มีหน้าที่รักษาหรือใช้ดวงตราหรือรอยตราของราชการหรือของผู้อื่น กระทำการอันมิชอบด้วยหน้าที่ โดยใช้ดวงตราหรือรอยตรานั้น หรือโดยยินยอมให้ผู้อื่นกระทำเช่นนั้น ซึ่งอาจทำให้ผู้อื่นหรือประชาชนเสียหาย ต้องระวางโทษจำคุกไม่เกินห้าปี หรือปรับไม่เกินหนึ่งแสนบาท 
หรือทั้งจำทั้งปรับ &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;

(กฎหมายอาญา หมวด ๒ ความผิดต่อตำแหน่งหน้าที่ราชการ)
        </explanation>
        <isExplain>yes</isExplain>
        <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
    </thisQuestion>

  
  
  
        <!-- XX -->
    <thisQuestion>
        <qNum>id1706556014:date1706493257</qNum>
        <question>
            &lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
  พนักงานบํารุงป่าไม้ได้รับมอบหมายให้รักษาและใช้ดวงตรา ยอมให้ผู้อื่นใช้ดวงตราประทับไม้เคลื่อนที่ เกินใบอนุญาต จะมี ความผิดฐานใดต่อไปนี้  
            &lt;br /&gt;

        </question>
        <choice_A> เป็นเจ้าพนักงาน ทำให้เสียหาย ทำลาย ซ่อนเร้น เอาไปเสีย หรือทำให้สูญหายหรือทำให้ไร้ประโยชน์ ซึ่งทรัพย์หรือเอกสารใดอันเป็นหน้าที่ของตนที่จะปกครองหรือรักษาไว้ หรือยินยอมให้ผู้อื่นกระทำเช่นนั้น</choice_A>
        <choice_B> เจ้าพนักงาน มีหน้าที่รักษาหรือใช้ดวงตราหรือรอยตราของราชการหรือของผู้อื่น กระทำการอันมิชอบด้วยหน้าที่ โดยใช้ดวงตราหรือรอยตรานั้น หรือโดยยินยอมให้ผู้อื่นกระทำเช่นนั้น </choice_B>
        <choice_C> เป็นเจ้าพนักงาน มีหน้าที่ทำเอกสาร กรอกข้อความลงในเอกสารหรือดูแลรักษาเอกสาร กระทำการปลอมเอกสารโดยอาศัยโอกาสที่ตนมีหน้าที่นั้น </choice_C>
        <choice_D> เป็นเจ้าพนักงาน มีหน้าที่ดูแล รักษาทรัพย์หรือเอกสารใด กระทำการอันมิชอบด้วยหน้าที่ โดยถอน ทำให้เสียหาย ทำลายหรือทำให้ไร้ประโยชน์ หรือโดยยินยอมให้ผู้อื่นกระทำเช่นนั้น ซึ่งตราหรือเครื่องหมาย อันเจ้าพนักงานได้ประทับหรือหมายไว้ที่ทรัพย์ หรือเอกสารนั้นในการปฏิบัติการตามหน้าที่ เพื่อเป็นหลักฐานในการยึดหรือรักษาสิ่งนั้น </choice_D>
        <choice_E>
        </choice_E>
        <correctAns>3</correctAns>
        <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
        <explanation>&lt;br /&gt;
ครบองค์ประกอบ ตามมาตรา ๑๖๐ เป็นเจ้าพนักงาน ยินยอมให้ผู้อื่นใช้ดวงตราโดยมิชอบ คือ ประทับไม้เคลื่อนที่ เกินใบอนุญาต&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;

มาตรา ๑๖๐  ผู้ใดเป็นเจ้าพนักงาน มีหน้าที่รักษาหรือใช้ดวงตราหรือรอยตราของราชการหรือของผู้อื่น กระทำการอันมิชอบด้วยหน้าที่ โดยใช้ดวงตราหรือรอยตรานั้น หรือโดยยินยอมให้ผู้อื่นกระทำเช่นนั้น ซึ่งอาจทำให้ผู้อื่นหรือประชาชนเสียหาย ต้องระวางโทษจำคุกไม่เกินห้าปี หรือปรับไม่เกินหนึ่งแสนบาท 
หรือทั้งจำทั้งปรับ &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;

(กฎหมายอาญา หมวด ๒ ความผิดต่อตำแหน่งหน้าที่ราชการ)
        </explanation>
        <isExplain>yes</isExplain>
        <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
    </thisQuestion>
  
        <!-- XX -->
    <thisQuestion>
        <qNum>id1706556015:date1706493257</qNum>
        <question>
            &lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
สมทรง มีตำแหน่งเป็นเศรษฐกรปฏิบัติการ ไม่พอใจการบริหารงานของผู้อำนวยการ จึงนั่งประท้วงหน้าสำนักงาน สมทรงมีความผิด ตามมาตรา 166 เป็นเจ้าพนักงาน ละทิ้งงาน หรือไม่
            &lt;br /&gt;

        </question>
        <choice_A> เป็น เพราะทำให้งานหยุดชะงัก หรือเสียหาย</choice_A>
        <choice_B> เป็น เพราะเป็นความผิดชัดแจ้ง </choice_B>
        <choice_C> ไม่เป็นเพราะ ประท้วงเพียงลำพัง</choice_C>
        <choice_D> ไม่เป็น เพราะไม่ใช่ความผิดชัดแจ้ง </choice_D>
        <choice_E>
        </choice_E>
        <correctAns>4</correctAns>
        <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
        <explanation>&lt;br /&gt;
		ไม่เป็น เพราะไม่ครบองค์ประกอบด้าน จำนวนคน&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
มาตรา ๑๖๖  ผู้ใดเป็นเจ้าพนักงาน ละทิ้งงานหรือกระทำการอย่างใด ๆ เพื่อให้งานหยุดชะงักหรือเสียหาย &lt;strong&gt;โดยร่วมกระทำการเช่นนั้นด้วยกันตั้งแต่ห้าคนขึ้นไป&lt;/strong&gt; ต้องระวางโทษจำคุกไม่เกินห้าปี หรือปรับไม่เกินหนึ่งแสนบาท หรือทั้งจำทั้งปรับ   &lt;br /&gt;

(กฎหมายอาญา หมวด ๒ ความผิดต่อตำแหน่งหน้าที่ราชการ)
        </explanation>
        <isExplain>yes</isExplain>
        <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
    </thisQuestion>

  
  
  
      <!-- XX -->
    <thisQuestion>
        <qNum>id1706556016:date1706493257</qNum>
        <question>
            &lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
สมหมาย มีตำแหน่งเป็นผู้ใหญ่บ้าน ได้รับแต่งตั้งจากทางการให้มีหน้าที่สำรวจที่ดิน ทำการเรียกร้องขืนใจ สมศักดิ์ ซึ่งมาแจ้งการสำรวจที่ดิน ให้มอบเงินให้ แก่ตนจำนวน 5,000 บาท   มีความผิดตามประมวลกฎหมายอาญา มาตราใด
            &lt;br /&gt;

        </question>
        <choice_A> มาตรา 147</choice_A>
        <choice_B>  มาตรา 148 </choice_B>
        <choice_C>  มาตรา 149</choice_C>
        <choice_D> มาตรา 150 </choice_D>
        <choice_E>
        </choice_E>
        <correctAns>3</correctAns>
        <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
        <explanation>&lt;br /&gt;
มาตรา ๑๔๘   ผู้ใดเป็นเจ้าพนักงาน ใช้อำนาจในตำแหน่งโดยมิชอบ ข่มขืนใจหรือจูงใจเพื่อให้บุคคลใดมอบให้หรือหามาให้ซึ่งทรัพย์สินหรือ ประโยชน์อื่นใดแก่ตนเองหรือผู้อื่น ต้องระวางโทษจำคุกตั้งแต่ห้าปีถึงยี่สิบปี หรือจำคุกตลอดชีวิต และปรับตั้งแต่หนึ่งแสนบาทถึงสี่แสนบาท หรือประหารชีวิต   &lt;br /&gt;

(กฎหมายอาญา หมวด ๒ ความผิดต่อตำแหน่งหน้าที่ราชการ)
        </explanation>
        <isExplain>yes</isExplain>
        <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
    </thisQuestion>
  
  
  
  
      <!-- XX -->
    <thisQuestion>
        <qNum>id1706556017:date1706493257</qNum>
        <question>
            &lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
เจ้าพนักงานขณะปฏิบัติหน้าที่ตรวจคนโดยสารขาออกนอกราชอาณาจักร พบว่ามี คนต่างด้าว ซึ่งเป็นคนโดยสารขาออก ถือหนังสือเดินทางมาให้ตรวจ แต่พบว่า มีเพียงหนังสือเดินทาง โดยไม่มีตราประทับขาเข้า กับไม่มีเอกสารการเดินทางครบถ้วน แต่จำเลยไม่ได้ยึดหนังสือเดินทางและควบคุมไว้ เพื่อให้นายตำรวจสัญญาบัตร มารับตัวไปดำเนินคดีตามระเบียบปฏิบัติ  มีความผิดอาญามาตราใด
            &lt;br /&gt;

        </question>
        <choice_A> มาตรา 147</choice_A>
        <choice_B>  มาตรา 154 </choice_B>
        <choice_C>  มาตรา 157</choice_C>
        <choice_D> มาตรา 159 </choice_D>
        <choice_E>
        </choice_E>
        <correctAns>4</correctAns>
        <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
        <explanation>&lt;br /&gt;
มาตรา ๑๕๗ ผู้ใดเป็นเจ้าพนักงาน ปฏิบัติหรือละเว้นการปฏิบัติหน้าที่โดยมิชอบ เพื่อให้เกิดความเสียหายแก่ผู้หนึ่งผู้ใด หรือปฏิบัติหรือละเว้นการ
ปฏิบัติหน้าที่โดยทุจริต ต้องระวางโทษจำคุกตั้งแต่หนึ่งปีถึงสิบปี หรือปรับตั้งแต่สองหมื่นบาทถึงสองแสนบาท หรือทั้งจำทั้งปรับ   &lt;br /&gt;

(กฎหมายอาญา หมวด ๒ ความผิดต่อตำแหน่งหน้าที่ราชการ)
        </explanation>
        <isExplain>yes</isExplain>
        <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
    </thisQuestion>
  
  
  
  
  
  
    <!-- XX -->
    <thisQuestion>
        <qNum>id1706556018:date1706493257</qNum>
        <question>
            &lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;จงเลือกคำตอบที่ดีที่สุด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
เจ้าพนักงานตำรวจมีอำนาจสืบสวนสอบสวนคดีอาญาได้รับแจ้งความจาก ช. ว่ามีคนร้ายลักเรือและเครื่องยนต์ของผู้เสียหายไป แต่ไม่ยอมลงรับแจ้งความในประจำวันเป็นหลักฐานและเมื่อจับคนร้ายที่ลักทรัพย์ดังกล่าวแล้ว กลับปล่อยตัวคนร้ายไปเสีย มีความผิดอาญามาตราใด
            &lt;br /&gt;

        </question>
        <choice_A> มาตรา 147</choice_A>
        <choice_B>  มาตรา 154 </choice_B>
        <choice_C>  มาตรา 157</choice_C>
        <choice_D> มาตรา 159 </choice_D>
        <choice_E>
        </choice_E>
        <correctAns>4</correctAns>
        <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
        <explanation>&lt;br /&gt;
มาตรา ๑๕๗ ผู้ใดเป็นเจ้าพนักงาน ปฏิบัติหรือละเว้นการปฏิบัติหน้าที่โดยมิชอบ เพื่อให้เกิดความเสียหายแก่ผู้หนึ่งผู้ใด หรือปฏิบัติหรือละเว้นการ
ปฏิบัติหน้าที่โดยทุจริต ต้องระวางโทษจำคุกตั้งแต่หนึ่งปีถึงสิบปี หรือปรับตั้งแต่สองหมื่นบาทถึงสองแสนบาท หรือทั้งจำทั้งปรับ   &lt;br /&gt;

(กฎหมายอาญา หมวด ๒ ความผิดต่อตำแหน่งหน้าที่ราชการ)
        </explanation>
        <isExplain>yes</isExplain>
        <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
        <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disable answer  -->
    </thisQuestion>










</exams>


