<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<exams>

<!-- ข้อสอบจริง 2568  -->


<!-- XX -->
<thisQuestion>
<qNum>id1747984682:date1747984677</qNum>
<question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. (e-Exam) 2568&lt;/small&gt; &lt;br&gt;

คำสั่ง: ให้ท่านเลือกตัวเลือกที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;

ข้อใดกล่าวถูกต้อง เกี่ยวกับการจัดทำรายชื่อคณะบุคคลเพื่อทำหน้าที่ไกลเกลี่ยนกรณีพิพาทในอำเภอ?
</question>

<choice_A>นายอำเภอ จัดทำบัญชีรายชื่อเสนอผู้ว่าราชการจังหวัดอนุมัติ</choice_A>&lt;br&gt;
<choice_B>นายอำเภอแต่งตั้งคณะบุคคลที่จะทำหน้าที่ไกล่เกลี่ยข้อพิพาท จากรายชื่อที่ประชาชนเสนอ</choice_B>&lt;br&gt;
<choice_C>นายอำเภอจัดทำบัญชีรายชื่อบุคคลที่จะทำหน้าที่ไกล่เกลี่ยข้อพิพาท โดยความเห็นชอบของคณะกรมการจังหวัด </choice_C>&lt;br&gt;
<choice_D>คู่กรณีเสนอรายชื่อผู้ที่จะทำหน้าที่ไกล่เกลี่ย เสนอต่อนายอำเภอเพื่ออนุมัติ </choice_D>&lt;br&gt;

<choice_E> </choice_E> &lt;br&gt;
<correctAns>4</correctAns>
<!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
<explanation>&lt;br&gt;

พ.ร.บ. ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน &lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๖๑/๒  ในอำเภอหนึ่ง ให้มีคณะบุคคล ผู้ทำหน้าที่ไกล่เกลี่ยและประนอมข้อพิพาท ของประชาชนที่คู่กรณีฝ่ายใดฝ่ายหนึ่ง มีภูมิลำเนาอยู่ในเขตอำเภอ ในเรื่องที่พิพาททางแพ่ง เกี่ยวกับที่ดินมรดก และข้อ พิพาททางแพ่งอื่น ที่มีทุนทรัพย์ไม่เกิน สองล้านบาท หรือมากกว่านั้น ตามที่กำหนดในพระราชกฤษฎีกา&lt;br&gt;&lt;br&gt;

ให้นายอำเภอโดยความเห็นชอบของคณะกรมการจังหวัด จัดทำบัญชีรายชื่อบุคคล ที่จะทำหน้าที่เป็นคณะ บุคคลผู้ทำหน้าที่ไกล่เกลี่ย และประนอมข้อพิพาท โดยคัดเลือกจากบุคคลที่มีความรู้ หรือมีประสบการณ์เหมาะสม กับการทำหน้าที่ไกล่เกลี่ยข้อพิพาท &lt;br&gt;

</explanation>
<isExplain>yes</isExplain>
<!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
</thisQuestion>
<!--  =================  -->

<!-- XX -->
<thisQuestion>
<qNum>id1747984681:date1747984677</qNum>
<question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. (e-Exam) 2568&lt;/small&gt; &lt;br&gt;

คำสั่ง: ให้ท่านเลือกตัวเลือกที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;

กรณีในข้อใด ที่อำเภอสามารถไกล่เกลี่ยและประนอมข้อพิพาท ทางแพ่ง เกี่ยวกับที่ดิน มรดก และข้อพิพาทอื่น ที่มีทุนทรัพย์ไม่เกินสองล้านบาทได้?
</question>

<choice_A>คู่กรณีฝ่ายใดฝ่ายหนึ่ง มีภูมิลำเนาอยู่ในเขตอำเภอ</choice_A>&lt;br&gt;
<choice_B>คู่กรณีทั้งสองฝ่าย มีภูมิลำเนาอยู่อำเภอเดียวกัน</choice_B>&lt;br&gt;
<choice_C>คู่กรณีทั้งสองฝ่าย มีภูมิลำเนาอยู่ต่างอำเภอกัน</choice_C>&lt;br&gt;
<choice_D>สามารถไกล่เกลี่ยได้ทุกกรณี</choice_D>&lt;br&gt;

<choice_E> </choice_E> &lt;br&gt;
<correctAns>2</correctAns>
<!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
<explanation>&lt;br&gt;

พ.ร.บ. ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน &lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๖๑/๒  ในอำเภอหนึ่ง ให้มีคณะบุคคล ผู้ทำหน้าที่ไกล่เกลี่ยและประนอมข้อพิพาท ของประชาชนที่คู่กรณีฝ่ายใดฝ่ายหนึ่ง มีภูมิลำเนาอยู่ในเขตอำเภอ ในเรื่องที่พิพาททางแพ่ง เกี่ยวกับที่ดินมรดก และข้อ พิพาททางแพ่งอื่น ที่มีทุนทรัพย์ไม่เกิน สองล้านบาท หรือมากกว่านั้น ตามที่กำหนดในพระราชกฤษฎีกา &lt;br&gt;

&lt;br&gt;
</explanation>
<isExplain>yes</isExplain>
<!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
</thisQuestion>
<!--  =================  -->


<!-- XX -->
<thisQuestion>
<qNum>id1747984683:date1747984677</qNum>
<question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. (e-Exam) 2568&lt;/small&gt; &lt;br&gt;

คำสั่ง: ให้ท่านเลือกตัวเลือกที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;

บุคคลในข้อใด ไม่สามารถรักษาการแทนผู้ว่าราชการจังหวัดได้?
</question>

<choice_A>รองผู้ว่าราชการจังหวัด</choice_A>&lt;br&gt;
<choice_B>ผู้ช่วยผู้ว่าราชการจังหวัด</choice_B>&lt;br&gt;
<choice_C>ปลัดจังหวัด</choice_C>&lt;br&gt;
<choice_D>หัวหน้าสำนักงานจังหวัด</choice_D>&lt;br&gt;

<choice_E> </choice_E> &lt;br&gt;
<correctAns>5</correctAns>
<!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
<explanation>&lt;br&gt;

พ.ร.บ. ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน &lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๕๖ ในกรณีที่ไม่มีผู้ดำรงตำแหน่งผู้ว่าราชการจังหวัด หรือมี แต่ไม่อาจปฏิบัติราชการได้ให้ รองผู้ว่าราชการจังหวัด เป็นผู้รักษาราชการแทน ถ้าไม่มีผู้ดำรงตำแหน่งรองผู้ว่าราชการจังหวัด หรือมีแต่ไม่อาจปฏิบัติ ราชการได้ ให้ผู้ช่วยผู้ว่าราชการจังหวัด เป็นผู้รักษาราชการแทน ถ้าไม่มีผู้ดำรงตำแหน่งผู้ช่วยผู้ว่าราชการจังหวัด หรือมีแต่ไม่อาจปฏิบัติราชการได้ ให้ปลัดจังหวัดเป็นผู้รักษาราชการแทน ถ้ามีรองผู้ว่าราชการจังหวัด ผู้ช่วยผู้ว่าราชการจังหวัด หรือปลัดจังหวัดหลายคน ให้ปลัดกระทรวงแต่งตั้งรองผู้ว่าราชการจังหวัด ผู้ช่วยผู้ว่าราชการ จังหวัด หรือปลัดจังหวัดคนใดคนหนึ่ง แล้วแต่กรณี เป็นผู้รักษาราชการแทน ถ้าไม่มีทั้งผู้ดำรงตำแหน่งรองผู้ว่าราชการจังหวัด ผู้ช่วยผู้ว่าราชการจังหวัด และปลัดจังหวัด หรือมีแต่ไม่อาจปฏิบัติราชการได้ ให้หัวหน้าส่วนราชการประจำจังหวัด ซึ่งมีอาวุโสตามระเบียบแบบแผน ของทางราชการเป็นผู้รักษาราชการแทน &lt;br&gt;&lt;br&gt;

หัวหน้าสำนักงานจังหวัด ไม่ใช่หัวหน้าส่วนราชการประจำจังหวัด&lt;br&gt;&lt;br&gt;

หัวหน้าสำนักงานจังหวัดเป็นผู้ที่ทำหน้าที่บริหารงานในสำนักงานจังหวัด ซึ่งเป็นหน่วยงานในสังกัดสำนักงานปลัดกระทรวงมหาดไทย ที่ทำหน้าที่เป็นที่ปรึกษาให้กับผู้ว่าราชการจังหวัดในการบริหารงานในระดับจังหวัด &lt;br&gt;&lt;br&gt;

หัวหน้าส่วนราชการประจำจังหวัด เป็นผู้ที่ทำหน้าที่บริหารงานในส่วนราชการต่าง ๆ ที่ตั้งขึ้นโดยกระทรวง ทบวง กรมต่าง ๆ ซึ่งแต่ละส่วนราชการจะมีหน้าที่เฉพาะของกระทรวง ทบวง กรมนั้น ๆ &lt;br&gt;

&lt;br&gt;
</explanation>
<isExplain>yes</isExplain>
<!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
</thisQuestion>
<!--  =================  -->


<!-- XX -->
<thisQuestion>
<qNum>id1747984684:date1747984677</qNum>
<question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. (e-Exam) 2568&lt;/small&gt; &lt;br&gt;

คำสั่ง: ให้ท่านเลือกตัวเลือกที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;

หน้าที่ของ คณะกรรมการธรรมภิบาลจังหวัด คือข้อใด?
</question>

<choice_A>พิจารณาอนุมัติแผนพัฒนาจังหวัด</choice_A>&lt;br&gt;
<choice_B>ใกล่เกลี่ยข้อพิพาทระหว่างประชาชนกับหน่วยงานของรัฐในจังหวัด</choice_B>&lt;br&gt;
<choice_C>จัดทำประมวลจริยธรรมของข้าราชการในจังหวัด</choice_C>&lt;br&gt;
<choice_D>เสนอแนะการปฏิบัติภารกิจของหน่วยงานของรัฐในจังหวัด</choice_D>&lt;br&gt;

<choice_E> </choice_E> &lt;br&gt;
<correctAns>5</correctAns>
<!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
<explanation>&lt;br&gt;

พ.ร.บ. ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน &lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๕๕/๑  ในจังหวัดหนึ่ง นอกจากกรุงเทพมหานคร ให้มีคณะกรรมการธรรมาภิบาลจังหวัดคณะหนึ่ง เรียกโดยย่อว่า “ก.ธ.จ.” ทำหน้าที่สอดส่อง และเสนอแนะการปฏิบัติภารกิจของหน่วยงานของรัฐในจังหวัดให้ใช้วิธีการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี และเป็นไปตามหลักการที่กำหนดไว้

</explanation>
<isExplain>yes</isExplain>
<!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
</thisQuestion>
<!--  =================  -->

<!-- XX -->
<thisQuestion>
<qNum>id1747984685:date1747984677</qNum>
<question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. (e-Exam) 2568&lt;/small&gt; &lt;br&gt;

คำสั่ง: ให้ท่านเลือกตัวเลือกที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;

ผู้ว่าราชการจัดงหวัด มีหน้าที่กำกับ ดูแล การปฏิบัติราชการ อันมิใช่ราชการส่วนภูมิภาค ของข้าราชการซึ่งประจำอยู่ในจังหวัดนั้น ยกเว้นข้าราชการ ในข้อใด?
</question>

<choice_A>ข้าราชการครู</choice_A>&lt;br&gt;
<choice_B>ข้าราชการส่วนท้องถิ่น</choice_B>&lt;br&gt;
<choice_C>ข้าราชการตำรวจ</choice_C>&lt;br&gt;
<choice_D>นักวิชาการส่งเสริมการเกษตรชำนายการพิเศษ</choice_D>&lt;br&gt;

<choice_E> </choice_E> &lt;br&gt;
<correctAns>2</correctAns>
<!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
<explanation>&lt;br&gt;

พ.ร.บ. ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน &lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๕๗ ผู้ว่าราชการจังหวัดมีอำนาจและหน้าที่ดังนี้&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
(๑) บริหารราชการตามกฎหมาย ระเบียบแบบแผนของทางราชการ และตามแผนพัฒนาจังหวัด&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
(๒) บริหารราชการตามที่คณะรัฐมนตรี กระทรวง ทบวง กรม มอบหมายหรือตามที่นายกรัฐมนตรีสั่ง การในฐานะหัวหน้ารัฐบาล&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
(๓) บริหารราชการตามคำแนะนำ และคำชี้แจงของผู้ตรวจราชการกระทรวงในเมื่อไม่ขัดต่อกฎหมาย ระเบียบ ข้อบังคับ หรือคำสั่งของกระทรวง ทบวง กรม มติของคณะรัฐมนตรีหรือการสั่งการของนายกรัฐมนตรี &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
(๔) กำกับดูแลการปฏิบัติราชการ อันมิใช่ราชการส่วนภูมิภาค ของข้าราชการซึ่งประจำอยู่ในจังหวัดนั้น &lt;strong&gt;ยกเว้นข้าราชการทหาร ข้าราชการฝ่ายตุลาการ ข้าราชการฝ่ายอัยการ ข้าราชการพลเรือนในมหาวิทยาลัย ข้าราชการในสำนักงานตรวจเงินแผ่นดิน  และข้าราชการครู &lt;/strong&gt; ให้ปฏิบัติราชการให้เป็นไปตามกฎหมาย ระเบียบ ข้อบังคับหรือคำสั่งของกระทรวง ทบวง กรม หรือมติของคณะรัฐมนตรี หรือการสั่งการของนายกรัฐมนตรี หรือ ยับยั้งการกระทำใด ๆ ของข้าราชการในจังหวัด ที่ขัดต่อกฎหมาย ระเบียบ ข้อบังคับ หรือคำสั่งของกระทรวง ทบวง กรมมติของคณะรัฐมนตรี หรือการสั่งการของนายกรัฐมนตรี ไว้ชั่วคราว แล้วรายงานกระทรวง ทบวง กรม ที่ เกี่ยวข้อง&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
(๕) ประสานงานและร่วมมือกับข้าราชการทหาร ข้าราชการฝ่ายตุลาการข้าราชการฝ่ายอัยการ ข้าราชการพลเรือนในมหาวิทยาลัย ข้าราชการในสำนักงานตรวจเงินแผ่นดินและข้าราชการครู ผู้ตรวจราชการและ หัวหน้าส่วนราชการในระดับเขตหรือภาค ในการพัฒนาจังหวัดหรือป้องปัดภัยพิบัติสาธารณะ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
(๖) เสนองบประมาณต่อกระทรวงที่เกี่ยวข้อง หรือเสนอขอจัดตั้งงบประมาณต่อสำนักงบประมาณ ตามมาตรา ๕๒ วรรคสาม และรายงานให้กระทรวงมหาดไทยทราบ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
(๗) กำกับดูแล การบริหารราชการส่วนท้องถิ่น ตามกฎหมาย&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
(๘) กำกับการปฏิบัติหน้าที่ ของพนักงานองค์การของรัฐบาลหรือรัฐวิสาหกิจ ในการนี้ให้มีอำนาจทำรายงาน หรือแสดงความคิดเห็นเกี่ยวกับการดำเนินงาน ขององค์การของรัฐบาลหรือรัฐวิสาหกิจต่อรัฐมนตรีเจ้าสังกัด องค์การของรัฐบาลหรือรัฐวิสาหกิจ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
(๙) บรรจุ แต่งตั้ง ให้บำเหน็จ และลงโทษข้าราชการส่วนภูมิภาค ในจังหวัดตามกฎหมาย และตามที่ปลัดกระทรวง ปลัดทบวง หรืออธิบดีมอบหมาย
</explanation>
<isExplain>yes</isExplain>
<!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
</thisQuestion>
<!--  =================  -->



<!-- XX -->
<thisQuestion>
<qNum>id1747984679:date1747984677</qNum>
<question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. (e-Exam) 2568&lt;/small&gt; &lt;br&gt;

คำสั่ง: ให้ท่านเลือกตัวเลือกที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;

ข้อใดต่อไปนี้ เป็นข้าราชการพลเรือนสามัญ?
</question>

<choice_A>เลขาธิการนายกรัฐมนตรี </choice_A>&lt;br&gt;
<choice_B>รองเลขาธิการนายกรัฐมนตรีฝ่ายการเมือง</choice_B>&lt;br&gt;
<choice_C>เลขาธิการคณะรัฐมนตรี</choice_C>&lt;br&gt;
<choice_D>เลขานุการรัฐมนตรี</choice_D>&lt;br&gt;

<choice_E> </choice_E> &lt;br&gt;
<correctAns>4</correctAns>
<!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
<explanation>&lt;br&gt;

พ.ร.บ. ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน &lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๑๔ &lt;br&gt; สำนักเลขาธิการคณะรัฐมนตรีมีอำนาจหน้าที่เกี่ยวกับราชการของคณะรัฐมนตรี รัฐสภา และราชการในพระองค์ มีเลขาธิการคณะรัฐมนตรี เป็นผู้บังคับบัญชาข้าราชการ และรับผิดชอบในการปฏิบัติ ราชการขึ้นตรง ต่อนายกรัฐมนตรี และให้มีรองเลขาธิการคณะรัฐมนตรี เป็นผู้ช่วยสั่งและปฏิบัติราชการ และจะให้มี ผู้ช่วยเลขาธิการคณะรัฐมนตรีเป็นผู้ช่วยสั่งและปฏิบัติราชการด้วยก็ได้ &lt;br&gt;&lt;br&gt;

ให้เลขาธิการคณะรัฐมนตรี รองเลขาธิการคณะรัฐมนตรี และผู้ช่วยเลขาธิการคณะรัฐมนตรี เป็น ข้าราชการพลเรือนสามัญ &lt;br&gt;&lt;br&gt;

วิธีจำง่าย ๆ คือ&lt;br&gt; &lt;br&gt;

ข้าราขการพลเรือนสามัญ หรือ ข้าราชการประจำ จะทำงานกับคณะรัฐมนตรีทั้งคณะ หรือ เป็นข้าราชการประจำที่ทำงานในกระทรวงต่าง ๆ เช่น ปลัดกระทรวง รองเลขาธิการนายกรัฐมนตรีฝ่ายบริหาร&lt;br&gt; &lt;br&gt;

ส่วนข้าราชการการเมือง จะทำงานใกล้ชิดกับนักการเมือง ที่มาจากการเลือกตั้ง เช่น เลขาธิการนายกรัฐมนตรี เลขานุการรัฐมนตรี รองเลขาธิการนายกรัฐมนตรีฝ่ายการเมือง เป็นต้น&lt;br&gt;

</explanation>
<isExplain>yes</isExplain>
<!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
</thisQuestion>
<!--  =================  -->


<!-- XX -->
<thisQuestion>
<qNum>id1747984678:date1747984677</qNum>
<question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. (e-Exam) 2568&lt;/small&gt; &lt;br&gt;

คำสั่ง: ให้ท่านเลือกตัวเลือกที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;

การยุบกระทรวง ต้องตราเป็นกฎหมายใด?
</question>

<choice_A>พระราชบัญญัติ </choice_A>&lt;br&gt;
<choice_B>พระราชกฤษฎีกา</choice_B>&lt;br&gt;
<choice_C>พระราชกำหนด</choice_C>&lt;br&gt;
<choice_D>ประกาศกระทรวง</choice_D>&lt;br&gt;

<choice_E> </choice_E> &lt;br&gt;
<correctAns>2</correctAns>
<!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
<explanation>&lt;br&gt;

พ.ร.บ. ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน &lt;br&gt;&lt;br&gt;
มาตรา ๘  การจัดตั้ง การรวม หรือการโอนส่วนราชการตามมาตรา ๗ ให้ตราเป็นพระราชบัญญัติ  &lt;br&gt; &lt;br&gt;
ส่วนราชการตามมาตรา ๗  เช่น กระทรวง ทบวง กรมต่าง ๆ &lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;img src=&quot;asset:assets/data/images/act_decree_regulations.png&quot;&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;

</explanation>
<isExplain>yes</isExplain>
<!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
</thisQuestion>
<!--  =================  -->

<!-- XX -->
<thisQuestion>
<qNum>id1747984677:date1747984677</qNum>
<question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. (e-Exam) 2568&lt;/small&gt; &lt;br&gt;

คำสั่ง: ให้ท่านเลือกตัวเลือกที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;

การกำหนดให้ส่วนราชการระดับกรมตั้งแต่สองส่วนราชการขึ้นไป อยู่ภายใต้กลุ่มภารกิจเดียวกัน ต้องตราเป็นกฎหมายใด?
</question>

<choice_A>พระราชบัญญัติ </choice_A>&lt;br&gt;
<choice_B>พระราชกฤษฎีกา</choice_B>&lt;br&gt;
<choice_C>พระราชกำหนด</choice_C>&lt;br&gt;
<choice_D>กฎกระทรวง</choice_D>&lt;br&gt;

<choice_E> </choice_E> &lt;br&gt;
<correctAns>5</correctAns>
<!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
<explanation>&lt;br&gt;

พ.ร.บ. ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน &lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๒๑ ในกระทรวงให้มีปลัดกระทรวงคนหนี่งมีอำนาจหน้าที่ ดังนี้ &lt;br&gt;&lt;br&gt;

(๑) รับผิดชอบควบคุมราชการประจำในกระทรวง แปลงนโยบายเป็นแนวทางและแผนการปฏิบัติราชการ กำกับการทำงานของส่วนราชการในกระทรวงให้เกิดผลสัมฤทธิ์ และประสานการปฏิบัติงานของส่วน ราชการในกระทรวง ให้มีเอกภาพสอดคล้องกัน รวมทั้งเร่งรัดติดตาม และประเมินผลการปฏิบัติราชการของส่วน ราชการในกระทรวง &lt;br&gt;&lt;br&gt;

(๒) เป็นผู้บังคับบัญชาข้าราชการของส่วนราชการในกระทรวง รองจากรัฐมนตรี &lt;br&gt;&lt;br&gt;

(๓) เป็นผู้บังคับบัญชาข้าราชการ ในสำนักงานปลัดกระทรวง และรับผิดชอบในการปฏิบัติราชการของ สำนักงานปลัดกระทรวง&lt;br&gt;&lt;br&gt;

ในการปฏิบัติราชการของปลัดกระทรวงตามวรรคหนึ่ง จะให้มีรองปลัดกระทรวงคนหนึ่งเป็นผู้ช่วยสั่ง และปฏิบัติราชการตามที่ปลัดกระทรวงมอบหมายก็ได้ &lt;br&gt;&lt;br&gt;

ภายในกระทรวงจะ&lt;strong&gt;ออกกฎกระทรวงกำหนดให้ส่วนราชการระดับกรมตั้งแต่สองส่วนราชการขึ้นไปอยู่ ภายใต้กลุ่มภารกิจเดียวกันก็ได้ &lt;/strong&gt; โดยให้แต่ละกลุ่มภารกิจมีผู้ดำรงตำแหน่ง ไม่ตํ่ากว่าอธิบดีคนหนึ่งเป็นหัวหน้ากลุ่ม ภารกิจรับผิดชอบราชการ และบังคับบัญชาข้าราชการ ของส่วนราชการในกลุ่มภารกิจนั้น โดยปฏิบัติราชการขึ้นตรงต่อปลัดกระทรวง หรือขึ้นตรงต่อรัฐมนตรีตามที่กำหนดโดยกฎกระทรวง และในกรณีที่ขึ้นตรงต่อรัฐมนตรีต้อง รายงานผลการดำเนินงานต่อปลัดกระทรวง ตามที่กำหนดโดยกฎกระทรวง &lt;br&gt;&lt;br&gt;

กรณีนี้ ไม่ใช่การยุบ หรือ รวมกรม แต่เป็นเรื่องการจัดตั้งกลุ่มภารกิจภายในกระทรวง จึงออกเป็นกฎกระทรวง&lt;br&gt;
ถ้าเป็นการยุบ รวม กรม ต้องตราเป็นพระราชบัญญัติ แต่ถ้า ไม่มีการกำหนดตำแหน่งใหม่ ก็ตราเป็นพระราชกฤษฎีกา&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;img src=&quot;asset:assets/data/images/act_decree_regulations.png&quot;&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;
</explanation>
<isExplain>yes</isExplain>
<!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
</thisQuestion>
<!--  =================  -->



<!-- XX -->
<thisQuestion>
<qNum>id1746606672:date1746606670</qNum>
<question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. (e-Exam) มี.ค. 2568&lt;/small&gt; &lt;br&gt;

คำสั่ง: ให้ท่านเลือกตัวเลือกที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;

นิยามคำว่า "เจ้าหน้าที่" ใน พ.ร.บ.ความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่  มีความหมายตรงกับ เจ้าหน้าที่ ตามกฎหมาย ในข้อใด?
</question>

<choice_A>   พระราชบัญญัติมาตรฐานจริยธรรม  </choice_A>&lt;br&gt;
<choice_B>    พระราชบัญญัติระเบียบบริหารถชการแผ่นดิน </choice_B>&lt;br&gt;
<choice_C>    พระราชบัญญัติวิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง</choice_C>&lt;br&gt;
<choice_D>    กฎหมายอาญา</choice_D>&lt;br&gt;

<choice_E> </choice_E> &lt;br&gt;
<correctAns>2</correctAns>
<!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
<explanation>&lt;br&gt;

พ.ร.บ. ความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่ &lt;br&gt;&lt;br&gt;
มาตรา ๔ ในพระราชบัญญัตินี้ &lt;br&gt;
“เจ้าหน้าที่” หมายความว่า ข้าราชการ พนักงาน ลูกจ้าง หรือผู้ปฏิบัติงานประเภทอื่น ไม่ว่าจะเป็นการ แต่งตั้งในฐานะเป็นกรรมการ หรือฐานะอื่นใด&lt;br&gt;&lt;br&gt;

พ.ร.บ. มาตรฐานทางจริยธรรม&lt;br&gt;&lt;br&gt;
มาตรา ๓ ในพระราชบัญญัตินี้ &lt;br&gt;
“เจ้าหน้าที่ของรัฐ” หมายความว่า ข้าราชการ พนักงาน ลูกจ้าง หรือผู้ปฏิบัติงานอื่น ในหน่วยงานของรัฐ&lt;br&gt;&lt;br&gt;

ข้อสังเกตคือ ทั้งสอง พ.ร.บ. มีความเกี่ยวข้องกับ บุคลากรในหน่วยงานของรัฐ ทั้งสอง พ.ร.บ.&lt;br&gt;&lt;br&gt;

ส่วนคำว่า เจ้าหน้าที่ ใน พ.ร.บ. วิธีปฏิบัติ ฯ อาจจะไม่ใช่ข้าราชการ หรือบุคลากรของรัฐ แต่เป็นเอกชนที่ได้รับมอบหมาย ก็ได้ เช่น สถานตรวจสภาพรถเอกชน (ตรอ.) เป็นต้น
</explanation>
<isExplain>yes</isExplain>
<!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
</thisQuestion>
<!--  =================  -->

<!-- XX -->
<thisQuestion>
<qNum>id1746606673:date1746606670</qNum>
<question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. (e-Exam) มี.ค. 2568&lt;/small&gt; &lt;br&gt;

คำสั่ง: ให้ท่านเลือกตัวเลือกที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;

สำนักงานอุตสาหกรรมจังหวัดชลบุรี เป็นหน่วยงาน ตามระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน ในข้อใด?
</question>

<choice_A>   ส่วนกลาง </choice_A>&lt;br&gt;
<choice_B>    ส่วนภูมิภาค </choice_B> &lt;br&gt;
<choice_C>    ส่วนท้องถิ่น</choice_C>&lt;br&gt;
<choice_D>    ส่วนจังหวัด</choice_D>&lt;br&gt;

<choice_E> </choice_E> &lt;br&gt;
<correctAns>3</correctAns>
<!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
<explanation>&lt;br&gt;

พ.ร.บ.ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน &lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๕๑ ให้จัดระเบียบบริหารราชการส่วนภูมิภาค ดังนี้ &lt;br&gt;
(๑) จังหวัด &lt;br&gt;
(๒) อำเภอ&lt;br&gt;&lt;br&gt;

สำนักงานอุตสาหกรรมจังหวัดชลบุรี เป็นส่วนราชการในจังหวัด จึงจัดอยู่ใน ระเบียบบริหารราชการส่วนภูมิภาค เป็นหน่วยงานที่ กระทรวง กรม แบ่งอำนาจมาให้ปฏิบัติงาน&lt;br&gt;&lt;br&gt;

ระเบียบบริหารราชการส่วนจังหวัด ไม่มี&lt;br&gt;

</explanation>
<isExplain>yes</isExplain>
<!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
</thisQuestion>
<!--  =================  -->
<!-- XX -->
<thisQuestion>
<qNum>id1746606674:date1746606670</qNum>
<question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. (e-Exam) มี.ค. 2568&lt;/small&gt; &lt;br&gt;

คำสั่ง: ให้ท่านเลือกตัวเลือกที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;

สำนักงานจังหวัดชัยนาท เป็นหน่วยงาน ตามระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน ในข้อใด?
</question>

<choice_A>   ส่วนกลาง </choice_A>&lt;br&gt;
<choice_B>    ส่วนภูมิภาค </choice_B>&lt;br&gt;
<choice_C>    ส่วนท้องถิ่น</choice_C>&lt;br&gt;
<choice_D>    ส่วนจังหวัด</choice_D>&lt;br&gt;

<choice_E> </choice_E> &lt;br&gt;
<correctAns>3</correctAns>
<!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
<explanation>&lt;br&gt;

พ.ร.บ.ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน &lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๕๑ ให้จัดระเบียบบริหารราชการส่วนภูมิภาค ดังนี้ &lt;br&gt;
(๑) จังหวัด &lt;br&gt;
(๒) อำเภอ&lt;br&gt;&lt;br&gt;

สำนักงานจังหวัดชัยนาท เป็นส่วนราชการในจังหวัด จึงจัดอยู่ใน ระเบียบบริหารราชการส่วนภูมิภาค เป็นหน่วยงานที่ กระทรวง กรม แบ่งอำนาจมาให้ปฏิบัติงาน&lt;br&gt;&lt;br&gt;

ระเบียบบริหารราชการส่วนจังหวัด ไม่มี&lt;br&gt;

</explanation>
<isExplain>yes</isExplain>
<!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
</thisQuestion>


<!--  =================  -->
<!-- XX -->
<thisQuestion>
<qNum>id1746606675:date1746606670</qNum>
<question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. (e-Exam) มี.ค. 2568&lt;/small&gt; &lt;br&gt;

คำสั่ง: ให้ท่านเลือกตัวเลือกที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;

การยุบกรม ให้ตราเป็นกฎหมายใด?
</question>

<choice_A>   พระราชบัญญัติ </choice_A>&lt;br&gt;
<choice_B>    พระราชกฤษฎีกา </choice_B>&lt;br&gt;
<choice_C>    พระราชกำหนด</choice_C>&lt;br&gt;
<choice_D>    กฎกระทรวง</choice_D>&lt;br&gt;

<choice_E> </choice_E> &lt;br&gt;
<correctAns>3</correctAns>
<!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
<explanation>&lt;br&gt;

มาตรา ๗ ให้จัดระเบียบบริหารราชการส่วนกลาง ดังนี้ &lt;br&gt;&lt;br&gt;
(๑) สำนักนายกรัฐมนตรี &lt;br&gt;
(๒) กระทรวง หรือทบวงซึ่งมีฐานะเทียบเท่ากระทรวง &lt;br&gt;
(๓) ทบวง ซึ่งสังกัดสำนักนายกรัฐมนตรีหรือกระทรวง&lt;br&gt;
(๔) กรม หรือส่วนราชการที่เรียกชื่ออย่างอื่นและมีฐานะเป็นกรม ซึ่งสังกัดหรือไม่สังกัดสำนัก นายกรัฐมนตรี กระทรวงหรือทบวง&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๘ จัตวาการยุบส่วนราชการตามมาตรา ๗ ให้ตราเป็นพระราชกฤษฎีกา&lt;br&gt;&lt;br&gt;

สรุปชัด ๆ &lt;br&gt;&lt;br&gt;

การตั้ง การรวม การโอน ส่วนราชการ ที่จะต้องเกี่ยวข้องกับงบประมาณ ต้องตราเป็น พระราชบัญญัติ &lt;br /&gt;
การเปลี่ยนชื่อ การยุบ การรวม การโอน ที่ไม่เพิ่มตำแหน่ง ไม่เกี่ยวข้องกับงบประมาณ การแบ่งเขตพื้นที่เพื่อปฏิบัติงานวิชาการ และการแบ่งส่วนราชการที่ไม่มีฐานะเป็นกรมแต่มีหัวหน้าเป็นอธิบดี ต้องตราเป็นพระราชกฤษฎีกา &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
การจัดระเบียบราชการ การกำหนดอำนาจหน้าที่ ตามกฎหมายว่าด้วยการปรับปรุงกระทรวง ทบวง กรม
การแบ่งส่วนราชการในสำนักนายก หรือในกรม ให้ตราเป็นกฎกระทรวง

&lt;br&gt; &lt;br&gt; &lt;img src=&quot;asset:assets/data/images/act_decree_regulations.png&quot;&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;
</explanation>
<isExplain>yes</isExplain>
<!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
</thisQuestion>
<!--  =================  -->






<!-- XX -->
<thisQuestion>
<qNum>id1743351254:date1743351254</qNum>
<question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam มี.ค. 2568&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;

หน่วยงานใด มีหน้าที่เสนอ ความเห็นต่อคณะรัฐมนตรี ในการแบ่งส่วนราชการภายใน และในการกำหนดอำนาจหน้าที่ ของแต่ละส่วนราชการ และ จัดอัตรากำลัง การแบ่งส่วนราชการภายในของแต่ละส่วนราชการ
&lt;br&gt;

</question>
<choice_A> ก.พ. </choice_A>&lt;br&gt;
<choice_B> ก.พ.ร. </choice_B>>&lt;br&gt;
<choice_C> สำนักงบประมาณ </choice_C>&lt;br&gt;
<choice_D> ข้อ 1 และ ข้อ 2 </choice_D>&lt;br&gt;
<choice_E>

</choice_E>
<correctAns>2</correctAns>
<!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
<explanation>&lt;br&gt;

พ.ร.บ. ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๘ สัตตให้สำนักงานคณะกรรมการข้าราชการพลเรือนและสำนักงบประมาณร่วมกันเสนอ ความเห็นต่อคณะรัฐมนตรี ในการแบ่งส่วนราชการภายใน และในการกำหนดอำนาจหน้าที่ ของแต่ละส่วนราชการ ตามมาตรา ๘ ฉ ในการเสนอความเห็นดังกล่าว ให้สำนักงานคณะกรรมการข้าราชการพลเรือน จัดอัตรากำลัง และ สำนักงบประมาณ จัดสรรเงินงบประมาณ ให้สอดคล้องเสนอไปในคราวเดียวกัน
&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;

</explanation>
<isExplain>yes</isExplain>
<!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
</thisQuestion>


<!-- XX -->
<thisQuestion>
<qNum>id1743351254:date1743351254</qNum>
<question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam มี.ค. 2568&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;

สำนักงานจังหวัดสุโขทัย เป็นการบริหารราชการแบบใด?
&lt;br&gt;

</question>
<choice_A> ส่วนกลาง </choice_A>&lt;br&gt;
<choice_B> ส่วนภูมิภาค </choice_B>>&lt;br&gt;
<choice_C> ส่วนท้องถิ่น </choice_C>&lt;br&gt;
<choice_D> เป็นหน่วยงานภายในจังหวัด ขึ้นตรงต่อผู้ว่าราชการจังหวัด </choice_D>&lt;br&gt;
<choice_E>

</choice_E>
<correctAns>3</correctAns>
<!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
<explanation>&lt;br&gt;

สำนักงานจังหวัดสุโขทัย เป็นหน่วยงานราชการส่วนภูมิภาค สังกัดสำนักงานปลัดกระทรวงมหาดไทย มีบทบาทสำคัญในการบริหารราชการในระดับจังหวัด โดยมีลักษณะการบริหารราชการดังนี้:&lt;br&gt;&lt;br&gt;

การบริหารราชการส่วนภูมิภาค:&lt;br&gt;
สำนักงานจังหวัดเป็นส่วนหนึ่งของโครงสร้างการบริหารราชการส่วนภูมิภาค ซึ่งเป็นการกระจายอำนาจจากส่วนกลางลงสู่ระดับจังหวัด เพื่อให้การบริหารราชการตอบสนองต่อความต้องการของประชาชนในพื้นที่ได้อย่างมีประสิทธิภาพ&lt;br&gt;&lt;br&gt;

บทบาทในการสนับสนุนผู้ว่าราชการจังหวัด:&lt;br&gt;
สำนักงานจังหวัดมีหน้าที่เป็นหน่วยงานสนับสนุนการทำงานของผู้ว่าราชการจังหวัด ในการบริหารราชการและพัฒนาจังหวัด
มีหน้าที่ในการให้คำปรึกษาแก่ผู้ว่าราชการจังหวัดในการบริหารราชการจังหวัด และเป็นศูนย์กลางในการประสานงานระหว่างหน่วยงานราชการต่างๆ ในจังหวัด&lt;br&gt;&lt;br&gt;

การประสานงานและบูรณาการ:&lt;br&gt;
สำนักงานจังหวัดมีบทบาทในการประสานงานและบูรณาการการทำงานของหน่วยงานราชการต่างๆ ในจังหวัด เพื่อให้การดำเนินงานเป็นไปในทิศทางเดียวกันและสอดคล้องกับนโยบายของรัฐบาลและแผนพัฒนาจังหวัด
มีการทำงานร่วมกับภาคส่วนต่างๆ ในจังหวัด ทั้งภาครัฐ ภาคเอกชน และภาคประชาชน เพื่อร่วมกันพัฒนาจังหวัด&lt;br&gt;&lt;br&gt;

การบริหารจัดการทั่วไป:&lt;br&gt;
สำนักงานจังหวัดมีหน้าที่ในการบริหารจัดการงานทั่วไปของจังหวัด เช่น การบริหารงานบุคคล การบริหารงบประมาณ และการบริหารจัดการข้อมูลสารสนเทศ&lt;br&gt;


</explanation>
<isExplain>yes</isExplain>
<!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
</thisQuestion>




<!-- XX -->
<thisQuestion>
<qNum>id1743351254:date1743351254</qNum>
<question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam มี.ค. 2568&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;

สำนักงานอุตสาหกรรม จังหวัดชลบุรี จัดระเบียบราชการตามข้อใด
&lt;br&gt;

</question>
<choice_A> ส่วนกลาง </choice_A>&lt;br&gt;
<choice_B> ส่วนภูมิภาค </choice_B>>&lt;br&gt;
<choice_C> ส่วนท้องถิ่น</choice_C>&lt;br&gt;
<choice_D> สังกัดสภาอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย </choice_D>&lt;br&gt;
<choice_E>

</choice_E>
<correctAns>3</correctAns>
<!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
<explanation>&lt;br&gt;

สำนักงานอุตสาหกรรมจังหวัดชลบุรี เป็นหน่วยงานราชการส่วนภูมิภาค สังกัดสำนักงานปลัดกระทรวงอุตสาหกรรม มีหน้าที่และอำนาจตามกฎหมายว่าด้วยแร่ กฎหมายว่าด้วยโรงงาน กฎหมายว่าด้วยมาตรฐานผลิตภัณฑ์อุตสาหกรรม และกฎหมายอื่นที่เกี่ยวข้อง


&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;

</explanation>
<isExplain>yes</isExplain>
<!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
</thisQuestion>



<!-- XX -->
<thisQuestion>
<qNum>id1743740100:date1743740100</qNum>
<question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam มี.ค. 2568&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;

นาย A พนักงานขับรถของทางราชการ นำรถราชการไปจอดที่บ้านพักเป็นประจำทุกวัน โดยจอดไว้ที่ข้างทางที่ประชาชนใช้สัญจร ไม่มีรั้วรอบขอบชิด จนกระทั่งรถราชการคันนี้ถูกขโมยไป อยากทราบว่านาย A ผิดข้อใด
&lt;br&gt;

</question>
<choice_A> ผิดโดยจงใจ </choice_A>&lt;br&gt;
<choice_B> ผิดโดยประมาทเลินเล่อ </choice_B>>&lt;br&gt;
<choice_C> ผิดโดยประมาทเลินเล่อ อย่างร้ายแรง </choice_C>&lt;br&gt;
<choice_D> ไม่ผิดเพราะ นาย A มีสิทธิ์ใช้รถราชการ</choice_D>&lt;br&gt;
<choice_E>

</choice_E>
<correctAns>4</correctAns>
<!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
<explanation>&lt;br&gt;
คดีเรื่องเอารถของทางราชการไปจอดไว้ที่บ้าน ออกข้อสอบบ่อยเหมือนกัน&lt;br&gt;&lt;br&gt;

การนำรถยนต์ของทางราชการ ไปจอดไว้ที่บ้านพัก และรถยนต์สูญหาย เป็นความผิดโดยประมาทเลินเล่อ อย่างร้ายแรง อ้างอิง เทียบเคียง จาก คำพิพากษาศาลปกครองสูงสุดที่ อผ.๑๗๗/๒๕๖๖ และ คำพิพากษาศาลปกครองสูงสุดที่ อ. ๔๓๘/๒๕๖๖&lt;br&gt;&lt;br&gt;


</explanation>
<isExplain>yes</isExplain>
<!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
</thisQuestion>

<!-- XX -->
<thisQuestion>
<qNum>id1743351269:date1743351269</qNum>
<question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam มี.ค. 2568&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;

ข้อใดไม่เป็นหน่วยงานรัฐตาม พ.ร.บ.ความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่

&lt;br&gt;

</question>
<choice_A> บริษัท ไปรษณีย์ไทย จำกัด </choice_A>&lt;br&gt;
<choice_B> องค์การสงเคราะห์ทหารผ่านศึก</choice_B>>&lt;br&gt;
<choice_C> สำนักงานคณะกรรมการการเลือกตั้ง (ก.ก.ต.)</choice_C>&lt;br&gt;
<choice_D> สำนักงานคณะกรรมการกำกับหลักทรัพย์และตลาดหลักทรัพย์ (ก.ล.ต.)</choice_D>&lt;br&gt;
<choice_E>

</choice_E>
<correctAns>2</correctAns>
<!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
<explanation>&lt;br&gt;

บริษัท ไปรษณีย์ไทย จำกัด จัดตั้งขึ้นตามประมวลกฎหมายแพ่งและพาณิชย์  เป็นรัฐวิสาหกิจประเภทบริษัทจำกัด ไม่ใช่รัฐวิสาหกิจที่จัดตั้งขึ้นโดยพระราชบัญญัติหรือพระราชกฤษฎีกาตามความหมายของมาตรา 4 แห่งพระราชบัญญัติความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่ พ.ศ. 2539 อีกทั้งตามบันทึกสำนักงานคณะกรรมการกฤษฎีกา เรื่องเสร็จที่ ๑๒๓๑/๒๕๖๖ ระบุไว้ชัดเจนว่า บริษัท ไปรษณีย์ไทย จำกัด ไม่ถือเป็นหน่วยงานของรัฐตามบทนิยามคำว่า
หน่วยงานของรัฐ ในมาตรา 4 แห่งพระราชบัญญัติความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่ พ.ศ. 2539 &lt;br&gt;&lt;br&gt;

องค์การสงเคราะห์ทหารผ่านศึกได้จัดตั้งขึ้นตามพระราชบัญญัติองค์การสงเคราะห์ทหารผ่านศึก พ.ศ. 2510 ซึ่งกำหนดให้มีฐานะเป็นนิติบุคคลและเป็นรัฐวิสาหกิจ&lt;br&gt;&lt;br&gt;

สำนักงานคณะกรรมการการเลือกตั้ง และสำนักงานคณะกรรมการกำกับหลักทรัพย์และตลาดหลักทรัพย์  เป็นหน่วยงานอิสระ แต่เป็น หน่วยงานของรัฐ ตาม พ.ร.บ. ความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่ เพราะมี พระราชกฤษฎีกา ระไว้ชัดเจน คือพระราชกฤษฎีกากำหนดหน่วยงานของรัฐ ตาม พระราชบัญญัติความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่ พ.ศ. 2539 (ฉบับที่ ๒) พ.ศ. ๒๕๔๒ กำหนดให้ สำนักงานคณะกรรมการการเลือกตั้ง และสำนักงานคณะกรรมการกำกับหลักทรัพย์และตลาดหลักทรัพย์  เป็นหน่วยงานของรัฐ&lt;br&gt;&lt;br&gt;

(ดู เมนู เรื่อง พระราชบัญญัติ ความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่ พ.ศ. ๒๕๓๙ ประกอบ มีขยายความว่า หน่วยงานใดบ้าง ที่เป็นหรือไม่เป็นหน่วยงานของรัฐ ตามนิยามในมาตรา 4)

&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;

</explanation>
<isExplain>yes</isExplain>
<!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
</thisQuestion>
<!-- XX -->
<thisQuestion>
<qNum>id1743731272:date1743731272</qNum>
<question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam มี.ค. 2568&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
หากมีการยุบส่วนราชการ ข้าราชการนั้นจะได้สิ่งใดทดแทน
&lt;br&gt;

</question>
<choice_A> เงินชดเชย</choice_A>&lt;br&gt;
<choice_B> เงินทดแทน</choice_B>>&lt;br&gt;
<choice_C> เบี้ยยังชีพ</choice_C>&lt;br&gt;
<choice_D> ถูกทุกข้อ</choice_D>&lt;br&gt;
<choice_E>

</choice_E>
<correctAns>2</correctAns>
<!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
<explanation>&lt;br&gt;

ข้อ 2, 3 ผิด เพราะ ไม่เกี่ยวกับการยุบส่วนราชการ &lt;br&gt;&lt;br&gt;

เงินทดแทน หมายถึง เงินที่จ่ายให้แก่ลูกจ้างเพื่อทดแทนค่าใช้จ่ายที่เกิดขึ้นจากการประสบอันตราย เจ็บป่วย หรือเสียชีวิตจากการทำงาน หรือเป็นโรคจากการทำงาน ซึ่งกองทุนเงินทดแทนจะจ่ายให้แทนที่นายจ้าง &lt;br&gt;&lt;br&gt;

เบี้ยยังชีพ หมายถึง สวัสดิการที่รัฐบาลจัดสรรให้แก่ผู้สูงอายุ (อายุ 60 ปีขึ้นไป) เพื่อเป็นเงินช่วยเหลือและแบ่งเบาภาระค่าใช้จ่ายในการดำรงชีวิตประจำวัน เนื่องจากรายได้จากอาชีพผู้สูงอายุอาจไม่เพียงพอต่อค่าครองชีพ&lt;br&gt;&lt;br&gt;

พ.ร.บ. ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๘ จัตวา การยุบส่วนราชการตามมาตรา ๗ ให้ตราเป็นพระราชกฤษฎีกา&lt;br&gt;&lt;br&gt;

เมื่อมีพระราชกฤษฎีกา ยุบส่วนราชการตามวรรคหนึ่งแล้ว ให้งบประมาณรายจ่ายที่เหลืออยู่ของส่วน ราชการนั้นเป็นอันระงับไป สำหรับทรัพย์สินอื่นของส่วนราชการนั้นให้โอนให้แก่ส่วนราชการอื่นหรือหน่วยงานอื่น ของรัฐ ตามที่รัฐมนตรี ซึ่งเป็นผู้รักษาการ ตามพระราชกฤษฎีกาตามวรรคหนึ่งกำหนด โดยความเห็นชอบของ คณะรัฐมนตรี สำหรับวิธีการจัดการกิจการ สิทธิและหนี้สิน ของส่วนราชการนั้น ให้เป็นไปตามที่กำหนดในพระราช กฤษฎีกา&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;strong&gt;ข้าราชการหรือลูกจ้างซึ่งต้องพ้นจากราชการเพราะเหตุยุบตำแหน่ง อันเนื่องมาแต่การยุบส่วนราชการ ตามวรรคหนึ่ง นอกเหนือจากสิทธิประโยชน์ ที่พึงได้รับตามกฎหมาย หรือระเบียบข้อบังคับอื่นแล้ว ให้ข้าราชการ หรือลูกจ้างได้รับเงินชดเชย ตามหลักเกณฑ์ และวิธีการที่กำหนด&lt;/strong&gt; ในพระราชกฤษฎีกาตามวรรคหนึ่งด้วย&lt;br&gt;&lt;br&gt;
ในกรณีที่ส่วนราชการ รัฐวิสาหกิจหรือหน่วยงานอื่นของรัฐ ประสงค์จะรับโอนข้าราชการหรือลูกจ้างตาม วรรคสาม ก็ให้กระทำได้ โดยมิให้ถือว่าข้าราชการหรือลูกจ้างผู้นั้น ได้พ้นจากราชการตามวรรคสาม แต่ทั้งนี้ต้อง กระทำภายในสามสิบวัน นับแต่พระราชกฤษฎีกาตามวรรคหนึ่งมีผลใช้บังคับ&lt;br&gt;


</explanation>
<isExplain>yes</isExplain>
<!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
</thisQuestion>

<!-- XX -->
<thisQuestion>
<qNum>id1743351254:date1743351254</qNum>
<question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam มี.ค. 2568&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
ข้อใดไม่ใช่วิธีการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี
&lt;br&gt;

</question>
<choice_A> ประชาชนได้รับการอำนวยความสะดวกและได้รับการตอบสนองความต้องการ</choice_A>&lt;br&gt;
<choice_B> เกิดประโยชน์ส่วนรวมมากกว่าประโยชน์ ส่วนตน</choice_B>>&lt;br&gt;
<choice_C> มีการประเมินผลการปฏิบัติราชการอย่างสม่ำเสมอ</choice_C>&lt;br&gt;
<choice_D> เกิดผลสัมฤทธิ์ต่อภารกิจของรัฐ</choice_D>&lt;br&gt;
<choice_E>

</choice_E>
<correctAns>3</correctAns>
<!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
<explanation>&lt;br&gt;

ข้อ 3 ไม่ใช่เป้าหมายที่ระบุไว้ใน พ.ร.ฎ.ว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดีี &lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๖ การบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี ได้แก่ การบริหารราชการเพื่อบรรลุเป้าหมาย ดังต่อไปนี้ &lt;br&gt;
(๑) เกิดประโยชน์สุขของประชาชน&lt;br&gt;
(๒) เกิดผลสัมฤทธิ์ต่อภารกิจของรัฐ&lt;br&gt;
(๓) มีประสิทธิภาพ และเกิดความคุ้มค่า ในเชิงภารกิจของรัฐ&lt;br&gt;
(๔) ไม่มีขั้นตอนการปฏิบัติงานเกินความจำเป็น&lt;br&gt;
(๕) มีการปรับปรุงภารกิจของส่วนราชการ ให้ทันต่อสถานการณ์ &lt;br&gt;
(๖) ประชาชนได้รับการอำนวยความสะดวก และได้รับการตอบสนองความต้องการ&lt;br&gt;
(๗) มีการประเมินผลการปฏิบัติราชการ อย่างสม่ำเสมอ &lt;br&gt;&lt;br&gt;


&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;

</explanation>
<isExplain>yes</isExplain>
<!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
</thisQuestion>



<!-- XX -->
<thisQuestion>
<qNum>id1743351254:date1743351254</qNum>
<question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam มี.ค. 2568&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
  &lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
  นายกล้าขับรถพยาบาลของโรงพยาบาลไปรับนางสมศรีภรรยา เพื่อไปเที่ยวงานลอยกระทง ระหว่างทางเกิดอุบัติเหตุ ชนกับรถจักรยานยนต์ที่ขับย้อนศรสวนทางมา ทำให้คนขับรถจักรยานยนต์เสียชีวิต ในกรณีนี้ ผู้เสียหายจะฟ้องร้องค่าเสียหายจากใคร และฟ้องศาลใด
  &lt;br&gt;

</question>
<choice_A> ฟ้องโรงพยาบาล ฟ้องต่อศาลปกครอง</choice_A>&lt;br&gt;
<choice_B> ฟ้องโรงพยาบาล ฟ้องต่อศาลยุติธรรม</choice_B>>&lt;br&gt;
<choice_C> ฟ้องนายกล้าง ฟ้องต่อศาลปกครอง</choice_C>&lt;br&gt;
<choice_D> ฟ้องนายกล้า ฟ้องต่อศาลยุติธรรม</choice_D>&lt;br&gt;
<choice_E>

</choice_E>
<correctAns>5</correctAns>
<!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
<explanation>&lt;br&gt;

  กรณีนี้ ไม่ถือว่าเป็นการกระทำในการปฏิบัติหน้าที่ ถือได้ว่าเป็นการกระทำละเมิดในทางส่วนตัวของนายกล้าเอง นายกล้าต้องรับผิดชอบ จะฟ้องหน่วยงานของรัฐไม่ได้ &lt;br&gt;&lt;br&gt;

  สรุปว่า ต้องฟ้องเรียกค่าเสียหายจากนายกล้า และฟ้องศาลยุติธรรม&lt;br&gt;&lt;br&gt;
  
  &lt;strong&gt;จะฟ้องศาลปกครอง หรือศาลยุติธรรม&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;เมื่อบุคคลใดเป็นผู้เสียหายจากการถูกกระทำละเมิด ก็ย่อมมีสิทธิฟ้องร้องเรียกค่าสินไหมทดแทนความเสียหายจากผู้กระทำละเมิดได้ ส่วนการที่ผู้เสียหายจากการถูกกระทำละเมิดโดยเจ้าหน้าที่ของรัฐจะใช้สิทธิทางศาลปกครองหรือศาลยุติธรรม สามารถแยกพิจารณาได้ดังนี้ &lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;กรณีพิพาทที่ต้องนำคดีมาฟ้องต่อศาลปกครอง&lt;/strong&gt;

                       &lt;ol&gt;&lt;li&gt;เป็นกรณีละเมิดที่เกิดจากการที่เจ้าหน้าที่ของรัฐใช้อำนาจตามกฎหมาย ซึ่งในที่นี้คือ “ปฏิบัติการทางปกครอง” หรือ การกระทำทางปกครองที่มีลักษณะเป็นกายภาพที่กฎหมายให้อำนาจเหนือในการกระทำ เช่น การที่ตำรวจจราจรใช้อำนาจตามกฎหมาย ล็อคล้อรถยนต์ หรือกรณีที่เจ้าพนักงานท้องถิ่นทำการรื้อถอนอาคารที่สร้างโดยผิดกฎหมาย เป็นต้น&lt;/li&gt;

                        &lt;li&gt;เป็นกรณีการละเมิดที่เกิดจากการออกกฎ คำสั่งทางปกครอง หรือคำสั่งอื่น กรณีนี้จะต้องเป็นการออกกฎ คำสั่งทางปกครอง หรือคำสั่งอื่นโดยไม่ชอบด้วยกฎหมาย กล่าวคือ ไม่มีกฎหมายให้อำนาจในการออก หรือออกมาโดยไม่ถูกต้องตามที่กฎหมายกำหนด กรณีดังกล่าว หากก่อให้เกิดความเสียหายแก่บุคคลใด ก็เป็นการกระทำละเมิดได้และผู้เสียหายฟ้องคดีต่อศาลปกครองได้ &lt;/li&gt;

                        &lt;li&gt;กรณีการละเมิดจากการละเลยหน้าที่ตามที่กฎหมายกำหนดให้ต้องปฏิบัติ หรือปฏิบัติหน้าที่ดังกล่าว ล่าช้าเกินสมควร ทำให้บุคคลอื่นได้รับความเสียหาย&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;

                        การฟ้องคดีต่อศาลปกครอง ต้องฟ้องคดี ภายใน ๑ ปี นับแต่รู้หรือควรรู้เหตุแห่งการฟ้องคดี แต่ไม่เกิน ๑๐ ปีนับแต่วันที่มีเหตุแห่งการฟ้องคดี
&lt;br&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt; &lt;strong&gt;กรณีคดีพิพาทที่ต้องฟ้องร้องต่อศาลยุติธรรม&lt;/strong&gt;

              &lt;ol&gt;&lt;li&gt; เป็นกรณีการกระทำละเมิดของเจ้าหน้าที่ซึ่งมิใช่การกระทำในการปฏิบัติหน้าที่ หรือที่ถือได้ว่าเป็นการกระทำละเมิดในทางส่วนตัวของเจ้าหน้าที่ผู้นั้นเอง ซึ่งก็คือ กรณีที่เจ้าหน้าที่ต้องรับผิดเป็นการส่วนตัว หน่วยงานของรัฐไม่ต้องรับผิดเพื่อละเมิดที่เกิดขึ้นนั้น

                   &lt;li&gt; เป็นการกระทำละเมิดของเจ้าหน้าที่ ในการปฏิบัติหน้าที่ ซึ่งมิได้เกิดจากการใช้อำนาจตามกฎหมายปกครอง กล่าวคือ เป็นการปฏิบัติหน้าที่โดยปกติทั่วไป มิได้เป็นการใช้อำนาจเหนือของฝ่ายปกครองหรือเป็นการปฏิบัติหน้าที่ซึ่งมิได้เกิดจากการออกกฎ คำสั่งทางปกครอง หรือ คำสั่งอื่น หรือ การละเมิดนั้น มิได้เกิดจากการละเลยต่อหน้าที่ หรือปฏิบัติหน้าที่ตามกฎหมาย ล่าช้าเกินสมควร&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;

                        การฟ้องคดีต่อศาลยุติธรรม ต้องฟ้องคดีภายใน ๑ ปี นับแต่วันที่ผู้ต้องเสียหายรู้ถึงการละเมิดและรู้ตัวผู้จะพึงต้องใช้ค่าสินไหมทดแทน หรือภายใน ๑๐ ปีนับแต่วันกระทำละเมิด &lt;br&gt;
(มาตรา ๔๔๘ วรรค ๑ ประมวลกฎหมายแพ่งและพาณิชย์ บัญญัติว่า สิทธิเรียกร้องค่าเสียหายอันเกิดแต่มูลละเมิดนั้น ท่านว่าขาดอายุความเมื่อพ้นปีหนึ่งนับแต่วันที่ผู้เสียหายรู้ถึงการละเมิด และ รู้ตัวผู้จะพึงต้องใช้ค่าสินไหมทดแทน หรือเมื่อพ้น ๑๐ ปี นับแต่วันที่ทำละเมิด)
&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;

</explanation>
<isExplain>yes</isExplain>
<!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
</thisQuestion>

<!-- XX -->
<thisQuestion>
<qNum>id1743351255:date1743351254</qNum>
<question>&lt;small> ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam มี.ค. 2568&lt;/small> &lt;br&gt;
  &lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
  การยุบกรมในกระทรวง ให้ตราเป็นกฎหมายใด
  &lt;br&gt;

</question>
<choice_A> พระราชบัญญัติ</choice_A>&lt;br&gt;
<choice_B> พระราชกฤษฎีกา</choice_B>>&lt;br&gt;
<choice_C> พระราชกำหนด</choice_C>&lt;br&gt;
<choice_D> กฎกระทรวง</choice_D>&lt;br&gt;
<choice_E>
</choice_E>
<correctAns>3</correctAns>
<!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
<explanation>&lt;br&gt;

  มาตรา ๗ ให้จัดระเบียบบริหารราชการส่วนกลาง ดังนี้ &lt;br&gt;&lt;br&gt;
  (๑) สำนักนายกรัฐมนตรี &lt;br&gt;
  (๒) กระทรวง หรือทบวงซึ่งมีฐานะเทียบเท่ากระทรวง &lt;br&gt;
  (๓) ทบวง ซึ่งสังกัดสำนักนายกรัฐมนตรีหรือกระทรวง&lt;br&gt;
  (๔) กรม หรือส่วนราชการที่เรียกชื่ออย่างอื่นและมีฐานะเป็นกรม ซึ่งสังกัดหรือไม่สังกัดสำนัก นายกรัฐมนตรี กระทรวงหรือทบวง&lt;br&gt;&lt;br&gt;

  มาตรา ๘ จัตวาการยุบส่วนราชการตามมาตรา ๗ ให้ตราเป็นพระราชกฤษฎีกา&lt;br&gt;

</explanation>
<isExplain>yes</isExplain>
<!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
</thisQuestion>

<!-- XX -->
<thisQuestion>
<qNum>id1743351257:date1743351254</qNum>
<question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam มี.ค. 2568&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
  &lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
  แผนปฏิบัติราชการของส่วนราชการ ให้จัดทำเป็นแผนกี่ปี
  &lt;br&gt;

</question>
<choice_A> 1 ปี</choice_A>&lt;br&gt;
<choice_B> 3 ปี</choice_B>>&lt;br&gt;
<choice_C> 5 ปี</choice_C>&lt;br&gt;
<choice_D> 10 ปี</choice_D>&lt;br&gt;
<choice_E>
</choice_E>
<correctAns>4</correctAns>
<!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
<explanation>&lt;br&gt;

  พ.ร.ฎ.ว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี &lt;br&gt;&lt;br&gt;

  มาตรา ๑๖ ให้ส่วนราชการจัดทำแผนปฏิบัติราชการของส่วนราชการนั้น โดยจัดทำเป็น &lt;strong&gt;แผนห้าปี &lt;/strong&gt; ซึ่งต้องสอดคล้องกับยุทธศาสตร์ชาติ แผนแม่บท แผนการปฏิรูปประเทศ แผนพัฒนาเศรษฐกิจและสังคมแห่งชาติ นโยบายของคณะรัฐมนตรีที่แถลงต่อรัฐสภา และแผนอื่นที่เกี่ยวข้อง&lt;br&gt;

</explanation>
<isExplain>yes</isExplain>
<!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
</thisQuestion>
<!-- XX -->
<thisQuestion>
<qNum>id1743351256:date1743351254</qNum>
<question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam มี.ค. 2568&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
  &lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
  ส่วนราชการในข้อใด เป็นการจัดบริหารราชการส่วนกลาง
  &lt;br&gt;

</question>
<choice_A> กรมที่ดิน</choice_A>&lt;br&gt;
<choice_B> กรุงเทพมหานคร</choice_B>>&lt;br&gt;
<choice_C> สำนักงานจังหวัดนนทบุรี</choice_C>&lt;br&gt;
<choice_D> สำนักงานเกษตรอำเภอเมืองปทุมธานี</choice_D>&lt;br&gt;
<choice_E>
</choice_E>
<correctAns>2</correctAns>
<!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
<explanation>&lt;br&gt;
  การจัดบริหารราชการส่วนกลาง ได้แก่ กระทรวง ทบวง กรม ในส่วนกลาง &lt;br&gt;&lt;br&gt;

  กรุงเทพมหานคร เป็นการจัดการปกครองท้องถิ่น รูปแบบพิเศษ&lt;br&gt;&lt;br&gt;

  การจัดการปกครองส่วนภูมิภาค มีลักษณะการแบ่งอำนาจให้แก่การบริหารราชการส่วนภูมิภาค หมายถึง การมอบอำนาจในการตัดสินใจ วินิจฉัย สั่งการให้แก่เจ้าหน้าที่ที่ไปประจำปฏิบัติงานในภูมิภาค&lt;br&gt;&lt;br&gt;

  สำนักงานจังหวัดและสำนักงานเกษตรจังหวัด เป็น การปกครองส่วนภูมิภาค&lt;br&gt;&lt;br&gt;

</explanation>
<isExplain>yes</isExplain>
<!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
<!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
</thisQuestion>

  <!-- ข้อสอบจริง กฎหมาย e-Exam 2567 -->
  
    <!-- ระวัง!!! เชคเฉลยอีกที A = 2;  B = 3; C = 4; D = 5 -->
    <!-- ทำเสร็จแล้ว save as เป็นไฟล์ xml แล้วเปลี่ยน(escape) &lt;br&gt; เป็น &lt;br&gt; และ อื่น ๆ เช่น <strong>  <div> -->
<!-- paper 2567  -->
  <!-- ================================================== -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1726443548:date1726443548</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. (Paper&#38;Pencil) ส.ค. 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
ส่วนราชการ ต้องจัดทำบัญชีต้นทุน ในงานบริการสาธารณะแต่ละประเภท ตามหลักเกณฑ์และวิธีการที่กำหนด โดยหน่วยงานใด
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> ก.พ.ร.</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> กรมบัญชีกลาง</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> สำนักงบประมาณ</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> สำนักงาน ก.พ.</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 3 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
พ.ร.ฎ.ว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี &lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๒๑ ให้ส่วนราชการจัดทำบัญชีต้นทุน ในงานบริการสาธารณะแต่ละประเภทขึ้น ตามหลักเกณฑ์ และวิธีการที่กรมบัญชีกลางกำหนด

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>
  
<!-- ========================================= -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1726443550:date1726443548</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. (Paper&#38;Pencil) ส.ค. 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
	&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
การจัดระเบียบบริหารราชการจังหวัด เป็นการจัดระเบียบบริหารรการแผ่นดินแบบใด
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> ส่วนกลาง</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> ส่วนภูมิภาค</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> ส่วนท้องถิ่น</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ไม่มีข้อใดถูก</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 3 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;

พ.ร.บ. ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๔ ให้จัดระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน ดังนี้&lt;br&gt;
(๑) ระเบียบบริหารราชการส่วนกลาง&lt;br&gt;
(๒) ระเบียบบริหารราชการส่วนภูมิภาค&lt;br&gt;
(๓) ระเบียบบริหารราชการส่วนท้องถิ่น&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๕๑ ให้จัดระเบียบบริหารราชการส่วนภูมิภาค ดังนี้ &lt;br&gt;
(๑) จังหวัด &lt;br&gt;
(๒) อำเภอ&lt;br&gt;&lt;br&gt;

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>
  
<!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1726443551:date1726443548</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. (Paper&#38;Pencil) ส.ค. 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
ในกรณีที่รองปลัดกระทรวงไม่สามารถปฏิบัติราชการได้ ปลัดกระทรวงสามารถแต่งตั้งข้าราชการในกระทรวงผู้ใด รักษาราการแทนได้
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> ผู้อำนวยการกอง</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> หัวหน้าฝ่าย หรือสูงกว่า</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> ผู้ที่ดำรงตำแหน่งเทียบเท่าหัวหน้าฝ่าย</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> บุคคลใดก็ได้ ที่ปลัดกระทรวงให้ความเห็นชอบ</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 2 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
พ.ร.บ. ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๔๔ ในกรณีที่ไม่มีผู้ดำรงตำแหน่งปลัดกระทรวง หรือมีแต่ไม่อาจปฏิบัติราชการได้ให้รอง ปลัดกระทรวงเป็นผู้รักษาราชการแทน ถ้ามีรองปลัดกระทรวงหลายคน ให้นายกรัฐมนตรีสำหรับสำนักนายกรัฐมนตรี หรือรัฐมนตรีว่าการกระทรวง แต่งตั้งรองปลัดกระทรวงคนใดคนหนึ่ง เป็นผู้รักษาราชการแทน ถ้าไม่มี ผู้ดำรงตำแหน่งรองปลัดกระทรวง หรือมีแต่ไม่อาจปฏิบัติราชการได้ ให้นายกรัฐมนตรีสำหรับสำนักนายกรัฐมนตรี หรือรัฐมนตรีว่าการกระทรวง แต่งตั้งข้าราชการในกระทรวงซึ่งดำรงตำแหน่งไม่ตํ่ากว่าอธิบดีหรือเทียบเท่าเป็น ผู้รักษาราชการแทน &lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;strong&gt;ในกรณีที่ไม่มีผู้ดำรงตำแหน่งรองปลัดกระทรวง หรือมีแต่ไม่อาจปฏิบัติราชการได้ ปลัดกระทรวงจะ แต่งตั้งข้าราชการในกระทรวงซึ่งดำรงตำแหน่งไม่ตํ่ากว่า ผู้อำนวยการกอง หรือเทียบเท่าเป็นผู้รักษาราชการแทน ก็ได้ &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>
  
<!-- ======================================== -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1726443552:date1726443548</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. (Paper&#38;Pencil) ส.ค. 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	ทหารทำหน้าที่เป็นพลขับ แต่ให้เพื่อนเอาน้ำมันไปขาย และนำเงินมาเป็นของตนเอง ผิดกฎหมายอาญาแบบใด
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> ยักยอกทรัพย์เป็นของตน (มาตรา ๑๔๗)</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> รับทรัพย์สิน สำหรับตนเองโดยมิชอบ (มาตรา ๑๔๙)</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> เข้ามีส่วนได้เสียเพื่อประโยชน์สำหรับตนเอง (มาตรา ๑๕๒)</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ปฏิบัติหรือละเว้นการปฏิบัติหน้าที่โดยมิชอบ (มาตรา ๑๕๗)</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 2 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
กฎหมายอาญา&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;div style = 'border: 2px solid #73AD21; padding: 5px;margin: 10px; font-size: small;'&gt;

มาตรา ๑๔๗ ผู้ใดเป็นเจ้าพนักงาน มีหน้าที่ซื้อ ทำ จัดการหรือรักษาทรัพย์ใด &lt;strong&gt;เบียดบังทรัพย์นั้นเป็นของตน&lt;/strong&gt; หรือเป็นของผู้อื่นโดยทุจริต หรือโดย
ทุจริตยอมให้ผู้อื่นเอาทรัพย์นั้นเสีย ต้องระวางโทษจำคุกตั้งแต่ห้าปีถึงยี่สิบปี หรือจำคุกตลอดชีวิต และปรับตั้งแต่หนึ่งแสนบาทถึงสี่แสนบาท
&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;

เข้าตามเงื่อนไขเบียดบังทรัพย์ คือ ทหารมีหน้าที่ขับรถ ถือว่าเป็นเจ้าหน้าที่ หน้าที่ส่วนหนึ่งคือ การดูแลรักษารถ และน้ำมันรถ แต่กลับอนุญาตให้ผู้อื่น นำไปขาย เป็นการกระทำที่ทุจริต เมื่อได้เงินมา ก็เอามาใช้เป็นของตน&lt;br&gt;&lt;br&gt;

เบียดบัง = ยักยอก &lt;br&gt;
(อ้างอิงตาม ฎีกาที่ 127/2536) &lt;br&gt;
จําเลยเป็นข้าราชการ มีเจตนาทุจริต เบียดบังเอาเงินนั้นเป็นของตน  มีความผิดฐานเป็นเจ้าพนักงานยักยอกทรัพย์ ตามประมวลกฎหมาย มาตรา 147&lt;br&gt;


</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>
  
<!-- =================================== -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1726443553:date1726443548</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. (Paper&#38;Pencil) ส.ค. 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
การจัดตั้งจังหวัด ต้องตราเป็นกฎหมายในข้อใด
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> กฎกระทรวง</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> พระราชกฤษฎีกา</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> พระราชกำหนด</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> พระราชบัญญัติ </choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 5 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
พ.ร.บ. ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๕๒ &lt;br&gt;
ให้รวมท้องที่หลาย ๆ อำเภอตั้งขึ้นเป็นจังหวัดมีฐานะเป็นนิติบุคคล&lt;br&gt;
การตั้ง ยุบ และเปลี่ยนแปลงเขตจังหวัด &lt;strong&gt;ให้ตราเป็นพระราชบัญญัติ&lt;/strong&gt;
        &lt;br&gt; &lt;br&gt; &lt;img src=&quot;asset:assets/data/images/act_decree_regulations.png&quot;&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;


</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>
  
<!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1726443554:date1726443548</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. (Paper&#38;Pencil) ส.ค. 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
ควบคุมอารมณ์ มีสติสัมปชัญญะในการตัดสินใจ และแก้ไขปัญหาด้วยวิธีที่เหมาะสม
ตรงกับมาตรฐานจริยธรรมข้อใด
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> ปฏิบัติหน้าที่อย่างเป็นธรรมและไม่เลือกปฏิบัติ</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> กล้าตัดสินใจและกระทำในสิ่งที่ถูกต้องชอบธรรม</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> ซื่อสัตย์สุจริต มีจิตสำนึกที่ดี และรับผิดชอบต่อหน้าที่ </choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> การดำรงตนเป็นแบบอย่างที่ดีและรักษาภาพ ลักษณ์ของทางราชการ</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 5 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;

เอกสาร Infographics ของ ก.พ. ในเมนูเรื่อง ตัวอย่างพฤติกรรม ตาม พ.ร.บ.มาตรฐานทางจริยธรรม


</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>
  
<!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1726443555:date1726443548</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. (Paper&#38;Pencil) ส.ค. 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
ถ้าการละเมิดเกิดจากเจ้าหน้าที่ ซึ่งไม่ได้สังกัดหน่วยงานของรัฐแห่งใด และกระทำละเมิดขณะปฏิบัติหน้าที่ ผู้ถูกละเมิดจะฟ้องใคร

&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> กรมบัญชีกลาง</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> สำนักงบประมาณ</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> กระทรวงการคลัง</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ฟ้องเจ้าหน้าที่โดยตรง </choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 4 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
	&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;การละเมิดของเจ้าหน้าที่ กระทำในขณะปฏิบัติหน้าที่ จะฟ้องเจ้าหน้าที่ไม่ได้ ต้องฟ้องหน่วยงานของเจ้าหน้าที่ให้รับผิดชอบความเสียหาย จากการละเมิดนั้น&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
พ.ร.บ.ความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่ &lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๔ ในพระราชบัญญัตินี้ &lt;br&gt;&lt;br&gt;

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;“เจ้าหน้าที่” หมายความว่า ข้าราชการ พนักงาน ลูกจ้าง หรือผู้ปฏิบัติงานประเภทอื่น ไม่ว่าจะเป็นการ แต่งตั้งในฐานะเป็นกรรมการ หรือฐานะอื่นใด&lt;br&gt;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;“หน่วยงานของรัฐ” หมายความว่า กระทรวง ทบวง กรม หรือส่วนราชการที่เรียกชื่ออย่างอื่น และมีฐานะเป็นกรม ราชการส่วนภูมิภาค ราชการส่วนท้องถิ่น และรัฐวิสาหกิจที่ตั้งขึ้นโดยพระราชบัญญัติ หรือพระราชกฤษฎีกา และให้หมายความรวมถึงหน่วยงานอื่นของรัฐ ที่มีพระราชกฤษฎีกา กำหนดให้เป็นหน่วยงานของรัฐตาม พระราชบัญญัตินี้ด้วย&lt;br&gt;

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;มาตรา ๕ หน่วยงานของรัฐ ต้องรับผิดต่อผู้เสียหายในผลแห่งละเมิด ที่เจ้าหน้าที่ของตนได้กระทำในการปฏิบัติหน้าที่ ในกรณีนี้ ผู้เสียหายอาจฟ้องหน่วยงานของรัฐดังกล่าว ได้โดยตรง แต่จะฟ้องเจ้าหน้าที่ไม่ได้ &lt;br&gt;

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&lt;strong&gt;ถ้าการละเมิด เกิดจากเจ้าหน้าที่ ซึ่งไม่ได้สังกัดหน่วยงานของรัฐแห่งใด ให้ถือว่ากระทรวงการคลัง เป็นหน่วยงานของรัฐ ที่ต้องรับผิด&lt;/strong&gt;ตามวรรคหนึ่ง &lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๖ ถ้าการกระทำละเมิดของเจ้าหน้าที่ มิใช่การกระทำในการปฏิบัติหน้าที่ เจ้าหน้าที่ต้องรับผิด ในการนั้นเป็นการเฉพาะตัว ในกรณีนี้ ผู้เสียหายอาจฟ้องเจ้าหน้าที่ได้โดยตรง แต่จะฟ้องหน่วยงานของรัฐไม่ได้ &lt;br&gt;



</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>
  
<!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1726443556:date1726443548</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. (Paper&#38;Pencil) ส.ค. 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
การบริหารราชการตามพระราชบัญญัติระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน จะต้องคำนึงถึง
หลักการใด

&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> เพื่อประโยชน์สุขของประชาชน</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> ความมีประสิทธิภาพ</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> ความคุ้มคำในเชิงภารกิจของรัฐ</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ถูกทุกข้อ</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 5 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;

พ.ร.บ. ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๓/๑ การบริหารราชการตามพระราชบัญญัตินี้ต้องเป็นไป&lt;strong&gt;เพื่อประโยชน์สุขของประชาชน&lt;/strong&gt; เกิดผลสัมฤทธิ์ต่อภารกิจของรัฐ &lt;strong&gt;ความมีประสิทธิภาพ ความคุ้มค่าในเชิงภารกิจแห่งรัฐ&lt;/strong&gt; การลดขั้นตอนการปฏิบัติงาน การลดภารกิจและยุบเลิกหน่วยงานที่ไม่จำเป็น การกระจายภารกิจและทรัพยากรให้แก่ท้องถิ่น การกระจายอำนาจตัดสินใจ การอำนวยความสะดวก และการตอบสนองความต้องการของประชาชน ทั้งนี้โดยมีผู้รับผิดชอบ ต่อผลของงาน &lt;br&gt;

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>
  
<!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1726443557:date1726443548</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. (Paper&#38;Pencil) ส.ค. 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
ข้อใดไม่อยู่ในหลักเกณฑ์การบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> เกิดประโยชน์สุขของประชาชน</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> ส่งเสริมการมีส่วนร่วมของประชาชน</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> มีประสิทธิภาพและเกิดความคุ้มค่าในเชิงภารกิจของภาครัฐ</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ประชาชนได้รับการอำนวยความสะดวกและได้รับการตอบสนองความต้องการ</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 3 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
พ.ร.ฎ.ว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี &lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๖ การบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี ได้แก่ การบริหารราชการเพื่อบรรลุเป้าหมาย ดังต่อไปนี้ &lt;br&gt;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;(๑) เกิดประโยชน์สุขของประชาชน&lt;br&gt;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;(๒) เกิดผลสัมฤทธิ์ต่อภารกิจของรัฐ&lt;br&gt;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;(๓) มีประสิทธิภาพ และเกิดความคุ้มค่า ในเชิงภารกิจของรัฐ&lt;br&gt;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;(๔) ไม่มีขั้นตอนการปฏิบัติงานเกินความจำเป็น&lt;br&gt;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;(๕) มีการปรับปรุงภารกิจของส่วนราชการ ให้ทันต่อสถานการณ์ &lt;br&gt;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;(๖) ประชาชนได้รับการอำนวยความสะดวก และได้รับการตอบสนองความต้องการ&lt;br&gt;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;(๗) มีการประเมินผลการปฏิบัติราชการ อย่างสม่ำเสมอ&lt;br&gt;&lt;br&gt;


</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>
  
<!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1726443558:date1726443548</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. (Paper&#38;Pencil) ส.ค. 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
นายกรัฐมนตรี สามารถให้ใครเป็นผู้ช่วยสั่งและปฏิบัติราชการได้

&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> รองนายกรัฐมนตรี </choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> เลขาธิการนายกรัฐมนตรี </choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> รัฐมนตรีประจำสำนักนายกรัฐมนตรี </choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ข้อ 1 และข้อ 3</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 5 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
พ.ร.บ. ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน&lt;br&gt;&lt;br&gt;


มาตรา ๑๐ สำนักนายกรัฐมนตรีมีอำนาจหน้าที่ตามที่กำหนดไว้ในกฎหมายว่าด้วยการปรับปรุง กระทรวง ทบวง กรม&lt;br&gt;&lt;br&gt;

สำนักนายกรัฐมนตรี มีนายกรัฐมนตรีเป็นผู้บังคับบัญชาข้าราชการ และรับผิดชอบในการกำหนดนโยบาย เป้าหมาย และผลสัมฤทธิ์ของงาน ในสำนักนายกรัฐมนตรี ให้สอดคล้องกับนโยบาย ที่คณะรัฐมนตรีแถลงไว้ต่อรัฐสภา หรือที่คณะรัฐมนตรีกำหนด หรืออนุมัติ
        &lt;strong&gt;โดยจะให้มีรองนายกรัฐมนตรี และรัฐมนตรีประจำสำนักนายกรัฐมนตรีเป็นผู้ช่วยสั่งและปฏิบัติราชการ&lt;/strong&gt;ก็ได้ &lt;br&gt;


</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>
  
<!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1726443559:date1726443548</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. (Paper&#38;Pencil) ส.ค. 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
ข้อใดไม่เกี่ยวกับการจัดทำแผนปฏิบัติราชการ ของหน่วยราชการ
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> ต้องจัดทำแผนปฏิบัติราชการ ไว้เป็นการล่วงหน้า </choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> การบริหารราชการแบบบูรณาการ</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> ส่วนราชการจัดทำแผนทุก 5 ปี </choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ส่วนราชการจัดทำแพลตฟอร์มดิจิทัลกลาง</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 5 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
	สำนักงานพัฒนารัฐบาลดิจิทัล (องค์การมหาชน) เป็นผู้จัดทำแพลตฟอร์มดิจิทัลกลาง แต่ ส่วนราชการเป็นผู้ใช้&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
พ.ร.ฎ.ว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี &lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๙ การบริหารราชการเพื่อให้เกิดผลสัมฤทธิ์ต่อภารกิจของรัฐ ให้ส่วนราชการปฏิบัติ ดังต่อไปนี้ &lt;br&gt;
        &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;(๑) ก่อนจะดำเนินการตามภารกิจใด &lt;strong&gt;ส่วนราชการต้องจัดทำแผนปฏิบัติราชการ ไว้เป็นการล่วงหน้า&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;
        &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;(๒) การกำหนดแผนปฏิบัติราชการ ของส่วนราชการตาม (๑) ต้องมีรายละเอียดของขั้นตอน ระยะเวลา และงบประมาณ
        ที่จะต้องใช้ในการดำเนินการของแต่ละขั้นตอน เป้าหมายของภารกิจ ผลสัมฤทธิ์ของภารกิจ และตัวชี้วัดความสำเร็จของภารกิจ&lt;br&gt;
        &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;(๓) ส่วนราชการต้องจัดให้มีการติดตาม และประเมินผลการปฏิบัติตามแผนปฏิบัติราชการ ตามหลักเกณฑ์และวิธีการที่ส่วนราชการกำหนดขึ้น ซึ่งต้องสอดคล้องกับมาตรฐานที่ ก.พ.ร. กำหนด&lt;br&gt;
        &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;(๔) ในกรณีที่การปฏิบัติภารกิจ หรือการปฏิบัติตามแผนปฏิบัติราชการ เกิดผลกระทบต่อ ประชาชน ให้เป็นหน้าที่ของส่วนราชการ ที่จะต้องดำเนินการแก้ไข หรือบรรเทาผลกระทบนั้น หรือเปลี่ยนแผนปฏิบัติราชการให้เหมาะสม&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๑๐ ในกรณีที่ภารกิจใด มีความเกี่ยวข้องกับหลายส่วนราชการ หรือเป็นภารกิจที่ใกล้เคียง หรือต่อเนื่องกัน ให้ส่วนราชการที่เกี่ยวข้องนั้น กำหนดแนวทางการปฏิบัติราชการ &lt;strong&gt;เพื่อให้เกิดการบริหารราชการแบบบูรณาการร่วมกัน&lt;/strong&gt; โดยมุ่งให้เกิดผลสัมฤทธิ์ต่อภารกิจของรัฐ&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๑๖ ให้ส่วนราชการจัดทำแผนปฏิบัติราชการของส่วนราชการนั้น &lt;strong&gt;โดยจัดทำเป็นแผนห้าปี&lt;/strong&gt; ซึ่งต้องสอดคล้องกับยุทธศาสตร์ชาติ แผนแม่บท แผนการปฏิรูปประเทศ แผนพัฒนาเศรษฐกิจและสังคมแห่งชาติ นโยบายของคณะรัฐมนตรีที่แถลงต่อรัฐสภา และแผนอื่นที่เกี่ยวข้อง&lt;br&gt;&lt;br&gt;

ในวาระเริ่มแรก ให้&lt;strong&gt;สำนักงานพัฒนารัฐบาลดิจิทัล (องค์การมหาชน) จัดให้มี แพลตฟอร์มดิจิทัลกลาง&lt;/strong&gt; เพื่อให้ส่วนราชการใช้ในการบริการประชาชน และการติดต่อประสานงาน ระหว่างกันได้ ภายในเก้าสิบวัน นับแต่วันที่พระราชกฤษฎีกานี้ใช้บังคับ &lt;br&gt;


</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>
  
<!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1726443560:date1726443548</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. (Paper&#38;Pencil) ส.ค. 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	นายอัศนีย์ ผู้อำนวยการแขวงการทาง กรมทางหลวง มีคำสั่งให้ นายอวยชัย ขับรถบรรทุกในการปฏิบัติราชการ ขณะขับรถตามปกติ มีรถตัดหน้ากระทันหัน ทำให้เกิดอุบัติเหตุ รถยนต์ผู้อื่นได้รับความเสียหาย ผู้เสียหายจะต้องฟ้องใคร

&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> ฟ้องนายอวยชัย</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> ฟ้องนายอัศนีย์ ผู้บังคับบัญชา</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> ฟ้องกรมทางหลวง</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ถูกทั้งข้อ 1 และข้อ 3</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 4 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
	กรณีนี้ การละเมิดเกิดขึ้นในขณะปฏิบัติหน้าที่ราชการ และเป็นการทำงานตามปกติ ไม่ได้เกิดจากความประมาท หรือจงใจขับรถชนรถผู้อื่น กรณีนี้ หน่วยงานต้นสังกัดต้องรับผิดชอบ ส่วนหน่วยงานจะให้นายอวยชัยมีส่วนร่วมรับผิดด้วยหรือไม่นั้น ก็ต้องพิจารณาดูรายละเอียดอีกที 
	
พ.ร.บ.ความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่ &lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๕ หน่วยงานของรัฐ ต้องรับผิดต่อผู้เสียหายในผลแห่งละเมิด ที่เจ้าหน้าที่ของตนได้กระทำในการปฏิบัติหน้าที่ ในกรณีนี้ ผู้เสียหายอาจฟ้องหน่วยงานของรัฐดังกล่าว ได้โดยตรง แต่จะฟ้องเจ้าหน้าที่ไม่ได้ &lt;br&gt;&lt;br&gt;

ถ้าการละเมิด เกิดจากเจ้าหน้าที่ ซึ่งไม่ได้สังกัดหน่วยงานของรัฐแห่งใด ให้ถือว่ากระทรวงการคลัง เป็นหน่วยงานของรัฐ ที่ต้องรับผิดตามวรรคหนึ่ง&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๖ ถ้าการกระทำละเมิดของเจ้าหน้าที่ มิใช่การกระทำในการปฏิบัติหน้าที่ เจ้าหน้าที่ต้องรับผิด ในการนั้นเป็นการเฉพาะตัว ในกรณีนี้ ผู้เสียหายอาจฟ้องเจ้าหน้าที่ได้โดยตรง แต่จะฟ้องหน่วยงานของรัฐไม่ได้ &lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๗ ในคดีที่ผู้เสียหายฟ้องหน่วยงานของรัฐ ถ้าหน่วยงานของรัฐเห็นว่า เป็นเรื่องที่เจ้าหน้าที่ต้องรับผิด หรือต้องร่วมรับผิด หรือในคดีที่ผู้เสียหายฟ้องเจ้าหน้าที่ ถ้าเจ้าหน้าที่เห็นว่าเป็นเรื่องที่หน่วยงานของรัฐต้องรับผิด หรือต้องร่วมรับผิด หน่วยงานของรัฐ หรือเจ้าหน้าที่ดังกล่าว มีสิทธิขอให้ศาลที่พิจารณาคดีนั้นอยู่ เรียกเจ้าหน้าที่ หรือหน่วยงานของรัฐ แล้วแต่กรณี เข้ามาเป็นคู่ความในคด


</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>
  
<!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1726443561:date1726443548</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. (Paper&#38;Pencil) ส.ค. 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
ผู้ใดทำหน้าที่เป็นประธาน คณะบุคคลผู้ทำหน้าที่ไกล่เกลี่ยและประนอมข้อพิพาท ทางอาญาที่สามารถยอมความกันได้ ซึ่ง คู่กรณีฝ่ายใดฝ่ายหนึ่ง มีภูมิลำเนาอยู่ในเขตอำเภอนั้น
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> ปลัดอำเภอที่ได้รับมอบหมาย</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> พนักงานอัยการประจำจังหวัด</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> ไม่สามารถไกล่เกลี่ยข้อพิพาททางอาญาได้ </choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ข้อ 1 หรือข้อ 2</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 5 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;

พ.ร.บ. ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๖๑/๒ ในอำเภอหนึ่ง ให้มีคณะบุคคล ผู้ทำหน้าที่ไกล่เกลี่ยและประนอมข้อพิพาท ของประชาชนที่คู่กรณีฝ่ายใดฝ่ายหนึ่ง มีภูมิลำเนาอยู่ในเขตอำเภอ ในเรื่องที่พิพาททางแพ่ง เกี่ยวกับที่ดินมรดก และข้อ พิพาททางแพ่งอื่น ที่มีทุนทรัพย์ไม่เกินสองล้านบาท หรือมากกว่านั้น ตามที่กำหนดในพระราชกฤษฎีกา&lt;br&gt;&lt;br&gt;

ให้นายอำเภอโดยความเห็นชอบของคณะกรมการจังหวัด จัดทำบัญชีรายชื่อบุคคล ที่จะทำหน้าที่เป็นคณะ บุคคลผู้ทำหน้าที่ไกล่เกลี่ย และประนอมข้อพิพาท โดยคัดเลือกจากบุคคลที่มีความรู้ หรือมีประสบการณ์เหมาะสม กับการทำหน้าที่ไกล่เกลี่ยข้อพิพาท &lt;br&gt;&lt;br&gt;

เมื่อมีข้อพิพาทเกิดขึ้นและคู่พิพาทตกลงยินยอมให้ใช้วิธีการไกล่เกลี่ยข้อพิพาทให้ศู่พิพาทแต่ละฝ่ายเลือก บุคคลจากบัญชีรายชื่อ ตามวรรคสองฝ่ายละหนึ่งคน และ&lt;strong&gt;ให้นายอำเภอ พนักงานอัยการประจำจังหวัดหรือ ปลัดอำเภอที่ได้รับมอบหมายคนหนึ่งเป็นประธาน&lt;/strong&gt; เพื่อทำหน้าที่เป็นคณะบุคคลผู้ทำหน้าที่ไกล่เกลี่ย และประนอมข้อพิพาท


</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>
  
<!-- ================================= -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1726443562:date1726443548</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. (Paper&#38;Pencil) ส.ค. 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
กฎหมายในข้อใดมีความสัมพันธ์กับ พ.ร.บ.ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน มากที่สุด
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> พ.ร.บ.มาตรฐานทางจริยธรรม</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> พ.ร.บ.วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> พ.ร.บ.ความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่ </choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> พ.ร.ฎ.ว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดีี </choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 5 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
	
	พ.ร.ฎ.ว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดีี ออกตามความใน พ.ร.บ.ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน จึงมีความสัมพันธ์กันมากที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;

เหตุผลในการตรา พ.ร.ฎ.ว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดีี &lt;br&gt;&lt;br&gt;

เนื่องจาก มาตรา ๓/๑ แห่งพระราชบัญญัติระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน พ.ศ. ๒๕๓๔ ซึ่งแก้ไขเพิ่มเติมโดย พระราชบัญญัติ ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน (ฉบับที่ ๕) พ.ศ. ๒๕๔๕ บัญญัติให้ การกำหนดกลไก เกณฑ์ และวิธีการ ในการปฏิบัติราชการ และการสั่งการ ให้ส่วนราชการ และข้าราชการปฏิบัติราชการ เพื่อให้เกิดการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี กระทำโดยตราเป็น พระราชกฤษฎีกา จึงจำเป็นต้องตราพระราชกฤษฎีกานี้ (พ.ร.ฎ.ว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดีี)&lt;br&gt;


</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>
  
<!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1726443563:date1726443548</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. (Paper&#38;Pencil) ส.ค. 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	พ.ร.ฎ.ว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี กำหนดให้ผู้ใด ต้องรับฟังความคิดเห็นของประชาชนผู้รับบริการ เพื่อให้มีการปรับปรุง วิธีปฏิบัติราชการให้เหมาะสม
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> ข้าราชการ</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> พนักงานราชการ</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> ลูกจ้าง</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ถูกทุกข้อ</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 2 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
พ.ร.ฎ.ว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี &lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๘ ในการบริหารราชการเพื่อประโยชน์สุขของประชาชน ส่วนราชการจะต้องดำเนินการ โดยถือว่าประชาชนเป็นศูนย์กลางที่จะได้รับการบริการจากรัฐ และจะต้องมีแนวทางการบริหารราชการ ดังต่อไปนี้ &lt;br&gt;

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;(๑) การกำหนดภารกิจของรัฐ และส่วนราชการต้องเป็นไปเพื่อวัตถุประสงค์ตามมาตรา ๗ และสอดคล้องกับแนวนโยบายแห่งรัฐ และนโยบายของคณะรัฐมนตรี ที่แถลงต่อรัฐสภา &lt;br&gt;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;(๒) การปฏิบัติภารกิจของส่วนราชการ ต้องเป็นไปโดยซื่อสัตย์สุจริต สามารถตรวจสอบได้ และมุ่งให้เกิดประโยชน์สุขแก่ประชาชนทั้งในระด้บประเทศ และท้องถิ่น&lt;br&gt;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;(๓) ก่อนเริ่มดำเนินการ ส่วนราชการต้องจัดให้มีการศึกษา วิเคราะห์ผลดีและผลเสียให้ครบถ้วน ทุกด้าน กำหนดขั้นตอนการดำเนินการที่โปร่งใส มีกลไกตรวจสอบการดำเนินการ ในแต่ละขั้นตอน ในกรณีที่ภารกิจใดจะมีผลกระทบต่อประชาชน ส่วนราชการต้องดำเนินการรับฟังความคิดเห็นของ ประชาชน หรือชี้แจงทำความเข้าใจ เพื่อให้ประชาชนได้ตระหนักถึงประโยชน์ ที่ส่วนรวมจะได้รับจากภารกิจนั้น&lt;br&gt;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;(๔) &lt;strong&gt;ให้เป็นหน้าที่ของข้าราชการ ที่จะต้องคอยรับฟังความคิดเห็น และความพึงพอใจของสังคม โดยรวม และประชาชนผู้รับบริการ เพื่อปรับปรุง หรือเสนอแนะต่อผู้บังคับบัญชา เพื่อให้มีการปรับปรุง วิธีปฏิบัติราชการให้เหมาะสม&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;(๕) ในกรณีที่เกิดปัญหาและอุปสรรค จากการดำเนินการ ให้ส่วนราชการดำเนินการแก้ไข ปัญหาและอุปสรรคนั้นโดยเร็ว ในกรณีที่ปัญหาหรืออุปสรรคนั้น เกิดขึ้นจากส่วนราชการอื่น หรือระเบียบ ข้อบังคับที่ออกโดยส่วนราชการอื่น ให้ส่วนราชการ แจ้งให้ส่วนราชการที่เกี่ยวข้องทราบ เพื่อดำเนินการแก้ไข ปรับปรุงโดยเร็วต่อไป และให้แจ้ง ก.พ.ร. ทราบด้วย&lt;br&gt;
</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>
  
<!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1726443564:date1726443548</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. (Paper&#38;Pencil) ส.ค. 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;

ข้อใดกล่าวถูกต้อง ตาม พ.ร.บ.ความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่ 
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> ฟ้องเจ้าหน้าที่ผู้กระทำละเมิดที่มิได้เกิดขึ้นขณะปฏิบัติหน้าที่ราชการ</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> ฟ้องเจ้าหน้าที่ผู้กระทำละเมิด เฉพาะกรณีที่การละเมิดเกิดขึ้นขณะปฏิบัติหน้าที่ราชการ</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> ฟ้องหน่วยงานของรัฐซึ่งเป็นต้นสังกัดของเจ้าหน้าที่ที่กระทำละเมิด ในทุกกรณี </choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ผู้ถูกกระทำละเมิดมีสิทธิเลือก ฟ้องหน่วยงานต้นสังกัดหรือตัวเจ้าหน้าที่ ก็ได้ </choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 2 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;

พ.ร.บ.ความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่ มีจุดประสงค์หลักคือ การสร้างความเป็นธรรมให้เจ้าหน้าที่ คือ ถ้าการปฏิบัติหน้าที่ราชการแล้วไปละเมิดผู้อื่น หน่วยงานต้องรับผิดชอบ อีกทั้ง ถ้ามีเจ้าหน้าที่หลายคนมีส่วนร่วมกระทำละเมิด ก็ไม่เอาหลักเหมาเข่ง (หลักลูกหนี้ร่วม) มาใช้ คือ เจ้าหน้าที่จะรับผิดชอบเฉพาะส่วนของตัวเอง ไม่เหมารวมทั้งหมด แต่ถ้าการกระทำละเมิด ไม่เกี่ยวกับราชการ หรือ เป็นการกระทำในขณะปฏิบัติหน้าที่แต่เป็นการจงใจละเมิด หรือทำไปด้วยความประมาทอย่างร้ายแรง อย่างนี้ หน่วยงานไม่ต้องรับผิดชอบ ผู้เสียหายต้องฟ้องเจ้าหน้าที่ จะฟ้องหน่วยงานไม่ได้&lt;br&gt;&lt;br&gt;



พ.ร.บ.ความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่ &lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๕ &lt;strong&gt;หน่วยงานของรัฐ ต้องรับผิดต่อผู้เสียหายในผลแห่งละเมิด ที่เจ้าหน้าที่ของตนได้กระทำในการปฏิบัติหน้าที่&lt;/strong&gt; ในกรณีนี้ ผู้เสียหายอาจฟ้องหน่วยงานของรัฐดังกล่าว ได้โดยตรง แต่จะฟ้องเจ้าหน้าที่ไม่ได้ &lt;br&gt;&lt;br&gt;

ถ้าการละเมิด เกิดจากเจ้าหน้าที่ ซึ่งไม่ได้สังกัดหน่วยงานของรัฐแห่งใด ให้ถือว่ากระทรวงการคลัง เป็นหน่วยงานของรัฐ ที่ต้องรับผิดตามวรรคหนึ่ง&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๖ &lt;strong&gt;ถ้าการกระทำละเมิดของเจ้าหน้าที่ มิใช่การกระทำในการปฏิบัติหน้าที่ เจ้าหน้าที่ต้องรับผิด ในการนั้นเป็นการเฉพาะตัว&lt;/strong&gt; ในกรณีนี้ ผู้เสียหายอาจฟ้องเจ้าหน้าที่ได้โดยตรง แต่จะฟ้องหน่วยงานของรัฐไม่ได้ &lt;br&gt;&lt;br&gt;

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>
  
<!-- =================================== -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1726443565:date1726443548</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. (Paper&#38;Pencil) ส.ค. 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
ผู้ที่จะดำเนินการพิจารณาทางปกครองได้ จะต้องมีคุณสมบัติตามข้อใด
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> บรรลุนิติภาวะ</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> ผู้ที่ถูกกระทบสิทธิ </choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> กฎหมายสั่งให้อำนาจ</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ถูกทุกข้อ</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 4 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;


&lt;div style = 'border: 2px solid #73AD21; padding: 5px;margin: 10px; font-size: small;'&gt;
พ.ร.บ.วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง&lt;br&gt;&lt;br&gt;

“การพิจารณาทางปกครอง” หมายความว่า การเตรียมการและการดำเนินการของเจ้าหน้าที่ เพื่อจัดให้มีคำสั่งทางปกครอง&lt;br&gt;&lt;br&gt;

“เจ้าหน้าที่” หมายความว่า บุคคล คณะบุคคล หรือนิติบุคคล ซึ่งใช้อำนาจ หรือได้รับมอบ ให้ใช้อำนาจทางปกครองของรัฐ ในการดำเนินการอย่างหนึ่งอย่างใด ตามกฎหมาย ไม่ว่าจะเป็น การจัดตั้งขึ้นในระบบราชการ รัฐวิสาหกิจ หรือกิจการอื่นของรัฐ หรือไม่ก็ตาม
&lt;/div&gt;

จากตัว พ.ร.บ. จะเห็นว่า เจ้าหน้าที่เท่านั้น ที่มีสิทธิในการทำคำสั่งทางปกครอง และ คนที่จะเป็นเจ้าหน้าที่ ก็ต้องได้รับมอบให้สามารถใช้อำนาจตามกฎหมาย พูดง่าย ๆ ก็คือ กฎหมายต้องให้อำนาจบุคคลนั้นไว้ เช่น นายกเทศมนตรี กฎหมาย (พ.ร.บ.ควบคุมอาคาร) ให้อำนาจสามารถสั่งรื้อถอนอาคารได้ &lt;br&gt;&lt;br&gt;

คนที่บรรลุนิติภาวะ แต่ไม่มีอำนาจตามกฎหมาย ก็เป็นเจ้าหน้าที่ไม่ได้&lt;br&gt;&lt;br&gt;

ยิ่งคนที่ถูกกระทบสิทธิ ถือว่า มีส่วนร่วม เช่น เป็นคู่กรณี เป็นญาติ พี่น้อง สามี-ภรรยา ของคู่กรณี อย่างนี้เป็นต้น ซึ่ง พ.ร.บ.นี้ เขียนห้ามไว้อย่างชัดเจนว่า ไม่สามารถทำการพิจารณาทางปกครองได้ เพราะจะทำให้การพิจารณาทางปกครอง ไม่เป็นกลาง 
&lt;br&gt;&lt;br&gt;



</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>
  
<!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1726443566:date1726443548</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. (Paper&#38;Pencil) ส.ค. 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
สำนักงานรัฐมนตรี มีอำนาจหน้าที่อะไร
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> ราชการในพระองค์ </choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> ราชการทางการเมือง</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> ราชการประจำทั่วไป</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> บังคับบัญชาข้าราชการในกระทรวง</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 3 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;

พ.ร.บ. ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๒๒ &lt;strong&gt;สำนักงานรัฐมนตรีมีอำนาจหน้าที่เกี่ยวกับราชการทางการเมือง&lt;/strong&gt; มีเลขานุการรัฐมนตรีซึ่ง เป็นข้าราชการการเมืองเป็นผู้บังคับบัญชาข้าราชการ และรับผิดชอบในการปฏิบัติราชการของสำนักงานรัฐมนตรี ขึ้นตรงต่อรัฐมนตรีว่าการกระทรวง และจะให้มีผู้ช่วยเลขานุการรัฐมนตรีซึ่งเป็นข้าราชการการเมืองคนหนึ่งหรือ หลายคนเป็นผู้ช่วยสั่งหรือปฏิบัติราชการแทนเลขานุการรัฐมนตรีก็ได้ &lt;br&gt;&lt;br&gt;

ตัวเลือก "บังคับบัญชาข้าราชการในกระทรวง" ไม่ถูกเพราะ สำนักงานรัฐมนตรี  มีเลขานุการรัฐมนตรี เป็นผู้บังคับบัญชาข้าราชการในสำนักงานรัฐมนตรี เท่านั้น ไม่ใช่ทั้งกระทรวง เพราะ การบังคับบัญชาข้าราชการในกระทรวง เป็นอำนาจหน้าที่ของรัฐมนตรีว่าการกระทรวง&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๒๐  ภายใต้บังคับบทบัญญัติมาตรา ๑๑ ในกระทรวงหนึ่ง &lt;strong&gt;ให้มีรัฐมนตรีว่าการกระทรวงคนหนึ่ง เป็นผู้บังคับบัญชาข้าราชการ&lt;/strong&gt; และรับผิดชอบในการกำหนดนโยบาย เป้าหมาย และผลสัมฤทธิ์ของงาน&lt;strong&gt;ในกระทรวง&lt;/strong&gt; ให้สอดคล้องกับนโยบาย ที่คณะรัฐมนตรีแถลงไว้ต่อรัฐสภา หรือที่คณะรัฐมนตรีกำหนด หรืออนุมัติ โดยจะให้มีรัฐมนตรีช่วยว่าการกระทรวง เป็นผู้ช่วยสั่งและปฏิบัติราชการก็ได้

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>
  
<!-- ============================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1726443567:date1726443548</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. (Paper&#38;Pencil) ส.ค. 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;

จุดประสงค์ของ การกำหนดเงื่อนไขในคำสั่งทางปกครอง เช่น การกำหนดให้การเริ่มมีผล เป็นต้น คือข้อใด﻿﻿﻿
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> เพื่อง่ายต่อความเข้าใจ</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> เพื่อเป็นหลักฐานในการสั่งการนั้น</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> เพื่อบรรลุวัตถุประสงค์ของกฎหมาย</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> เพื่อให้คำสั่งทางปกครองมีความชัดเจนไม่กำกวม</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 4 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
พ.ร.บ.วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๓๙ การออกคำสั่งทางปกครอง &lt;strong&gt;เจ้าหน้าที่อาจกำหนดเงื่อนไขใด ๆ ได้เท่าที่จำเป็น เพื่อให้บรรลุวัตถุประสงค์ของกฎหมาย&lt;/strong&gt; เว้นแต่กฎหมาย จะกำหนดข้อจำกัดดุลพินิจเป็นอย่างอื่น&lt;br&gt;&lt;br&gt;

การกำหนดเงื่อนไขตามวรรคหนึ่ง ให้หมายความรวมถึง การกำหนดเงื่อนไขในกรณี ดังต่อไปนี้ ตามความเหมาะสม แก่กรณีด้วย&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;(๑) การกำหนดให้สิทธิ หรือภาระหน้าที่เริ่มมีผล หรือสิ้นผล ณ เวลาใดเวลาหนึ่ง &lt;br&gt;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;(๒) การกำหนดให้การเริ่มมีผล หรือสิ้นผลของสิทธิ หรือภาระหน้าที่ ต้องขึ้นอยู่กับเหตุการณ์ในอนาคตที่ไม่แน่นอน&lt;br&gt;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;(๓) ข้อสงวนสิทธิที่จะยกเลิกคำสั่งทางปกครอง&lt;br&gt;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;(๔) การกำหนดให้ผู้ได้รับประโยชน์ ต้องกระทำ หรืองดเว้นกระทำ หรือต้องมีภาระหน้าที่ หรือยอมรับภาระหน้าที่ หรือความรับผิดชอบบางประการ หรือการกำหนดข้อความในการจัดให้มี เปลี่ยนแปลง หรือเพิ่มข้อกำหนดดังกล่าว

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>
  
<!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1726443568:date1726443548</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. (Paper&#38;Pencil) ส.ค. 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
ข้อใดเป็นการลดขั้นตอนการปฏิบัติงาน
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> ระบบเครือข่ายสารสนเทศกลาง</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> การทบทวนภารกิจ</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> การกระจายอำนาจการตัดสินใจ </choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> องค์การแห่งการเรียนรู้ </choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 4 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
	
	&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;ข้อ 1: ระบบเครือข่ายสารสนเทศกลาง เป็นเรื่อง การอำนวยความสะดวก และการตอบสนองความต้องการของประชาชน (หมวด ๗)&lt;br&gt;
	&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;ข้อ 2: การทบทวนภารกิจ เป็นเรื่อง การปรับปรุงภารกิจของส่วนราชการ (หมวด ๖)&lt;br&gt;
	&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;ข้อ 4: องค์การแห่งการเรียนรู้  เป็นเรื่อง การบริหารราชการเพื่อให้เกิดผลสัมฤทธิ์ต่อภารกิจของรัฐ (หมวด ๓)&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
	
พ.ร.ฎ.ว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี &lt;br&gt;&lt;br&gt;

หมวด ๕ การลดขั้นตอนการปฏิบัติงาน&lt;br&gt;&lt;br&gt;
มาตรา ๒๗ ให้ส่วนราชการจัดให้มีการกระจายอำนาจการตัดสินใจ เกี่ยวกับ การสั่ง การอนุญาต การอนุมัติ การปฏิบัติราชการ หรือการดำเนินการอื่นใด ของผู้ดำรงตำแหน่งใด ให้แก่ผู้ดำรงตำแหน่งที่มี หน้าที่รับผิดชอบ ในการดำเนินการในเรื่องนั้นโดยตรง เพื่อให้เกิดความรวดเร็ว และลดขั้นตอนการปฏิบัติราชการ ทั้งนี้ ในการกระจายอำนาจการจัดสินใจดังกล่าว ต้องมุ่งผล ให้เกิดความสะดวก และรวดเร็ว ในการบริการประชาชน&lt;br&gt;&lt;br&gt;

เมื่อได้มีการกระจายอำนาจ การจัดสินใจตามวรรคหนึ่งแล้ว ให้ส่วนราชการกำหนดหลักเกณฑ์ การควบคุม ติดตาม และกำกับดูแลการใช้อำนาจ และความรับผิดชอบ ของผู้รับมอบอำนาจและผู้มอบอำนาจไว้ด้วย หลักเกณฑ์ดังกล่าว ต้องไม่สร้างขั้นตอน หรือการกลั่นกรองงาน ที่ไม่จำเป็นในการปฏิบัติงาน ของข้าราชการ ในการนี้ หากสามารถใช้เทคโนโลยีสารสนเทศ หรือโทรคมนาคม แล้วจะเป็นการลดขั้นตอน เพิ่มประสิทธิภาพ และประหยัดค่าใช้จ่าย รวมทั้งไม่เกิดผลเสียหายแก่ราชการ ให้ส่วนราชการดำเนินการ ให้ข้าราชการ ใช้เทคโนโลยีสารสนเทศ หรือโทรคมนาคม ตามความเหมาะสมและกำลังเงินงบประมาณ&lt;br&gt;&lt;br&gt;

เมื่อส่วนราชการใดได้มีการกระจายอำนาจการจัดสินใจตามวรรคหนึ่ง หรือได้มีการใช้เทคโนโลยี สารสนเทศหรือโทรคมนาคมตามวรรคสองแล้ว ให้ส่วนราชการนั้น เผยแพร่ให้ประชาชนทราบ เป็นการทั่วไป &lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๒๘ เพื่อประโยชน์ในการกระจายอำนาจการจัดสินใจ ตามมาตรา ๒๗ ก.พ.ร. ด้วยความเห็นชอบของคณะรัฐมนตรี จะกำหนดหลักเกณฑ์และวิธีการ หรือแนวทางในการกระจายอำนาจ การจัดสินใจ ความรับผิดชอบ ระหว่างผู้มอบอำนาจ และผู้รับมอบอำนาจ และการลดขั้นตอนในการปฎิบัติ ราชการ ให้ส่วนราชการถือปฎิบัติก็ได้ &lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๒๙ ในการปฏิบัติงาน ที่เกี่ยวข้องกับการบริการประชาชน หรือการติดต่อประสานงาน ระหว่างส่วนราชการด้วยกัน ให้ส่วนราชการ แต่ละแห่งจัดทำแผนภูมิ ขั้นตอนและระยะเวลาการดำเนินการ รวมทั้งรายละเอียดอื่น ๆ ที่เกี่ยวข้องในแต่ละขั้นตอน เปิดเผยไว้ ณ ที่ทำการของส่วนราชการ และในระบบ เครือข่ายสารสนเทศ ของส่วนราชการ เพื่อให้ประชาชน หรือผู้ที่เกี่ยวข้องเข้าตรวจดูได้ &lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๓๐ ในกระทรวงหนึ่ง ให้เป็นหน้าที่ของปลัดกระทรวง ที่จะต้องจัดให้ส่วนราชการภายในกระทรวง ที่รับผิดชอบ ปฏิบัติงานเกี่ยวกับการบริการประชาชน ร่วมกันจัดตั้งศูนย์บริการร่วม เพื่ออำนวยความ สะดวกแก่ประชาชน ในการที่จะต้องปฏิบัติตามกฎหมาย หรือกฎอื่นใด ทั้งนี้ เพื่อให้ประชาชนสามารถติดต่อ สอบถาม ขอทราบข้อมูล ขออนุญาต หรือขออนุมัติในเรื่องใด ๆ ที่เป็นอำนาจหน้าที่ของส่วนราชการ ในกระทรวงเดียวกัน โดยติดต่อเจ้าหน้าที่ ณ ศูนย์บริการร่วมเพียงแห่งเดียว&lt;br&gt;

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>
  
<!-- =================================== -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1726443569:date1726443548</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. (Paper&#38;Pencil) ส.ค. 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
เหตุผลที่ส่วนราชการ ไม่จำเป็นต้องถือราคาต่ำสุด ในการจัดซื้อจัดจ้าง คือข้อใด
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> วัตถุประสงค์ในการใช้ </choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> คุณภาพและความประหยัด</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> การดูแลรักษาและความคุ้มค่า</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ถูกทุกข้อ</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 2 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;

พ.ร.ฎ.ว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี &lt;br&gt;&lt;br&gt;
        &lt;div style = 'border: 2px solid #73AD21; padding: 5px;margin: 10px; font-size: small;'&gt;
มาตรา ๒๓ ในการจัดซื้อหรือจัดจ้าง ให้ส่วนราชการดำเนินการ โดยเปิดเผยและเที่ยงธรรม โดยพิจารณาถึงประโยชน์ และผลเสียทางสังคม ภาระต่อประชาชน คุณภาพ วัตถุประสงค์ที่จะใช้ ราคา และประโยชน์ระยะยาว ของส่วนราชการที่จะได้รับประกอบกัน&lt;br&gt;&lt;br&gt;

        &lt;strong&gt;ในกรณีที่วัตถุประสงค์ในการใช้ เป็นเหตุให้ต้องคำนึงถึงคุณภาพ และการดูแลรักษาเป็นสำคัญ ให้สามารถกระทำได้ โดยไม่ต้องถือราคาตํ่าสุดในการเสนอซื้อหรือจ้างเสมอไป&lt;/strong&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;br&gt;&lt;br&gt;
        จะเห็นว่า คุณภาพอย่างเดียว หรือการดูแลรักษา ไม่เป็นเหตุให้ไม่ต้องพิจารณาราคาต่ำสุด คือ ถ้าจุดประสงค์ในการใช้ไม่เกี่ยวกับว่า ต้องคุณภาพดี เพราะต้องใช้งานหนักพิเศษ ถ้าคุณภาพไม่ดีจะเสียงาน อย่างนี้เป็นต้น
        จึงจะสามารถเอาเรื่องคุณภาพมาเป็นเหตุผลในการเลือกสินค้าที่มีราคาสูงกว่าได้ ข้อจุดประสงค์การใช้งาน จึงเป็นตัวเลือกที่ถูกต้องที่สุด &lt;br&gt;
</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>
  
<!-- ============================== -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1726443570:date1726443548</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. (Paper&#38;Pencil) ส.ค. 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
หน่วยงานในข้อใด ต้องจัดให้มีการทบทวนจริยธรรม ทุก 5 ปี
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> หน่วยงานของรัฐ</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> องค์กรกลางบริหารงานบุคคล</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> สำนักงานข้าราชการพลเรือน</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> คณะกรรมการมาตรฐานทางจริยธรรม</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 5 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;

พ.ร.บ.มาตรฐานทางจริยธรรม พ.ศ. ๒๕๖๒&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๑๕ ให้ &lt;strong&gt;ก.ม.จ. จัดให้มีการทบทวนมาตรฐานทางจริยธรรมตามมาตรา ๕ ทุกห้าปี &lt;/strong&gt;
หรือในกรณีที่มีความจำเป็นหรือสถานการณ์เปลี่ยนแปลงไป ก.ม.จ. จะพิจารณาทบทวนในรอบ
ระยะเวลาที่เร็วกว่านั้นก็ได้ โดยในการดำเนินการดังกล่าวให้เชิญผู้แทนจากองค์กรกลางบริหารงานบุคคล
และองค์กรตามมาตรา ๖ วรรคสอง มาหารือร่วมกันด้วย

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>
  
<!-- =============== ถึงตรงนี้ ==== สลับข้อด้วย===================== -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1726443571:date1726443548</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. (Paper&#38;Pencil) ส.ค. 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
ข้อใดหมายถึง "การเตรียมการและการดำเนินการของเจ้าหน้าที่เพื่อจัดให้มีคำสั่งทางปกครอง หรือกฎ"
﻿﻿﻿
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> คำสั่งทางปกครองเฉลย</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> การพิจารณาทางปกครอง</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> เจ้าหน้าที่ </choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 4 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
พ.ร.บ.วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๕ ในพระราชบัญญัตินี้ &lt;br&gt;&lt;br&gt;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&lt;strong&gt;“วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง” หมายความว่า การเตรียมการและการดำเนินการของเจ้าหน้าที่ เพื่อจัดให้มีคำสั่งทางปกครองหรือกฎ&lt;/strong&gt; และรวมถึงการดำเนินการใด ๆ ในทางปกครอง ตามพระราชบัญญัตินี้ &lt;br&gt;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;“การพิจารณาทางปกครอง” หมายความว่า การเตรียมการและการดำเนินการของเจ้าหน้าที่ เพื่อจัดให้มีคำสั่งทางปกครอง&lt;br&gt;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;“คำสั่งทางปกครอง” หมายความว่า&lt;br&gt;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;(๑) การใช้อำนาจตามกฎหมายของเจ้าหน้าที่ ที่มีผลเป็นการสร้างนิติสัมพันธ์ขึ้น ระหว่างบุคคลในอันที่จะก่อ เปลี่ยนแปลง โอน สงวน ระงับ หรือมีผลกระทบต่อสถานภาพ ของสิทธิหรือหน้าที่ของบุคคล ไม่ว่าจะเป็นการถาวร หรือชั่วคราว เช่น การสั่งการ การอนุญาต การอนุมัติ การวินิจฉัยอุทธรณ์ การรับรอง และการรับจดทะเบียน แต่ไม่หมายความรวมถึงการออกกฎ&lt;br&gt;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;(๒) การอื่นที่กำหนดในกฎกระทรวง&lt;br&gt;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;“เจ้าหน้าที่” หมายความว่า บุคคล คณะบุคคล หรือนิติบุคคล ซึ่งใช้อำนาจ หรือได้รับมอบ ให้ใช้อำนาจทางปกครองของรัฐ ในการดำเนินการอย่างหนึ่งอย่างใด ตามกฎหมาย ไม่ว่าจะเป็น การจัดตั้งขึ้นในระบบราชการ รัฐวิสาหกิจ หรือกิจการอื่นของรัฐ หรือไม่ก็ตาม&lt;br&gt;&lt;br&gt;

ข้อสังเกต&lt;br&gt;&lt;br&gt;
        วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง มีความหมายกว้างกว่า การพิจารณาทางปกครอง &lt;br&gt;&lt;br&gt;

        วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง มีความหมายรวมถึง กฎ และ เรื่องอื่น ๆ ด้วย &lt;br&gt;&lt;br&gt;

        การพิจารณาทางปกครอง จะไม่เกี่ยวข้องกับเรื่อง กฎ&lt;br&gt;



</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>
  
<!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1726443572:date1726443548</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. (Paper&#38;Pencil) ส.ค. 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
หน่วยงานใด กำหนดหลักเกณฑ์การทำบัญชีต้นทุน
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> กรมบัญชีกลาง</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> สำนักงบประมาณ</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> กระทรวงการคลัง</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> คณะกรรมการตรวจเงินแผ่นดิน</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 2 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
พ.ร.ฎ.ว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี &lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๒๑ ให้ส่วนราชการจัดทำบัญชีต้นทุน ในงานบริการสาธารณะแต่ละประเภทขึ้น ตามหลักเกณฑ์ และวิธีการที่กรมบัญชีกลางกำหนด

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>
  
<!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1726443573:date1726443548</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. (Paper&#38;Pencil) ส.ค. 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;

การจัดตั้งศูนย์บริการร่วมตรงกับเป้าหมายใด

&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> เกิดประโยชน์สุขของประชาชน</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> ไม่มีขั้นตอนการปฏิบัติงานเกินความจำเป็น</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> มีประสิทธิภาพ และเกิดความคุ้มค่า ในเชิงภารกิจของรัฐ</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ประชาชนได้รับการอำนวยความสะดวก และได้รับการตอบสนองความต้องการ</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 3 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;

พ.ร.ฎ.ว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี &lt;br&gt;&lt;br&gt;

หมวด ๕&lt;br&gt;
        &lt;strong&gt;การลดขั้นตอนการปฏิบัติงาน&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
...&lt;br&gt;&lt;br&gt;
มาตรา ๓๐ ในกระทรวงหนึ่ง ให้เป็นหน้าที่ของปลัดกระทรวง ที่จะต้องจัดให้ส่วนราชการภายในกระทรวง ที่รับผิดชอบ ปฏิบัติงานเกี่ยวกับการบริการประชาชน ร่วมกันจัดตั้ง&lt;strong&gt;ศูนย์บริการร่วม เพื่ออำนวยความ สะดวกแก่ประชาชน&lt;/strong&gt; ในการที่จะต้องปฏิบัติตามกฎหมาย หรือกฎอื่นใด ทั้งนี้ เพื่อให้ประชาชนสามารถติดต่อ สอบถาม ขอทราบข้อมูล ขออนุญาต หรือขออนุมัติในเรื่องใด ๆ ที่เป็นอำนาจหน้าที่ของส่วนราชการ ในกระทรวงเดียวกัน โดยติดต่อเจ้าหน้าที่ ณ ศูนย์บริการร่วมเพียงแห่งเดียว&lt;br&gt;&lt;br&gt;
มาตรา ๓๑ ในศูนย์บริการร่วมตามมาตรา ๓๐ ให้จัดให้มีเจ้าหน้าที่ รับเรื่องราวต่างๆ และ ดำเนินการส่งต่อให้เจ้าหน้าที่ของส่วนราชการที่เกี่ยวข้อง เพื่อดำเนินการต่อไป โดยให้มีข้อมูลและเอกสาร ที่เกี่ยวข้องกับอำนาจหน้าที่ของทุกส่วนราชการในกระทรวง รวมทั้งแบบคำขอต่าง ๆ ไว้ให้พร้อมที่จะบริการประชาชนได้ ณ ศูนย์บริการร่วม&lt;br&gt;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;ให้เป็นหน้าที่ส่วนราชการที่เกี่ยวข้อง ที่จะต้องจัดพิมพ์รายละเอียด ของเอกสารหลักฐาน ที่ประชาชน จะต้องจัดหามา ในการขออนุมัติหรือขออนุญาต ในแต่ละเรื่อง มอบให้แก่เจ้าหน้าที่ของศูนย์บริการร่วม และให้เป็นหน้าที่ของเจ้าหน้าที่ศูนย์บริการร่วม ที่จะต้องแจ้งให้ประชาชนที่มาติดต่อ ได้ทราบในครั้งแรกที่มาติดต่อ และตรวจสอบว่า เอกสารหลักฐานที่จำเป็นดังกล่าวนั้น ประชาชนได้ยื่นมาครบถ้วนหรือไม่ พร้อมทั้งแจ้ง ให้ทราบถึงระยะเวลา ที่จะต้องใช้ดำเนินการ ในเรื่องนั้น&lt;br&gt;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;ในการยื่นคำร้อง หรือคำขอ ต่อศูนย์บริการร่วม ตามมาตรา ๓๐ ให้ถือว่าเป็นการยื่นต่อส่วนราชการ ที่เกี่ยวข้องทั้งหมด ตามที่ระบุไว่ในกฎหมายหรือกฎแล้ว&lt;br&gt;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;ในการดำเนินการตามวรรคหนึ่ง หากมีปัญหาหรืออุปสรรค ในการปฏิบัติราชการ ให้เป็นไปตาม หลักเกณฑ์และวิธีการที่กำหนดในกฎหมาย หรือกฎในเรื่องใด ให้ส่วนราชการที่เกี่ยวข้อง แจ้งให้ ก.พ.ร. ทราบ เพื่อดำเนินการเสนอคณะรัฐมนตรี ให้มีการปรับปรุงหลักเกณฑ์ และวิธีการตามกฎหมาย หรือกฎนั้นต่อไป&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๓๒ ให้ผู้ว่าราชการจังหจัด นายอำเภอ และปลัดอำเภอ ผู้เป็นหัวหน้าประจำกิ่งอำเภอ จัดให้ส่วนราชการ ที่รับผิดชอบ ดำเนินการเกี่ยวกับการบริการประชาชน ในเรื่องเดียวกัน หรือต่อเนื่องกันในจังหจัด อำเภอ หรือกิ่งอำเภอนั้น ร่วมกันจัดตั้งศูนย์บริการร่วมไว้ ณ ศาลากลางจังหจัด ที่ว่าการอำเภอ หรือที่ว่าการกิ่งอำเภอ หรือสถานที่อื่นตามที่เห็นสมควร โดยประกาศให้ประชาชนทราบ และให้นำความในมาตรา ๓๐ และมาตรา ๓๑ มาใช้บังคับด้วย โดยอนุโลม


</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>
  
	
	
	<!--  eExam 2567  -->
  
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1724826658:date1724826657</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
ในอำเภอหนึ่งให้มีคณะบุคคลผู้ทำหน้าที่ไกล่เกลี่ยและประนอมข้อพิพาทของประชาชนที่คู่กรณีฝ่ายใดฝ่ายหนึ่งมีภูมิลำเนาอยู่ในเขตอำเภอ ข้อใดไม่สามารถไกล่เกลี่ยได้ &lt;br&gt;

	</question>
     <choice_A>ความผิดเกี่ยวกับทางเพศ</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B>ผู้เสียหายและผู้ถูกกล่าวหาไม่ยินยอม</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C>บรรดาความผิดที่มีโทษทางอาญา ที่เกิดขึ้นในเขตอำเภอ</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D>ข้อพิพาททางแพ่งอื่น ที่มีทุนทรัพย์เกินสองล้านบาท</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>

    </choice_E>
    <correctAns>2</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
โทษทางอาญาที่สามารถยอมความกันได้ ก็สามารถใกล่เกลี่ยได้ ข้อนี้มีถูกมีผิด &lt;br&gt;
 แต่เรื่องความผิดทางเพศ อย่างไรก็ใกล่เกลี่ยไม่ได้ ข้อ 1 จึงถูกที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
 
	พ.ร.บ. ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน&lt;br&gt;
มาตรา ๖๑/๒ ในอำเภอหนึ่ง ให้มีคณะบุคคล ผู้ทำหน้าที่ไกล่เกลี่ยและประนอมข้อพิพาท ของประชาชนที่คู่กรณีฝ่ายใดฝ่ายหนึ่ง มีภูมิลำเนาอยู่ในเขตอำเภอ ในเรื่องที่พิพาททางแพ่ง เกี่ยวกับที่ดินมรดก และ&lt;strong&gt;ข้อพิพาททางแพ่งอื่น ที่มีทุนทรัพย์ไม่เกินสองล้านบาท&lt;/strong&gt; (แก้ไขตาม พ.ร.ฎ. กำหนดทุนทรัพย์การไกล่เกลี่ยและประนอมข้อพิพาททางแพ่งอื่น พ.ศ. ๒๕๖๕) หรือมากกว่านั้น ตามที่กำหนดในพระราชกฤษฎีกา&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๖๑/๓ &lt;strong&gt;บรรดาความผิดที่มีโทษทางอาญา ที่เกิดขึ้นในเขตอำเภอใด หากเป็น(1)ความผิดอันยอมความได้ และ(2)มิใช่เป็นความผิดเกี่ยวกับเพศ (3)ถ้าผู้เสียหายและผู้ถูกกล่าวหายินยอม&lt;/strong&gt; หรือแสดงความจำนง ให้นายอำเภอของอำเภอนั้น หรือปลัดอำเภอที่นายอำเภอดังกล่าว มอบหมายเป็นผู้ไกล่เกลี่ยตามควรแก่กรณี และเมื่อ ผู้เสียหายและผู้ถูกกล่าวหายินยอมเป็นหนังสือตามที่ไกล่เกลี่ยและปฏิบัติตามคำไกล่เกลี่ยดังกล่าวแล้ว ให้คดีอาญา เป็นอันเลิกกันตามประมวลกฎหมายวิธีพิจารณาความอาญา&lt;br&gt;
</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>
  
     <!-- ============================================ -->
    <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1724826659:date1724826657</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
ผู้ใด/หน่วยงานใด มีหน้าที่จัดทำประมวลจริยธรรมของข้าราชการการเมือง
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A>ก.ม.จ. </choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B>คณะรัฐมนตรี </choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C>สำนักนายกรัฐมนตรี</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D>รัฐมนตรีประจำสำนักรัฐมนตรีที่มอบหมาย</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 3 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
มาตรา ๖ ให้องค์กรกลางบริหารงานบุคคลของหน่วยงานของรัฐมีหน้าที่จัดทำประมวล
จริยธรรมสำหรับเจ้าหน้าที่ของรัฐที่อยู่ในความรับผิดชอบ&lt;br&gt;&lt;br&gt;
ในกรณีที่เป็นเจ้าหน้าที่ของรัฐซึ่งไม่มีองค์กรกลางบริหารงานบุคคลที่รับผิดชอบ ให้องค์กรต่อไปนี้ เป็นผู้จัดทำประมวลจริยธรรม&lt;br&gt;&lt;br&gt;
(๑) &lt;strong&gt;คณะรัฐมนตรี สำหรับข้าราชการการเมือง&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
(๒) สภากลาโหม สำหรับข้าราชการทหารและข้าราชการพลเรือนกลาโหม&lt;br&gt;
(๓) สำนักงานคณะกรรมการนโยบายรัฐวิสาหกิจ สำหรับผู้บริหารและพนักงานรัฐวิสาหกิจ&lt;br&gt;
(๔) คณะกรรมการพัฒนาและส่งเสริมองค์การมหาชน สำหรับผู้บริหาร เจ้าหน้าที่ และ
ผู้ปฏิบัติงานขององค์การมหาชน&lt;br&gt;&lt;br&gt;
ในกรณีที่มีปัญหาว่าองค์กรใดเป็นผู้จัดทำประมวลจริยธรรมสำหรับเจ้าหน้าที่ของรัฐประเภทใด
ให้ ก.ม.จ. เป็นผู้มีอำนาจวินิจฉัย&lt;br&gt;
ทั้งนี้ หน่วยงานของรัฐอาจจัดทำข้อกำหนดจริยธรรมเพื่อใช้บังคับกับเจ้าหน้าที่ของรัฐในหน่วยงานนั้น
เพิ่มเติมจากประมวลจริยธรรมให้เหมาะสมแก่ภารกิจที่มีลักษณะเฉพาะของหน่วยงานของรัฐนั้นด้วยก็ได้ &lt;br&gt;
การจัดทำประมวลจริยธรรมและข้อกำหนดจริยธรรมของหน่วยงานของรัฐต้องเป็นไป
ตามหลักเกณฑ์ที่ ก.ม.จ. กำหนดตามมาตรา ๑๔ ด้วย&lt;br&gt;


</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>    
 
 <!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1724826660:date1724826657</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
การจัดตั้ง รวม โอน กระทรวง ทบวง กรม ให้ตราเป็นกฎหมายใด
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> พระราชบัญญัติ</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> พระราชกฤษฎีกา</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> กฎกระทรวง </choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ประกาศกระทรวง</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 2</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
มาตรา ๘ &lt;strong&gt;การจัดตั้ง การรวม หรือการโอนส่วนราชการตามมาตรา ๗ ให้ตราเป็นพระราชบัญญัติ&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;
ส่วนราชการตามมาตรา ๗ ได้แก่ (๑) สำนักนายกรัฐมนตรี (๒) กระทรวง หรือทบวงซึ่งมีฐานะเทียบเท่ากระทรวง (๓) ทบวง ซึ่งสังกัดสำนักนายกรัฐมนตรีหรือกระทรวง (๔) กรม หรือส่วนราชการที่เรียกชื่ออย่างอื่นและมีฐานะเป็นกรม ซึ่งสังกัดหรือไม่สังกัดสำนัก นายกรัฐมนตรี กระทรวงหรือทบวง
&lt;br&gt;&lt;br&gt;
        &lt;img src=&quot;asset:assets/data/images/act_decree_regulations.png&quot;&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>

   <!-- ============================================ -->
    <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1724826661:date1724826657</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
ข้อใด &lt;strong&gt;ไม่ใช่ &lt;/strong&gt;ค่านิยมหลัก สำหรับการเป็นข้าราชการและ เจ้าหน้าที่ของรัฐ

&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> ยึดมั่นในสถาบันหลักของประเทศอันได้แก่ ชาติ ศาสนา พระมหากษัตริย์ และการปกครองระบอบประชาธิปไตย อันมีพระมหากษัตริย์ทรงเป็นประมุข</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> ยึดถือประโยชน์ส่วนราชการเป็นที่ตั้ง และมีจิตสาธารณะ</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> ดำรงตนเป็นแบบอย่างที่ดี </choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ไม่เลือกปฏิบัติโดยไม่เป็นธรรม </choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 3 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
มาตรฐานทางจริยธรรมของเจ้าหน้าที่ของรัฐ ประกอบด้วย&lt;br&gt;&lt;br&gt;
๑. ยึดมั่นในสถาบันหลักของประเทศอันได้แก่ ชาติ ศาสนา พระมหากษัตริย์ และการปกครองระบอบประชาธิปไตย อันมีพระมหากษัตริย์ทรงเป็นประมุข&lt;br&gt;
๒. ซื่อสัตย์สุจริต มีจิตสำนึกที่ดีและความรับผิดชอบต่อหน้าที่ &lt;br&gt;
๓. ยืนหยัดในสิ่งที่ถูกต้องชอบธรรม&lt;br&gt;
๔. ยึดถือประโยชน์ส่วนรวมเป็นที่ตั้ง และมีจิตสาธารณะ&lt;br&gt;
๕. มุ่งผลสัมฤทธิ์ของงาน &lt;br&gt;
๖. ไม่เลือกปฏิบัติโดยไม่เป็นธรรม &lt;br&gt;
๗. ดำรงตนเป็นแบบอย่างที่ดีและรักษาภาพลักษณ์ ของทางราชการ&lt;br&gt;&lt;br&gt;

ดูเมนู คำอธิบายและตัวอย่างพฤติกรรม ตามมาตรฐานทางจริยธรรม (เอกสารของ ก.พ.) หน้า 1-2&lt;br&gt;
</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>    
 
 <!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1724826662:date1724826657</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
เจ้าหน้าที่ในข้อใดกระทำประมาทเลินเล่ออย่างร้ายแรง ตาม พ.ร.ฎ.ว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี พ.ศ. ๒๕๔๖ 

&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> เจ้าหน้าที่ องค์กรปกครองส่วนท้องถิ่น มิได้แจ้งผลการพิจารณาให้ส่วนราชการอื่นที่ยื่นคำขอทราบ ภายในสิบห้าวัน เป็นเหตุให้เกิดความเสียหายขึ้น </choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> กรรมการตรวจการจ้างทำรายงานเสนอผู้มีอำนาจ เกี่ยวกับการเพิ่มและลดงานตามสัญญาก่อสร้างอาคาร โดยไม่เป็นไปตามระเบียบ และไม่ตรวจสอบราคาที่แท้จริง จนเป็นเหตุให้ราชการได้รับความเสียหาย</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> เจ้าหน้าที่การเงิน ดำเนินการรับจ่ายและการเก็บรักษาเงิน โดยไม่ปฏิบัติให้ถูกต้องตามระเบียบ และไม่รายงานผู้บังคับบัญชาให้ทราบถึงเหตุขัดข้อง จนเกิดความเสียหายในเวลาต่อมา</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ถูกทุกข้อ</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 2 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
	ข้อ 1 ถือเป็นความประมาทเลินเล่ออย่างร้ายแรง ตาม พ.ร.ฎ.ว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี พ.ศ. ๒๕๔๖ &lt;br&gt;&lt;br&gt;
	มาตรา ๒๔ ในการปฏิบัติภารกิจใด หากส่วนราชการ จำเป็นต้องได้รับอนุญาต อนุมัติ หรือ ความเห็นชอบจากส่วนราชการอื่น ตามที่มีกฎหมาย กฎ ระเบียบ ข้อบังคับ ประกาศ หรือมติคณะ รัฐมนตรีกำหนด ให้ส่วนราชการที่มีอำนาจ อนุญาต อนุมัติ หรือให้ความเห็นชอบดังกล่าว แจ้งผล การพิจารณาให้ส่วนราชการ ที่ยื่นคำขอทราบภายในสิบห้าวัน นับแต่วันที่ได้รับคำขอ&lt;br&gt;
ในกรณีที่เรื่องใดมีกฎหมาย กฎ ระเบียบ ข้อบังคับ ประกาศ หรือมติคณะรัฐมนตรี กำหนดขั้นตอนการปฏิบัติไว้ และขั้นตอนการปฏิบัตินั้น ต้องใช้ระยะเวลาเกินสิบห้าวัน ให้ส่วนราชการที่มีอำนาจ อนุญาต อนุมัติ หรือให้ความเห็นชอบ ประกาศกำหนดระยะเวลาการพิจารณา ไว้ให้ส่วนราชการอื่นทราบ &lt;br&gt;
ส่วนราชการใด ที่มีอำนาจ อนุญาต อนุมัติ หรือให้ความเห็นชอบ มิได้ดำเนินการให้แล้วเสร็จ ตามวรรคหนึ่งหรือวรรคสอง หากเกิดความเสียหายใดขึ้น &lt;strong&gt;ให้ถือว่าข้าราชการซึ่งมีหน้าที่เกี่ยวข้อง และ หัวหน้าส่วนราชการนั้น ประมาทเลินเล่ออย่างร้ายแรง&lt;/strong&gt; เว้นแต่จะพิสูจน์ได้ว่า ความล่าช้านั้นมิได้เกิดขึ้น จากความผิดของตน&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
	ข้อ 2 และข้อ 3 เป็นเรื่องการละเมิด ตาม พ.ร.บ. ความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่ พ.ศ.2539&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
	พระราชบัญญัติความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่ พ.ศ.2539 ได้กำหนดความรับผิดไว้ในสองกรณี ได้แก่ กรณีกระทำละเมิดต่อบุคคลภายนอก(มาตรา 8) และ กรณีกระทำละเมิดต่อหน่วยงานของรัฐ (มาตรา 10) ซึ่งทั้งสองกรณีดังกล่าวกำหนดให้ต้องรับผิดชดใช้ค่าสินไหมทดแทนเมื่อเป็นการกระทำด้วยความประมาทเลินเล่ออย่างร้ายแรง แต่หากเป็นประมาทเลินเล่อธรรมดาก็ไม่ต้องรับผิดเป็นการส่วนตัว

แต่ในระบบกฏหมายไม่มีการให้นิยามความหมายของคำว่า “ประมาทเลินเล่อ” และ “ประมาทเลินเล่ออย่างร้ายแรง” ไว้ จึงทำให้เกิดปัญหาในการวินิจฉัยว่า การกระทำในลักษณะใดเข้าข่ายเป็นการกระทำโดยประมาทเลินเล่ออย่างร้ายแรงหรือไม่ จึงต้องยึดตามแนววินิจฉัยที่ผ่านมาตามคำพิพากษาศาลฎีกา คำพิพากษาศาลปกครองสูงสุด คำวินิจฉัยของคณะกรรมการกฤษฎีกาและคำวินิจฉัยของกระทรวงการคลัง ซึ่งสรุปคำวินิจฉัยที่ "ถือเป็นการกระทำด้วยความประมาทเลินเล่ออย่างร้ายแรง” ได้ 13 กรณี ได้แก่&lt;br&gt;&lt;br&gt;

การตรวจรับงานจ้าง การที่กรรมการตรวจการจ้าง ทำรายงานเสนอผู้มีอำนาจเกี่ยวกับการเพิ่มและลดงานตามสัญญาก่อสร้างอาคาร โดยไม่เป็นไปตามระเบียบและไม่ตรวจสอบราคาที่แท้จริง จนเป็นเหตุให้ราชการได้รับความเสียหาย (คำพิพากษาศาลปกครองสูงสุดที่ อ13/2548) &lt;br&gt;&lt;br&gt;

การที่กรรมการตรวจรับสินค้าลงชื่อตรวจรับสินค้าโดยไม่ได้ตรวจสินค้าจริง(คำพิพากษาศาลปกครองสูงสุดที่ อ338-339/2549 และคำพิพากษาศาลฎีกาที่ 2288/2534 วินิจฉัยคล้ายกัน)&lt;br&gt;&lt;br&gt;

การควบคุมดูแลการปฏิบัติหน้าที่ของผู้ใต้บังคับบัญชา การที่เลขานุการไม่ตรวจสอบใบเบิกเงินที่ผู้ช่วยเลขานุการเสนอ จนเป็นเหตุให้เกิดการทุจริตยักยอกเงินของทางราชการ(คำพิพากษาศาลปกครองสูงสุดที่ อ214/2549)&lt;br&gt;&lt;br&gt;

 การอนุมัติให้จ่ายเงินของทางราชการ  การที่ผู้มีอำนาจอนุมัติจ่ายเงินของทางราชการ โดยไม่ได้ตรวจสอบเอกสารหลักฐานทั้งที่ปรากฏพิรุธโดยชัดแจ้ง(คำพิพากษาศาลปกครองสูงสุดที่ อ338-339/2549)&lt;br&gt;&lt;br&gt;
 
  การเก็บรักษารถยนต์ของทางราชการ การนำรถยนต์ของทางราชการไปเก็บรักษาที่บ้านพักของตนเป็นประจำทุกวัน โดยสถานที่ดังกล่าวไม่มีรั้วรอบขอบชิด จนเป็นเหตุให้รถยนต์ดังกล่าวถูกขโมยไป (คำพิพากษาศาลปกครองสูงสุดที่ อ362/2549)&lt;br&gt;&lt;br&gt;
  
การควบคุมการปฏิบัติงานของผู้รับจ้าง ผู้ควบคุมงานก่อสร้างมีหน้าที่จดบันทึกการปฏิบัติงานของผู้รับจ้างและเหตุการณ์แวดล้อม เป็นรายวันพร้อมทั้งผลการปฏิบัติงาน เพื่อรายงานคณะกรรมการตรวจการจ้างทราบทุกสัปดาห์ การที่ผู้ควบคุมงานก่อสร้างไปดูแลงานบางวัน และมิได้จดบันทึกการปฏิบัติงานของผู้รับจ้างและเหตุการณ์แวดล้อมเป็นรายวัน และบันทึกรายละเอียดขั้นตอนการปฏิบัติงาน และวัสดุที่ใช้เพื่อรายงานให้คณะกรรมการตรวจการจ้างทราบทุกสัปดาห์ ถือว่าผู้ควบคุมงานไม่ได้ปฏิบัติตามระเบียบ(คำพิพากษาศาลปกครองสูงสุดที่ อ267/2550)&lt;br&gt;&lt;br&gt;

การดูแลรักษาทรัพย์สินของทางราชการ กรณีเจ้าหน้าที่ซึ่งมีหน้าที่รักษาความปลอดภัยและทรัพย์สินของทางราชการ ได้นอนหลับในขณะปฏิบัติหน้าที่ เป็นการบกพร่องต่อหน้าที่ในการดูแลรักษาความเรียบร้อยและความปลอดภัย ตามที่ได้รับมอบหมาย เป็นเหตุให้ทรัพย์สินของทางราชการสูญหาย(คำพิพากษาศาลปกครองสูงสุดที่ อ254/2550)&lt;br&gt;&lt;br&gt;

การควบคุมดูแลวัสดุครุภัณฑ์  การที่เจ้าหน้าที่พัสดุไม่ใช้ความระมัดระวัง ในการปฏิบัติหน้าที่เพื่อควบคุมดูแลวัสดุครุภัณฑ์ ที่อยู่ในความรับผิดชอบของตน โดยได้ส่งมอบกุญแจให้กับผู้ที่ไม่มีอำนาจหน้าที่ ทั้งไม่ทำเป็นหนังสือส่งมอบให้ถูกต้อง เป็นเหตุให้ทรัพย์สินของทางราชการสูญหาย(คำพิพากษาศาลปกครองสูงสุดที่ อ104/2551)&lt;br&gt;&lt;br&gt;

การส่งคืนของกลาง การที่เจ้าหน้าที่ตำรวจปฏิเสธไม่ส่งคืนของกลางที่ยึดไว้โดยไม่ชอบด้วยกฎหมาย (คำพิพากษาศาลปกครองกลางที่ 1567/2549)&lt;br&gt;&lt;br&gt;

การดำเนินคดีกับผู้รับจ้าง  กรณีที่เจ้าหน้าที่พัสดุไม่ดำเนินคดีกับผู้รับจ้าง ที่ก่อสร้างถนนชำรุดบกพร่อง ให้ชำระค่าซ่อมแซมถนนจนคดีขาดอายุความ การที่ผู้บังคับบัญชาซึ่งมีหน้าที่ควบคุมดูแลการทำงานของเจ้าหน้าที่พัสดุ ปล่อยปละละเลยไม่ตรวจสอบการทำงานของผู้ใต้บังคับบัญชา และสั่งการให้ผู้ใต้บังคับบัญชาดำเนินการ โดยไม่ตรวจสอบว่าเป็นหน้าที่ของหน่วยงานใด เป็นผู้รับผิดชอบ(คำพิพากษาศาลปกครองกลางที่ 1785/2550)&lt;br&gt;&lt;br&gt;

การลงลายมือชื่อเพื่อสั่งจ่ายเช็คของทางราชการ กรณีที่ผู้มีอำนาจลงลายมือชื่อในเช็ค โดยไม่ตรวจสอบว่ามีการขีดฆ่าคำว่า”หรือผู้ถือ”ออกและขีดคร่อมเช็คแล้วหรือไม่ เป็นเหตุให้มีผู้ทุจริต นำเช็คไปเบิกเงินสดจากธนาคาร และนำไปใช้เพื่อประโยชน์ส่วนตัวหลายครั้ง(คำพิพากษาศาลปกครองกลางที่ 549/2550และคำพิพากษาศาลปกครองสงขลาที่ 72/2550)&lt;br&gt;&lt;br&gt;

การตรวจสอบและควบคุมการบรรจุสินค้าในท่าเทียบเรือ กรณีที่เจ้าหน้าที่ซึ่งมีหน้าที่ตรวจสอบ และควบคุมการบรรจุสินค้าเข้าตู้คอนเทนเนอร์ ไม่ได้ไปตรวจและควบคุมการบรรจุสินค้าเข้าตู้คอนเทนเนอร์ด้วยตนเอง แต่กลับลงนามรับรองการตรวจ ในเอกสารการส่งออก เป็นเหตุให้ผู้ส่งออกทำการทุจริต โดยนำใบขนสินค้าขาออก มาขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากร(คำพิพากษาศาลปกครองกลางที่ 935/2550)&lt;br&gt;&lt;br&gt;

การมอบฉันทะหรือมอบอำนาจเกี่ยวกับการเบิกถอนเงิน  กรณีที่มีการมอบฉันทะหรือมอบอำนาจให้ผู้ใต้บังคับบัญชาไปเบิกถอนเงิน จะต้องควบคุมดูแลและใช้วิธีการที่รัดกุมรอบคอบเพื่อป้องกันมิให้เกิดการทุจริตขึ้นได้ เมื่อผู้บังคับบัญชาไม่ควบคุมดูแลและใช้วิธีการที่รัดกุมในการป้องกัน จึงไม่พ้นความรับผิด(คำพิพากษาศาลฎีกาที่ 4293/2530)&lt;br&gt;&lt;br&gt;

การรับจ่ายและการเก็บรักษาเงินต้องปฏิบัติตามระเบียบ  เมื่อไม่ปฏิบัติตามระเบียบ และไม่รายงานผู้บังคับบัญชาให้ทราบถึงเหตุขัดข้อง จนเกิดความเสียหายในเวลาต่อมา(คำพิพากษาศาลฎีกาที่ 2158/2531)&lt;br&gt;
(จาก กรุงเทพธุรกิจ https://www.bangkokbiznews.com/blogs/columnist/114515)&lt;br&gt;
</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>

   <!-- ============================================ -->
    <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1724826663:date1724826657</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
ข้อใดต่อไปนี้ เป็นคำสั่งทางปกครอง
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> พระราชกฤษฎีกา</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> ประกาศกระทรวง</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> ข้อบัญญัติท้องถิ่น</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ประกาศทุนการศึกษา</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 5 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
	ข้อ 1-3 เป็นกฎ ไม่ใช่คำสั่งทางปกครอง&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
	“คำสั่งทางปกครอง” พูดแบบให้เข้าใจง่าย ๆ คือ เป็นการใช้อำนาจตามกฎหมายของเจ้าหน้าที่ ซึ่งมีผลกระทบต่อสิทธิของบุคลที่เฉพาะเจาะจง เช่น การอนุมัติให้ใครทำอะไร การสั่งซื้อสั่งจ้าง การบรรจุแต่งตั้ง การประกาศผลการสอบ การให้ทุนการศึกษา เป็นต้น&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
ส่วน "กฎ" ไม่ใช่คำสั่งทางปกครอง แต่มีผลบังคับเป็นการทั่วไป โดยไม่มุ่งหมายให้ใช้บังคับแก่กรณีใด หรือบุคคลใดเป็นการเฉพาะ เช่น พระราชกฤษฎีกา กฎกระทรวง ประกาศกระทรวง ข้อบัญญัติท้องถิ่น ระเบียบ ข้อบังคับ หรือบทบัญญัติอื่น เป็นต้น&lt;br&gt;&lt;br&gt;

เรื่อง กฎ กับ คำสั่งทางปกครอง กพ. ชอบออก ควรทำความเข้าใจให้มากเข้าไว้&lt;br&gt;

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>    
 
 <!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1724826664:date1724826657</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
 ข้อใด &lt;strong&gt;ไม่ใช่&lt;/strong&gt; ราชการส่วนท้องถิ่น
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> อบจ.</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> จังหวัด</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> กรุงเทพมหานคร</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ข้อ 1 และ 2</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 3 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
	องค์การบริหารส่วนจังหวัด (อบจ.) และ กรุงเทพมหานคร จัดเป็นการบริหารราชการส่วนท้องถิ่น&lt;br&gt;&lt;br&gt;
ราชการส่วนภูมิภาค ประกอบด้วย จังหวัดและอำเภอ&lt;br&gt;
</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>

   <!-- ============================================ -->
    <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1724826665:date1724826657</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
ความผิดของเจ้าหน้าที่ในข้อใด ที่เจ้าหน้าที่ไม่ต้องรับผิด&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> พนักงานขับรถไปราชการ ขับรถโดยประมาท ทำให้เกิดอุบัติเหตุ มีผู้บาดเจ็บ และทรัพย์สินเสียหาย</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> เจ้าหน้าที่พัสดุ จงใจไม่ปฏิบัติตามระเบียบกระทรวงการคลัง ว่าด้วยการจัดซื้อจัดจ้างและการบริหารพัสดุภาครัฐ</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> ผู้ควบคุมงานก่อสร้าง ไม่จดบันทึกการปฏิบัติงานของผู้รับจ้างเป็นรายวัน เพื่อรายงานคณะกรรมการตรวจการจ้างทราบทุกสัปดาห์ </choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ผู้อำนวยการ ลงลายมือชื่อเพื่อสั่งจ่ายเช็คของทางราชการ โดยไม่ตรวจสอบว่า มีการขีดฆ่าคำว่า "หรือผู้ถือ" ออกและขีดคร่อมเช็คแล้วหรือไม่ เป็นเหตุให้มีผู้ทุจริต นำเช็คไปเบิกเงินสดจากธนาคาร</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 2</correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
ข้อ 1 เป็นความประมาทธรรมดา ที่ยังไม่ถึงขั้นร้ายแรง เป็นอุบัติเหตุที่อาจเกิดขึ้นได้แม้จะขับรถอย่างถูกกฎ และใช้ความระมัดระวังตามสมควร&lt;br&gt;
        ข้อนี้ เป็นการปฏิบัติในหน้าที่ราชการ เกิดการละเมิดเพราะประมาท ที่ไม่ได้เป็นการประมาทอย่างร้ายแรง หรือจงใจละเมิด กรณีอย่างนี้ หน่วยงานต้องรับผิดชอบ จะฟ้องเจ้าหน้าที่ไม่ได้&lt;br&gt;&lt;br&gt;

ข้อ 2-3 เป็นการจงใจฝ่าฝืนไม่ปฏิบัติตามระเบียบ ถือเป็นความประมาทอย่างร้ายแรง&lt;br&gt;&lt;br&gt;
ข้อ 4 เป็นความประมาทอย่างร้ายแรง ซึ่งหากได้ใช้ความระมัดระวังตามปกติวิสัย ก็จะป้องกันไม่ให้เกิดความเสียหายได้ &lt;br&gt;&lt;br&gt;

การกระทำโดยประมาทเลินเล่ออย่างร้ายแรง จะมีพฤติการณ์และลักษณะ คือ เป็นกรณีที่เจ้าหน้าที่ปฏิบัติหน้าที่ของตนโดยไม่ได้คำนึงสิ่งที่ควรทำในหน้าที่ ไม่ปฏิบัติหน้าที่ตามระเบียบ กฎหมายที่เกี่ยวข้องโดยเคร่งครัด ทั้งไม่กระทำหรือละเลยที่จะกระทำตามขั้นตอนที่กำหนด และไม่ได้ใช้ความระมัดระวังในการปฏิบัติหน้าที่อย่างเพียงพอ เบี่ยงเบนไปจากเกณฑ์มาตรฐาน ซึ่งบุคคลในภาวะเช่นนั้นจักต้องมีตามวิสัยและพฤติการณ์ หากได้ใช้ความระมัดระวังเช่นว่านั้น ก็อาจป้องกันมิให้เกิดความเสียหายได้ &lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๘ ในกรณีที่หน่วยงานของรัฐ ต้องรับผิดใช้ค่าสินไหมทดแทนแก่ผู้เสียหาย เพื่อการละเมิดของ เจ้าหน้าที่ ให้หน่วยงานของรัฐ มีสิทธิเรียกให้เจ้าหน้าที่ ผู้ทำละเมิด ชดใช้ค่าสินไหมทดแทนดังกล่าว แก่หน่วยงานของ รัฐได้ ถ้าเจ้าหน้าที่ได้กระทำการนั้นไปด้วยความจงใจ หรือประมาทเลินเล่ออย่างร้ายแรง&lt;br&gt;
(พ.ร.บ.ความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่)

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>    
 
 <!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1724826666:date1724826657</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
การสั่งราชการสามารถกระทำด้วยวาจาได้หรือไม่
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> ได้ แต่ต้องมีบุคคลที่สามอยู่ด้วย ในขณะสั่งราชการ</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> ได้ โดยให้ผู้รับคำสั่งบันทึกคำสั่งด้วยวาจาไว้เป็นลายลักษณ์อักษร</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> ไม่ได้ เนื่องจากการสั่งราชการทุกกรณีต้องมีลายลักษณ์อักษรและลงชื่อกำกับ</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ไม่ได้ เนื่องจากการสั่งด้วยวาจา ไม่ถือเป็นหลักฐานในการปฏิบัติราชการได้ </choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 3 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
มาตรา ๒๖ การสั่งราชการโดยปกติ ให้กระทำเป็นลายลักษณ์อักษร เว้นแต่&lt;strong&gt;ในกรณีที่ผู้บังคับบัญชา มีความจำเป็นที่ไม่อาจสั่งเป็นลายลักษณ์อักษรในขณะนั้น
        จะสั่งราชการด้วยวาจาก็ได้ แต่ให้ผู้รับคำสั่งนั้น บันทึกคำสั่งด้วยวาจาไว้เป็นลายลักษณ์อักษร&lt;/strong&gt; และเมื่อได้ปฏิมัติราชการตามคำสั่งดังกล่าวแล้ว ให้บันทึก รายงานให้ผู้สั่งราชการทราบ ในบันทึกให้อ้างอิงคำสั่งด้วยวาจาไว้ด้วย&lt;br&gt;
(พระราชกฤษฎีกา ว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี พ.ศ. ๒๕๔๖)
</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>

   <!-- ============================================ -->
    <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1724826667:date1724826657</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
	ในกรณีที่ ปลัดกระทรวง สำนักนายกรัฐมนตรี ไม่สามารถปฏิบัติหน้าที่ได้ และมีรองปลัดกระทรวงหลายคน ผู้ใด เป็นผู้แต่งตั้งรองปลัดคนใดคนหนึ่งให้รักษาราชการแทนปลัดกระทรวง
	&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> คณะรัฐมนตรี</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> นายกรัฐมนตรี  </choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> รัฐมนตรีว่าการกระทรวง</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> รัฐมนตรีประจำสำนักนายกรัฐมนตรี ที่ได้รับมอบหมาย</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 3 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
        ถ้าเป็นกระทรวงโดยทั่วไป ต้องเป็นหน้าที่ของรัฐมนตรีว่าการกระทรวง ที่ต้องแต่งตั้งรองปลัดคนใดคนหนึ่ง แต่คำถามข้อนี้ ถามเกี่ยวกับ สำนักนายกรัฐมนตรี
        ซึ่งมีนายกรัฐมนตรีเป็นผู้บังคับบัญชา คนที่จะแต่งตั้งรองปลัดให้รักษาการได้ ก็ต้องเป็น นายกรัฐมนตรี
	&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	พ.ร.บ. ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
มาตรา ๔๔ ในกรณีที่ไม่มีผู้ดำรงตำแหน่งปลัดกระทรวง หรือมีแต่ไม่อาจปฏิบัติราชการได้ให้รอง ปลัดกระทรวงเป็นผู้รักษาราชการแทน ถ้ามีรองปลัดกระทรวงหลายคน &lt;strong&gt;ให้นายกรัฐมนตรีสำหรับสำนักนายกรัฐมนตรี &lt;/strong&gt;หรือรัฐมนตรีว่าการกระทรวง แต่งตั้งรองปลัดกระทรวงคนใดคนหนึ่ง เป็นผู้รักษาราชการแทน ถ้าไม่มี ผู้ดำรงตำแหน่งรองปลัดกระทรวง หรือมีแต่ไม่อาจปฏิบัติราชการได้ ให้นายกรัฐมนตรีสำหรับสำนักนายกรัฐมนตรี หรือรัฐมนตรีว่าการกระทรวง แต่งตั้งข้าราชการในกระทรวงซึ่งดำรงตำแหน่งไม่ตํ่ากว่าอธิบดีหรือเทียบเท่าเป็น ผู้รักษาราชการแทน&lt;br&gt;

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>    
 
 <!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1724826668:date1724826657</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	ในการไกล่เกลี่ยกรณีพิพาท ถ้าคู่พิพาทไม่อาจตกลงกันได้ บุคคลในข้อใด เป็นผู้สั่งจำหน่ายข้อพิพาทนั้น
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> นายอำเภอ</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> ปลัดอำเภอ</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> ปลัดอำเภออาวุโส</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> คณะบุคคลผู้ทำหน้าที่ใกล่เกลี่ยและประนอมข้อพิพาท</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 5 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
มาตรา ๖๑/๒ ในอำเภอหนึ่ง ให้มีคณะบุคคล ผู้ทำหน้าที่ไกล่เกลี่ยและประนอมข้อพิพาท ของประชาชนที่คู่กรณีฝ่ายใดฝ่ายหนึ่ง มีภูมิลำเนาอยู่ในเขตอำเภอ ในเรื่องที่พิพาททางแพ่ง เกี่ยวกับที่ดินมรดก และข้อ พิพาททางแพ่งอื่น ที่มีทุนทรัพย์ไม่เกินสองล้านบาท หรือมากกว่านั้น ตามที่กำหนดในพระราชกฤษฎีกา&lt;br&gt;&lt;br&gt;

ให้นายอำเภอโดยความเห็นชอบของคณะกรมการจังหวัด จัดทำบัญชีรายชื่อบุคคล ที่จะทำหน้าที่เป็นคณะ บุคคลผู้ทำหน้าที่ไกล่เกลี่ย และประนอมข้อพิพาท โดยคัดเลือกจากบุคคลที่มีความรู้ หรือมีประสบการณ์เหมาะสม กับการทำหน้าที่ไกล่เกลี่ยข้อพิพาท&lt;br&gt;&lt;br&gt;

เมื่อมีข้อพิพาทเกิดขึ้นและคู่พิพาทตกลงยินยอมให้ใช้วิธีการไกล่เกลี่ยข้อพิพาทให้ศู่พิพาทแต่ละฝ่ายเลือก บุคคลจากบัญชีรายชื่อ ตามวรรคสองฝ่ายละหนึ่งคน และให้นายอำเภอ พนักงานอัยการประจำจังหวัดหรือ ปลัดอำเภอที่ได้รับมอบหมายคนหนึ่งเป็นประธาน เพื่อทำหน้าที่เป็นคณะบุคคลผู้ทำหน้าที่ไกล่เกลี่ย และประนอม ข้อพิพาท&lt;br&gt;&lt;br&gt;

ให้คณะบุคคลผู้ทำหน้าที่ ไกล่เกลี่ยและประนอม ข้อพิพาทมีอำนาจหน้าที่รับพิงข้อพิพาทโดยตรงจาก คู่พิพาท และดำเนินการไกล่เกลี่ยให้เกิดข้อตกลงยินยอมร่วมกัน ระหว่างคู่พิพาทโดยเร็ว ถ้าคู่พิพาททั้งสองฝ่ายตก ลงกันได้ให้คณะบุคคลผู้ทำหน้าที่ไกล่เกลี่ยและประนอมข้อพิพาทจัดให้มีการทำสัญญาประนีประนอมยอมความ ระหว่างคู่พิพาท และให้ถือเอาข้อตกลงตามสัญญาประนีประนอมยอมความมีผลผูกพันคู่พิพาททั้งสองฝ่าย &lt;strong&gt;ในกรณี ที่คู่พิพาทไม่อาจตกลงกันได้ ให้คณะบุคคลผู้ทำหน้าที่ไกล่เกลี่ย และประนอมข้อพิพาทสั่งจำหน่ายข้อพิพาทนั้น&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>

   <!-- ============================================ -->
    <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1724826669:date1724826657</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
ข้อใด &lt;strong&gt;ไม่ใช่&lt;/strong&gt; อำนาจของนายกรัฐมนตรี
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> แต่งตั้งประธานวุฒิสภา</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> สั่งสอบสวนข้อเท็จจริง เกี่ยวกับการปฏิบัติราชการของ องค์การบริหารส่วนจังหวัด </choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> วางระเบียบปฏิบัติราชการ เพื่อให้การบริหารราชการแผ่นดิน เป็นไปโดยรวดเร็วและมีประสิทธิภาพ</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> แต่งตั้งข้าราชการซึ่งสังกัดกรมการปกครอง กระทรวงมหาดไทย ไปดำรงตำแหน่งใน สำนักงานปลัดกระทรวงศึกษาธิการ</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 2 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
การแต่งตั้งประธานวุฒิสภา เมื่อวุฒิสภาได้เลือกประธานวุฒิสภาและรองประธานวุฒิสภาแล้ว
        ให้เลขาธิการวุฒิสภาแจ้งไปยังนายกรัฐมนตรีเพื่อนำความขึ้นกราบบังคมทูลพระมหากษัตริย์เพื่อทรงโปรดเกล้าฯ แต่งตั้ง&lt;br&gt;&lt;br&gt;

นายกรัฐมนตรี ไม่ได้แต่งตั้งประธานวุฒิสภา ข้อนี้ ถ้าจะเดาก็คือ นายกรัฐมนตรี และ ประธานวุฒิสภา อยู่คนละฝ่ายกัน คือ นายกรัฐมนตรีอยู่ฝ่ายบริหาร ส่วนประธานวุฒิสภา อยู่ฝ่ายนิติบัญญัติ
        การทำงานจะไม่ก้าวก่ายกัน&lt;br&gt;
	
	
พ.ร.บ. ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
มาตรา ๑๑ นายกรัฐมนตรีในฐานะหัวหน้ารัฐบาลมีอำนาจหน้าที่ ดังนี้ &lt;br&gt;&lt;br&gt;
(๑) กำกับโดยทั่วไปซึ่งการบริหารราชการแผ่นดิน เพื่อการนี้จะสั่งให้ราชการส่วนกลาง ราชการส่วนภูมิภาค และส่วนราชการซึ่งมีหน้าที่ควบคุมราชการส่วนท้องถิ่น ชี้แจง แสดงความคิดเห็น ทำรายงานเกี่ยวกับการ ปฏิบัติราชการ ในกรณีจำเป็นจะยับยั้งการปฏิบัติราชการใด ๆ ที่ขัดต่อนโยบายหรือมติของคณะรัฐมนตรีก็ได้ และมีอำนาจสั่งสอบสวนข้อเท็จจริง เกี่ยวกับการปฏิบัติราชการของราชการส่วนกลาง ราชการส่วนภูมิภาค และราชการส่วนท้องถิ่น&lt;br&gt;
(๒) มอบหมายให้รองนายกรัฐมนตรีกำกับการบริหารราชการของกระทรวง หรือทบวงหนึ่งหรือหลาย กระทรวงหรือทบวง&lt;br&gt;
(๓) บังคับบัญชาข้าราชการฝ่ายบริหารทุกตำแหน่งซึ่งสังกัดกระทรวง ทบวง กรม และส่วนราชการที่ เรียกชื่ออย่างอื่นที่มีฐานะเป็นกรม&lt;br&gt;
(๔) สั่งให้ข้าราชการซึ่งสังกัดกระทรวง ทบวง กรมหนึ่งมาปฏิบัติราชการสำนักนายกรัฐมนตรี โดยจะให้ ขาดจากอัตราเงินเดือนทางสังกัดเดิมหรือไม่ก็ได้ ในกรณีที่ให้ขาดจาก อัตราเงินเดือนทางสังกัดเดิม ให้ได้รับ เงินเดือนในสำนักนายกรัฐมนตรีในระดับ และขั้นที่ไม่สูงกว่าเดิม&lt;br&gt;
(๕) แต่งตั้งข้าราชการซึ่งสังกัดกระทรวง ทบวง กรมหนึ่งไปดำรงตำแหน่งของอีกกระทรวง ทบวง กรม หนึ่ง โดยให้ได้รับเงินเดือนจากกระทรวง ทบวง กรมเดิม ในกรณีเช่นว่านี้ ให้ข้าราชการซึ่งได้รับแต่งตั้งมีฐานะ เสมือนเป็นข้าราชการสังกัดกระทรวง ทบวง กรม ซึ่งตนมาดำรงตำแหน่งนั้นทุกประการ แต่ถ้าเป็นการแต่งตั้ง ข้าราชการ ตั้งแต่ตำแหน่งอธิบดี หรือเทียบเท่าขึ้นไป ต้องได้รับอนุมัติจากคณะรัฐมนตรี &lt;br&gt;
(๖) แต่งตั้งผู้ทรงคุณวุฒิเป็นประธานที่ปรึกษา ที่ปรึกษา หรือคณะที่ปรึกษาของนายกรัฐมนตรี หรือเป็น คณะกรรมการเพื่อปฏิบัติราชการใด ๆ และกำหนดอัตราเบี้ยประชุม หรือค่าตอบแทนให้แก่ผู้ซึ่งได้รับแต่งตั้ง &lt;br&gt;
(๗) แต่งตั้งข้าราชการการเมือง ให้ปฏิบัติราชการในสำนักนายกรัฐมนตรี &lt;br&gt;
(๘) วางระเบียบปฏิบัติราชการ เพื่อให้การบริหารราชการแผ่นดิน เป็นไปโดยรวดเร็วและมีประสิทธิภาพ เท่าที่ไม่ขัดหรือแย้งกับพระราชบัญญัตินี้หรือกฎหมายอื่น เมื่อคณะรัฐมนตรีให้ความเห็นชอบแล้ว ให้ใช้บังคับได้&lt;br&gt;
(๙) ดำเนินการอื่น ๆ ในการปฏิบัติตามนโยบาย&lt;br&gt;


</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>    
 
 <!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1724826670:date1724826657</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
ข้อใด &lt;strong&gt;ไม่ใช่&lt;/strong&gt; ราชการส่วนภูมิภาค
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> จังหวัด</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> อำเภอ</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> เทศบาล</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ไม่มีข้อใดถูก</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 4 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
	เทศบาล เป็นราชการส่วนท้องถิ่น&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
	ราชการส่วนภูมิภาค ประกอบด้วย จังหวัด อำเภอ กิ่งอำเภอ ตำบล หมู่บ้าน&lt;br&gt;
	กิ่งอำเภอ ตำบล หมู่บ้าน เป็นส่วนการปกครองย่อยรองจากอำเภอ เป็นการปกครองท้องที่ ซึ่งจัดการปกครอง ตามกฎหมายว่าด้วยการปกครองท้องที่ พ.ศ. 2457 และฉบับที่แก้ไขเพิ่มเติม&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
	ราชการส่วนท้องถิ่น ได้แก่ องค์การบริหารส่วนจังหวัด เทศบาล องค์การบริหารส่วนตำบล กรุงเทพมหานคร เมืองพัทยา&lt;br&gt;

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>

   <!-- ============================================ -->
    <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1724826671:date1724826657</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
การเปลี่ยนแปลงเขตอำเภอ ให้ตราเป็นกฎหมายใด 
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> พระราชบัญญัติ </choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> พระราชกฤษฎีกา</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> กฎกระทรวง</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ประกาศกระทรวง</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 3 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
	
พ.ร.บ. ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๖๑  ในจังหวัดหนึ่งให้มีหน่วยราชการบริหาร รองจากจังหวัดเรียกว่า อำเภอ &lt;strong&gt;การตั้ง ยุบ และเปลี่ยนเขตอำเภอ ให้ตราเป็นพระราชกฤษฎีกา&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;

ถ้าเป็นจังหวัด ต้องเป็นพระราชบัญญัติ คือ จังหวัดใหญ่กว่าอำเภอ และ พระราชบัญญัติ ก็ใหญ่กว่า พระราชกฤษฎีกา

        &lt;br&gt;&lt;br&gt;
        &lt;img src=&quot;asset:assets/data/images/act_decree_regulations.png&quot;&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>    
 
 <!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1724826672:date1724826657</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
การกำหนดตำแหน่งและอัตราเงินเดือนของส่วนราชการต่าง ๆ ต้องคำนึงถึงสิ่งใด
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> ความสำคัญของงาน</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> คุณภาพของบุคลากร</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> คุณภาพและปริมาณงาน</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ภารกิจของแต่ละหน่วยงาน</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 4 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
พ.ร.บ. ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๔ ให้จัดระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน ดังนี้&lt;br&gt;
(๑) ระเบียบบริหารราชการส่วนกลาง&lt;br&gt;
(๒) ระเบียบบริหารราชการส่วนภูมิภาค&lt;br&gt;
(๓) ระเบียบบริหารราชการส่วนท้องถิ่น &lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๕ การแบ่งราชการออกเป็นส่วนต่าง ๆ ตามที่บัญญัติไว้ในพระราชบัญญัตินี้ให้&lt;strong&gt;กำหนดตำแหน่ง และอัตราเงินเดือนโดยคำนึงถึงคุณภาพและปริมาณงานของส่วนราชการนั้น ๆ &lt;/strong&gt;ไว้ด้วย&lt;br&gt;&lt;br&gt;

การบรรจุและการแต่งตั้งบุคคลให้คำรงตำแหน่งหน้าที่ราชการต่าง ๆ ให้เป็นไปตามกฎหมาย&lt;br&gt;
</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>

   <!-- ============================================ -->
    <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1724826673:date1724826657</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
ข้อใด &lt;strong&gt;ไม่ใช่&lt;/strong&gt; คำสั่งทางปกครอง

&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> สัญญาญไฟจราจร ตามสี่แยกถนน</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> มหาวิทยาลัย แจ้งผลการสอบคัดเลือกเข้าเรียน</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> กรมป่าไม้ไม่อนุญาตให้เข้าไปใช้ประโยชน์ในพื้นที่ </choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> เทศบาลแจ้งเตือนให้ผู้มีสิทธิไปเลือกตั้งตาม วัน เวลา สถานที่ ที่กำหนด</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 5 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
สัญญาญไฟจราจรเป็น คำสั่งทางปกครอง ประเภทคำสั่งทางปกครองที่มีผลเฉพาะราย แต่มีกลุ่มผู้รับทราบหลายคน&lt;br&gt;
(เครื่องหมายจราจร เป็นกฎ เพราะใช้บังคับกับคนทั่วไป และคงอยู่ตลอดเวลา)&lt;br&gt;&lt;br&gt;

แจ้งผลการสอบ เป็นคำสั่งทางปกครอง ตามที่กำหนด ในกฎกระทรวง ฉบับที่ ๒ (พ.ศ. ๒๕๔๐)&lt;br&gt;&lt;br&gt;

กรมป่าไม้ไม่อนุญาตให้เข้าไปใช้ประโยชน์ในพื้นที่ เป็นคำสั่งทางปกครอง เพราะ มีขั้นตอนและวิธีการขอเข้าใช้ประโยชน์ ตามที่กำหนดไว้ใน พระราชบัญญัติป่าไม้ พ.ศ. 2484 มีผู้ขอที่ชัดเจน การไม่อนุญาตให้ใช้ประโยชน์ จึงกระทบถึงสิทธิของผู้ขอโดยตรง ครบองค์ประกอบของการเป็น คำสั่งทางปกครอง&lt;br&gt;&lt;br&gt;

เทศบาลแจ้งเตือนให้ผู้มีสิทธิไปเลือกตั้งตาม วัน เวลา สถานที่ ที่กำหนด เป็นการแจ้งเตือน ไม่มีผลทางกฎหมายที่กระทบถึงสิทธิการเลือกตั้งของผู้ที่ได้รับการแจ้งเตือน จึงไม่ครบองค์ประกอบของ คำสั่งทางปกครอง&lt;br&gt;&lt;br&gt;

(ดูเมนูเรื่อง สรุปสาระสำคัญ พระราชบัญญัติวิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง เพิ่มเติม)&lt;br&gt;

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>    
 
 <!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1724826674:date1724826657</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
ผู้ใดมีอำนาจหน้าที่เพิกถอนคำสั่งทางปกครอง
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> ผู้อยู่ในบังคับทางปกครอง ขอให้เพิกถอน</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> ผู้ถูกกระทบกระเทือนสิทธิ ขอให้เพิกถอน</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> เจ้าหน้าที่หรือผู้บังคับบัญชาของเจ้าหน้าที่ </choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ถูกทุกข้อ</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 4 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
พ.ร.บ.วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง&lt;br&gt;
มาตรา ๔๙ เจ้าหน้าที่ หรือผู้บังคับบัญชาของเจ้าหน้าที่ อาจเพิกถอนคำสั่งทางปกครองได้ ตามหลักเกณฑในมาตรา ๕๑ มาตรา ๕๒ และมาตรา ๕๓ ไม่ว่าจะพ้นขั้นตอนการกำหนดให้อุทธรณ์ หรือให้โต้แย้ง ตามกฎหมายนี้ หรือกฎหมายอื่นมาแล้วหรือไม่ &lt;br&gt;

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>

   <!-- ============================================ -->
    <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1724826675:date1724826657</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
โดยปกติ การเพิกถอนคำสั่งทางปกครอง ที่มีลักษณะเป็นการให้ประโยชน์ ต้องกระทำภายใน เก้าสิบวัน นับแต่เมื่อใด
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> ได้รู้ถึงเหตุที่จะให้เพิกถอนคำสั่งทางปกครองนั้น</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> นับแต่วันที่มีลักษณะเป็นการให้ประโยชน์ สิ้นสุดลง</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> นับแต่วันที่ศาลมีคำสั่งให้เพิกถอนคำสั่งทางปกครอง</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> นับแต่วันที่ทราบว่า คำสั่งทางปกครองนั้น จัดทำขึ้นเพราะมีการให้ทรัพย์สินหรือประโยชน์อื่นใด ที่มิชอบด้วยกฎหมาย</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 2 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
	พ.ร.บ.วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง&lt;br&gt;&lt;br&gt;
มาตรา ๔๙ เจ้าหน้าที่ หรือผู้บังคับบัญชาของเจ้าหน้าที่ อาจเพิกถอนคำสั่งทางปกครองได้ ตามหลักเกณฑในมาตรา ๕๑ มาตรา ๕๒ และมาตรา ๕๓ ไม่ว่าจะพ้นขั้นตอนการกำหนดให้อุทธรณ์ หรือให้โต้แย้ง ตามกฎหมายนี้ หรือกฎหมายอื่นมาแล้วหรือไม่ &lt;br&gt;&lt;br&gt;

การเพิกถอนคำสั่งทางปกครอง ที่มีลักษณะเป็นการให้ประโยชน์ &lt;strong&gt;ต้องกระทำภายใน เก้าสิบวัน นับแต่ได้รู้ถึงเหตุ ที่จะให้เพิกถอน คำสั่งทางปกครองนั้น&lt;/strong&gt; เว้นแต่คำสั่งทางปกครองจะได้ ทำขึ้นเพราะการแสดงข้อความอันเป็นเท็จ หรือปกปิดข้อความจริง ซึ่งควรบอกให้แจ้งหรือการข่มขู่ หรือการชักจูงใจ โดยการให้ทรัพย์สินหรือประโยชน์อื่นใด ที่มิชอบด้วยกฎหมาย&lt;br&gt;&lt;br&gt;

ข้อ 4 ถ้าหากว่า คำสั่งทางปกครองนั้น เป็นการทำขึ้น เพราะมีการให้ทรัพย์สิน เงินทอง เป็นการทุจริต ในลักษณะนี้ ก็สามารถยกเลิกได้ แม้ว่าจะเกิน 90 วันไปแล้วก็ตาม คือไม่จำเป็นต้องกระทำภายใน 90 วัน แม้จะออกคำสั่งทางปกครองไปแล้ว หลายปี แต่พอมาพิสูจน์ทราบทีหลังว่ามันไม่ถูกต้อง ก็ยกเลิกคำสั่งได้ ข้อนี้จึงไม่ถูกต้อง&lt;br&gt;
</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>    
 
 <!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1724826676:date1724826657</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
ข้อใดกล่าวไม่ถูกต้อง
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> จังหวัดและอำเภอ เป็นการจัดระเบียบการปกครองแบบแบ่งอำนาจปกครอง</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> การปกครองส่วนท้องถิ่น เป็นการจัดระเบียบการปกครองแบบกระจายอำนาจ</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> กระทรวง ทบวง กรม เป็นการจัดระเบียบการปกครองแบบรวมอำนาจปกครอง</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> กรุงเทพมหานคร จัดเป็นการปกครองส่วนภูมิภาครูปแบบพิเศษ และเป็นจังหวัดเดียวที่มีการเลือกตั้งผู้ว่า</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 5 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
หลักการจัดระเบียบการปกครอง&lt;br&gt;&lt;br&gt;

หลักการพื้นฐานของการจัดระเบียบการปกครอง/บริหารราชการแผ่นดินของนานาประเทศ แบ่งได้เป็น&lt;br&gt;&lt;br&gt;

(1) การรวมอำนาจปกครอง ( Centralization ) เป็นการรวมอำนาจการตัดสินใจและการดำเนินการต่างๆไว้ที่ ราชการส่วนกลาง ได้แก่ คณะรัฐมนตรี กระทรวง ทบวง กรม และเจ้าหน้าที่ของรัฐที่สังกัดราชการส่วนกลาง ที่สามารถใช้อำนาจบริหารครอบคลุมทั่วประเทศ เป็นหลักที่ถือเอาสิทธิขาดในการปกครองเป็นที่ตั้ง&lt;br&gt;&lt;br&gt;

(2) การกระจายอำนาจ (Decentralization ) เป็นวิธีการที่รัฐ / ราชการส่วนกลาง โอนอำนาจการปกครอง หรือ บริหารบางส่วนบางเรื่อง ที่เกี่ยวกับการจัดบริการสาธารณะให้องค์กรหรือนิติบุคคลอื่นรับไปดำเนินการแทน ภายใน อาณาเขตของแต่ละท้องถิ่น ด้วยงบประมาณและเจ้าหน้าที่ของท้องถิ่น โดยมีอิสระพอสมควร ราชการส่วนกลางเพียงกำกับดูแล (มิใช่บังคับบัญชา) เป็นหลักที่ถือเอาเสรีภาพของประชาชนที่จะปกครองตนเองเป็นที่ตั้ง&lt;br&gt;&lt;br&gt;

(3) การแบ่งอำนาจ (Deconcentration ) เกิดจากข้อจำกัดของการรวมอำนาจในเรื่องของความล่าช้าและไม่ ทั่วถึงทุกท้องที่พร้อมๆกัน ราชการส่วนกลางจึงแบ่งมอบอำนาจการตัดสินใจทางการบริหารในบางเรื่องให้เจ้าหน้าที่ของราชการส่วนกลางที่ส่งไปประจำปฏิบัติหน้าที่ในภูมิภาค / เขตการปกครองต่างๆ (Field office) สามารถปฏิบัติงานได้บรรลุ นโยบายและวัตถุประสงค์ของราชการส่วนกลาง&lt;br&gt;&lt;br&gt;

ข้อ 4 กรุงเทพมหานคร เป็นการปกครองท้องถิ่น ไม่ใช่ ภูมิภาค (การปกครองส่วนภูมิภาค ได้แก่ จังหวัด และอำเภอ)&lt;br&gt;



</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>

   <!-- ============================================ -->
    <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1724826677:date1724826657</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
การประเมินในข้อใด ต้องกระทำเป็นความลับและเป็นประโยชน์เพื่อความสามัคคี
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> ประเมินคุณภาพการให้บริการ</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> ประเมินผลผลสัมฤทธิ์ของภารกิจ</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> ประเมินความพึงพอใจของผู้รับบริการ</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ประเมินภาพรวมของผู้บังคับบัญชาแต่ละระดับ</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 5 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
	พ.ร.ฎ.ว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี พ.ศ. ๒๕๔๖&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
	มาตรา ๔๕ นอกจากการจัดให้มีการประเมินผลตามมาตรา ๙ (๓) แล้ว ให้ส่วนราชการจัดให้มี คณะผู้ประเมินอิสระ ดำเนินการประเมินผลการปฎิบํติราชการ ของส่วนราชการเกี่ยวกับผลสัมฤทธิ์ของภารกิจ คุณภาพการให้บริการ ความพึงพอใจของประชาชนผู้รับบริการ ความคุ้มค่าในภารกิจ ทั้งนี้ ตามหสักเกณฑ์ วิธีการ และระยะเวลาที่ ก.พ.ร. กำหนด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
	มาตรา ๔๖ ส่วนราชการ อาจจัดให้มี&lt;strong&gt;การประเมินภาพรวมของผู้บังคับบัญชาแต่ละระดับ&lt;/strong&gt; หรือหน่วยงานในส่วนราชการก็ได้ ทั้งนี้ การประเมินดังกล่าว &lt;strong&gt;ต้องกระทำเป็นความลับ&lt;/strong&gt; และเป็นไปเพื่อประโยชน์แห่งความสามัคคี ของข้าราชการ&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>    
 
 <!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1724826678:date1724826657</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
กรณีในข้อใด ที่ผู้เสียหายมีสิทธิขอให้ศาลที่พิจารณาคดีนั้นอยู่ เรียกหน่วยงานรัฐเข้ามาเป็นคู่ความ
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> การละเมิด เกิดจากเจ้าหน้าที่หลายคน</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> เจ้าหน้าที่เห็นว่าเป็นเรื่องที่หน่วยงานของรัฐต้องรับผิด หรือต้องร่วมรับผิด</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> หน่วยงานของรัฐ ต้องรับผิดใช้ค่าสินไหมทดแทนแก่ผู้เสียหาย เพื่อการละเมิดของเจ้าหน้าที่ </choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> เมื่อกระทรวงการคลังต้องรับผิดอันเนื่องมาจากเจ้าหน้าที่ไม่ได้สังกัดหน่วยงานของรัฐแห่งใด</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 3 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
พ.ร.บ.ความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่ &lt;br&gt;&lt;br&gt;
        &lt;div style = 'border: 2px solid #73AD21; padding: 5px;margin: 10px; font-size: small;'&gt;
        มาตรา ๗ ในคดีที่ผู้เสียหายฟ้องหน่วยงานของรัฐ ถ้าหน่วยงานของรัฐเห็นว่าเป็นเรื่องที่เจ้าหน้าที่ต้องรับผิด หรือต้องร่วมรับผิด หรือในคดีที่ผู้เสียหายฟ้องเจ้าหน้าที่
        ถ้าเจ้าหน้าที่เห็นว่าเป็นเรื่องที่หน่วยงานของรัฐต้องรับผิด หรือต้องร่วมรับผิด หน่วยงานของรัฐ หรือเจ้าหน้าที่ดังกล่าว มีสิทธิขอให้ศาลที่พิจารณาคดีนั้นอยู่
        เรียกเจ้าหน้าที่ หรือหน่วยงานของรัฐ แล้วแต่กรณี เข้ามาเป็นคู่ความในคดี &lt;/div&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;

พูดง่าย ๆ ว่า ถ้ามีคน(ผู้เสียหาย)ฟ้อง เจ้าหน้าที่ แต่เจ้าหน้าที่เห็นว่า เป็นเรื่องที่หน่วยงานต้องร่วมรับผิดร่วมด้วย ก็มีสิทธิขอให้ศาลเรียกหน่วยงานเข้ามาเป็นคู่ความในคดีได้&lt;br&gt;&lt;br&gt;

หรือ ถ้ามีคนฟ้อง หน่วยงาน แต่หน่วยงานเห็นว่า เป็นเรื่องที่เจ้าหน้าที่ต้องร่วมรับผิดร่วมด้วย ก็มีสิทธิขอให้ศาลเรียกเจ้าหน้าที่เข้ามาเป็นคู่ความในคดีได้ เช่นกัน&lt;br&gt;&lt;br&gt;

ข้อ 1 เกี่ยวข้องกับเรื่อง ลูกหนี้ร่วม&lt;br&gt;
ข้อ 3 อันนี้ เป็นเรื่องปกติอยู่แล้ว ถ้าเจ้าหน้าที่ทำละเมิดขณะปฏิบัติหน้าที่ หน่วยงานก็ถูกฟ้องอยู่แล้ว&lt;br&gt;
ข้อ 4 ไม่เกี่ยวกับเรื่องนี้&lt;br&gt;

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>

   <!-- ============================================ -->
    <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1724826679:date1724826657</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
"ส่วนราชการ มีหน้าที่พัฒนาความรู้ในส่วนราชการ เพื่อให้มีลักษณะเป็นองค์การแห่งการเรียนรู้อย่างสม่ำเสมอ" ตรงกับหลักการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี ในหมวดใด

&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> เกิดประโยชน์สุขของประชาชน</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> เกิดผลสัมฤทธิ์ต่อภารกิจของรัฐ</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> มีประสิทธิภาพ และเกิดความคุ้มค่า ในเชิงภารกิจของรัฐ</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> มีการปรับปรุงภารกิจของส่วนราชการ ให้ทันต่อสถานการณ์</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 3 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
พระราชกฤษฎีกา ว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี พ.ศ. ๒๕๔๖&lt;br&gt;&lt;br&gt;	

หมวด ๓&lt;br&gt;
การบริหารราชการเพื่อให้เกิดผลสัมฤทธิ์ต่อภารกิจของรัฐ&lt;br&gt;&lt;br&gt;
มาตรา ๑๑ ส่วนราชการ มีหน้าที่พัฒนาความรู้ในส่วนราชการ &lt;strong&gt;เพื่อให้มีลักษณะเป็นองค์การแห่งการเรียนรู้อย่างสม่ำเสมอ &lt;/strong&gt; โดยต้องรับรู้ข้อมูลข่าวสาร และสามารถประมวลผลความรู้ในด้านต่างๆ เพื่อนำมาประยุกต์ใช้ในการปฏิบัติราชการ ได้อย่างถูกต้อง รวดเร็ว และเหมาะสมกับสถานการณ์ รวมทั้ง ต้องส่งเสริม และพัฒนาความรู้ความสามารถ สร้างวิสัยทัศน์ และปรับเปลี่ยนทัศนคติ ของข้าราชการในสังกัด ให้เป็นบุคลากรที่มีประสิทธิภาพและมีการเรียนรู้ร่วมกัน ทั้งนี้ เพื่อประโยชน์ในการปฏิบัติราชการของ ส่วนราชการให้สอดคล้องกับ การบริหารราชการ ให้เกิดผลสัมฤทธิ์ตามพระราชกฤษฎีกานี้ 
&lt;br&gt;

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>    
 
 <!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1724826680:date1724826657</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
"กล้ารับผิดชอบในความผิดพลาด" ตรงกับมาตรฐานจริยธรรมข้อใด
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> ปฏิบัติหน้าที่อย่างเป็นธรรม และไม่เลือกปฏิบัติ</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> กล้าตัดสินใจและกระทำในสิ่งที่ถูกต้อง ชอบธรรม</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> ซื่อสัตย์สุจริต มีจิตสำนึกที่ดี และรับผิดชอบต่อหน้าที่ </choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ดำรงตนเป็นแบบอย่างที่ดีและรักษาภาพลักษณ์ของทางราชการ</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 4 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
ดูรายละเอียดใน เมนูการเป็นข้าราชการที่ดี หัวข้อเรื่อง ตัวอย่างพฤติกรรม ตาม พ.ร.บ.มาตรฐานทางจริยธรรม (Infographics ของ ก.พ.) หน้า 2&lt;br&gt;&lt;br&gt;
สังเกตดู มีการเอารายละเอียดตามเอกสารของ กพ มาออกข้อสอบ หลายครั้งที่ผ่านมา&lt;br&gt;

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>

   <!-- ============================================ -->
    <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1724826681:date1724826657</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
ใครทำหน้าที่เป็นผู้บังคับบัญชาของข้าราชการในกระทรวง รองจากรัฐมนตรี

&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> ปลัดกระทรวง</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> รัฐมนตรีช่วยว่าการกระทรวง</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> เลขานุการรัฐมนตรีว่าการกระทรวง</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ข้อ 1 หรือ ข้อ 2</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 2 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
พ.ร.บ. ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน&lt;br&gt;&lt;br&gt;
มาตรา ๒๑ &lt;strong&gt;ในกระทรวงให้มีปลัดกระทรวงคนหนี่งมีอำนาจหน้าที่ ดังนี้&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;

(๑) รับผิดชอบควบคุมราชการประจำในกระทรวง แปลงนโยบายเป็นแนวทางและแผนการปฏิบัติราชการ กำกับการทำงานของส่วนราชการในกระทรวงให้เกิดผลสัมฤทธิ์ และประสานการปฏิบัติงานของส่วน ราชการในกระทรวง ให้มีเอกภาพสอดคล้องกัน รวมทั้งเร่งรัดติดตาม และประเมินผลการปฏิบัติราชการของส่วน ราชการในกระทรวง &lt;br&gt;&lt;br&gt;
(๒) &lt;strong&gt;เป็นผู้บังคับบัญชาข้าราชการของส่วนราชการในกระทรวง รองจากรัฐมนตรี&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;
(๓) เป็นผู้บังคับบัญชาข้าราชการ ในสำนักงานปลัดกระทรวง และรับผิดชอบในการปฏิบัติราชการของ สำนักงานปลัดกระทรวง &lt;br&gt;&lt;br&gt;

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>    
 
 <!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1724826682:date1724826657</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
หน่วยงานใด เป็นผู้จัดให้มีการประเมินความคุ้มค่า ในการปฏิบัติภารกิจของรัฐ ที่ส่วนราชการดำเนินการอยู่ เพื่อรายงานคณะรัฐมนตรี 

&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> สำนักงานคณะกรรมการพัฒนาการเศรษฐกิจและสังคมแห่งชาติ</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> สำนักงบประมาณ</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> ก.พ.ร.</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ข้อ 1 และ ข้อ 2</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 5 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
พ.ร.ฎ.ว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี พ.ศ. ๒๕๔๖&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๒๒ &lt;strong&gt;ให้สำนักงานคณะกรรมการพัฒนาการเศรษฐกิจ และสังคมแห่งชาติ และสำนักงบประมาณ ร่วมกันจัดให้มีการประเมินความคุ้มค่า ในการปฏิบัติภารกิจของรัฐ&lt;/strong&gt; ที่ส่วนราชการดำเนินการอยู่ เพื่อรายงานคณะรัฐมนตรี สำหรับเป็นแนวทางในการพิจารณาว่า ภารกิจใดสมควรจะได้ดำเนินการต่อไปหรือ ยุบเลิก และเพื่อประโยชน์ในการจัดตั้งงบประมาณ ของส่วนราชการในปีต่อไป ทั้งนี้ ตามระยะเวลาที่ คณะรัฐมนตรีกำหนด
</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>

   <!-- ============================================ -->
    <!-- ตรวจ ถึงตรงนี้ 9/22/2024 -->
    <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1724826683:date1724826657</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
นายหนึ่งเป็นตำรวจ ใช้อาวุธปืนยิงสกัดนายสองเพื่อสกัดการหลบหนี่ แต่พลาดไปโดนนายสามได้รับบาดเจ็บ กรณีนี้ ผู้เสียหายจะฟ้องใคร ศาลอะไร ตาม พ.ร.บ.ความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> ฟ้องสำนักงานตำรวจแห่งชาติ ศาลปกครอง</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> ฟ้องสำนักงานตำรวจแห่งชาติ ศาลยุติธรรม</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> ฟ้องนายหนึ่ง ศาลปกครอง</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ฟ้องนายหนึ่ง ศาลยุติธรรม</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 2 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
กรณีนี้ เจ้าหน้าที่ของรัฐกระทำละเมิดในขณะปฏิบัติหน้าที่ และไม่ได้เป็นการกระทำเพื่อส่วนตัว และเป็นการกระทำที่มีกฎหมายรองรับ จึงต้องฟ้องศาลปกครอง&lt;br&gt;&lt;br&gt;

กรณีที่ เจ้าหน้าที่ของรัฐกระทำละเมิดในขณะปฏิบัติหน้าที่ ต้องฟ้องหน่วยงาน จะฟ้องเจ้าหน้าที่ไม่ได้
        ส่วนเรื่องที่หน่วยงานจะไปไล่เบี้ยเอากับเจ้าหน้าที่ ก็เป็นอีกเรื่องหนึ่ง ไม่เกี่ยวกับผู้เสียหาย&lt;br&gt;&lt;br&gt;

        จะฟ้องศาลไหน ให้อ่านในเมนู สาระสำคัญของ พ.ร.บ. ความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่ เพิ่มเติม


</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>    
 
 <!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1724826684:date1724826657</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
ข้อใด&lt;strong&gt;ไม่ใช่&lt;/strong&gt;หน้าที่ของปลัดกระทรวง

&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> ประสานการปฏิบัติงานของส่วนราชการในกระทรวง</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> เป็นผู้บังคับบัญชารองจากรัฐมนตรีว่าการกระทรวง</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> เป็นผู้บังคับบัญชาข้าราชการ ในสำนักงานปลัดกระทรวง</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> กำหนดนโยบาย เป้าหมาย และผลสัมฤทธิ์ของงานในกระทรวง</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 5 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
การกำหนดนโยบาย เป้าหมาย และผลสัมฤทธิ์ของงานในกระทรวง	 เป็นหน้าที่ของรัฐมนตรีว่าการกระทรวง&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
พ.ร.บ. ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๒๐ ในกระทรวงหนึ่ง ให้มีรัฐมนตรีว่าการกระทรวงคนหนึ่ง เป็นผู้บังคับบัญชาข้าราชการ และรับผิดชอบในการกำหนดนโยบาย เป้าหมาย และผลสัมฤทธิ์ของงานในกระทรวง ให้สอดคล้องกับนโยบาย ที่คณะรัฐมนตรีแถลงไว้ต่อรัฐสภา หรือที่คณะรัฐมนตรีกำหนด หรืออนุมัติ โดยจะให้มีรัฐมนตรีช่วยว่าการกระทรวง เป็นผู้ช่วยสั่งและปฏิบัติราชการก็ได้ &lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๒๑ ในกระทรวงให้มีปลัดกระทรวงคนหนี่งมีอำนาจหน้าที่ ดังนี้ &lt;br&gt;&lt;br&gt;

(๑) รับผิดชอบควบคุมราชการประจำในกระทรวง แปลงนโยบายเป็นแนวทางและแผนการปฏิบัติราชการ กำกับการทำงานของส่วนราชการในกระทรวงให้เกิดผลสัมฤทธิ์ และประสานการปฏิบัติงานของส่วนราชการในกระทรวง ให้มีเอกภาพสอดคล้องกัน รวมทั้งเร่งรัดติดตาม และประเมินผลการปฏิบัติราชการของส่วน ราชการในกระทรวง &lt;br&gt;&lt;br&gt;
(๒) เป็นผู้บังคับบัญชาข้าราชการของส่วนราชการในกระทรวง รองจากรัฐมนตรี &lt;br&gt;&lt;br&gt;
(๓) เป็นผู้บังคับบัญชาข้าราชการ ในสำนักงานปลัดกระทรวง และรับผิดชอบในการปฏิบัติราชการของ สำนักงานปลัดกระทรวง &lt;br&gt;&lt;br&gt;

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>

   <!-- ============================================ -->
    <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1724826685:date1724826657</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
การแบ่งส่วนราชการภายในกรม ต้องตราเป็นกฎหมายใด
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> ประกาศกระทรวง</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> กฎกระทรวง</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> พระราชกฤษฎีกา</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> พระราชบัญญัติ</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 3 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
พ.ร.บ. ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๘ ฉ การแบ่งส่วนราชการภายในสำนักงานรัฐมนตรี กรม หรือส่วนราชการที่เรียกชื่ออย่างอื่น และมีฐานะเป็นกรม
        ให้ออกเป็นกฎกระทรวง และให้ระบุอำนาจหน้าที่ของแต่ละส่วนราชการ ไว้ในกฎกระทรวงด้วย
        &lt;br&gt;&lt;br&gt;
        &lt;img src=&quot;asset:assets/data/images/act_decree_regulations.png&quot;&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;

    </explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>    
 
 <!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1724826686:date1724826657</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
เจ้าหน้าที่ของเทศบาล ขณะปฏิบัติหน้าที่ตัดกิ่งไม้ข้างถนน เกิดมีปากเสียงกับผู้เสียหาย และทำร้ายร่างกายผู้เสียหาย ผู้เสียหายจะฟ้องใคร ที่ศาลไหน ตาม พ.ร.บ.ความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> ฟ้องเจ้าหน้าที่ ฟ้องที่ศาลปกครอง</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> ฟ้องเจ้าหน้าที่ ฟ้องที่ศาลยุติธรรม</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> ฟ้องเทศบาล ฟ้องที่ศาลปกครอง</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ฟ้องเทศบาล ฟ้องที่ศาลยุติธรรม</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 3 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
กรณีนี้ เจ้าหน้าที่ของเทศบาล กระทำละเมิดในขณะปฏิบัติหน้าที่ แต่การละเมิดนั้น ไม่เกี่ยวกับภารกิจในหน้าที่ เป็นการกระทำที่อยู่นอกขอบเขตหน้าที่ เป็นการจงใจกระทำเพื่อการเฉพาะตัว จึงต้องฟ้องเจ้าหน้าที่ และฟ้องที่ศาลยุติธรรม เพราะเป็นการปฏิบัติงาน อันไม่เกี่ยวกับการใช้อำนาจตามกฎหมาย
        คือหน้าที่คือตัดต้นไม้ แต่ไปทำร้ายผู้อื่นเพราะความโมโหของตนเอง เป็นการจงใจกระทำ เป็นการกระทำส่วนตัว&lt;br&gt;&lt;br&gt;

        "การปฏิบัติหน้าที่ปกติทั่วไป มิใช่การกระทำละเมิดที่เกิดจากการใช้อำนาจตามกฎหมายหรือจากกฎ คำสั่งทางปกครอง หรือคำสั่งอื่น หรือจากการละเลยต่อหน้าที่ตามที่กฎหมายกำหนดให้ต้องปฏิบัติหรือปฏิบัติหน้าที่ดังกล่าวล่าช้าเกินสมควร" ไม่อยู่ในอำนาจพิจารณาพิพากษาของศาลปกครอง ตามมาตรา ๙ วรรคหนึ่ง (๓) แห่งพระราชบัญญัติจัดตั้งศาลปกครองและวิธีพิจารณาคดีปกครอง พ.ศ. ๒๕๔๒ &lt;br&gt;
        (คำสั่งศาลปกครองสูงสุดที่ คผ. ๕๕/๒๕๖๓)&lt;br&gt;&lt;br&gt;

        เมื่อไม่อยู่ในอำนาจพิจารณาพิพากษาของศาลปกครอง ผู้เสียหายจึงต้องไปฟ้องที่ ศาลยุติธรรม เช่น ศาลอาญา ศาลแพ่ง เป็นต้น&lt;br&gt;&lt;br&gt;

        กรณีตัวอย่างฟ้องศาลยุติธรรม&lt;br&gt;&lt;br&gt;

        ผู้ฟ้องคดีเข้ารับการรักษาตัวที่โรงพยาบาล A ซึ่งเป็นโรงพยาบาลของรัฐด้วยอาการปัสสาวะบ่อย โดยแพทย์วินิจฉัยว่าต่อมลูกหมากโตและทำการรักษาโดยให้ยากลับไปทานที่บ้าน แต่ไม่ได้ส่งตัวไปเอกซเรย์ หรือตรวจด้วยเครื่องมือทางการแพทย์ที่ทันสมัย และมีการเปลี่ยนตัวแพทย์ผู้รักษาตลอดระยะเวลา ๖ - ๗ ปีที่ผ่านมา กระทั่งแพทย์ผู้รักษาคนปัจจุบัน ได้แนะนำให้ผู้ฟ้องคดีตรวจร่างกายด้วยการเอกซเรย์ หรือตรวจด้วยเครื่องมือทางการแพทย์ที่ทันสมัย จึงส่งตัวผู้ฟ้องคดีไปตรวจร่างกายที่โรงพยาบาลของรัฐอีกแห่งหนึ่ง ซึ่งมีเครื่องมือที่ทันสมัย และให้ส่งผลการตรวจกลับมาให้วินิจฉัยที่โรงพยาบาล A&lt;br&gt;

        ผลปรากฏว่า ผู้ฟ้องคดีป่วยเป็นโรคมะเร็งต่อมลูกหมาก ทำให้ต้องเข้ารับการรักษาตัวด้วยการฉีดยา และสารอาหารเข้าทางเส้นเลือดรวมถึงการฉายรังสี ซึ่งมีค่าใช้จ่ายเป็นจำนวนมาก&lt;br&gt;&lt;br&gt;

        คดีนี้เกิดจากการกระทำของแพทย์ในโรงพยาบาล A ซึ่งเป็นโรงพยาบาลของรัฐ แต่การปฏิบัติหน้าที่ของแพทย์ในการตรวจรักษาโรค&lt;strong&gt;เป็นเพียงการปฏิบัติหน้าที่ปกติทั่วไป&lt;/strong&gt; มิใช่การกระทำละเมิดที่เกิดจากการใช้อำนาจตามกฎหมายหรือจากกฎ คำสั่งทางปกครอง หรือคำสั่งอื่น หรือจากการละเลยต่อหน้าที่ตามที่กฎหมายกำหนดให้ต้องปฏิบัติหรือปฏิบัติหน้าที่ดังกล่าวล่าช้าเกินสมควร จึงไม่ไม่อยู่ในอำนาจพิจารณาพิพากษาของศาลปกครอง ต้องฟ้องคดีที่ ศาลยุติธรรม&lt;br&gt;

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>

   <!-- ============================================ -->
    <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1724826687:date1724826657</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
บุคคลในข้อใด มีหน้าที่ วางแผนและประสานกิจกรรม ให้มีการใช้ทรัพยากร ของส่วนราชการต่าง ๆ ในกระทรวงร่วมกัน

&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> รัฐมนตรี</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> ปลัดกระทรวง</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> อธิบดี</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ข้อ 2 และข้อ 3</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 5 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
	พ.ร.บ. ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๑๙/๑ ให้ปลัดกระทรวง หัวหน้ากลุ่มภารกิจและหัวหน้าส่วนราชการตั้งแต่ระดับกรมขึ้นไป วางแผนและประสานกิจกรรม ให้มีการใช้ทรัพยากร ของส่วนราชการต่าง ๆ ในกระทรวงร่วมกัน เพื่อให้เกิด ประสิทธิภาพ ความคุ้มค่า และบรรลุเป้าหมายของกระทรวง&lt;br&gt;&lt;br&gt;

อธิบดี เป็นหัวหน้าส่วนราชการระดับกรม จึงต้องมีหน้าที่นี้ด้วย &lt;br&gt;


</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>    
 
 <!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1724826688:date1724826657</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
การยกเว้น จำกัด หรือตัดทอน อำนาจหน้าที่ของผู้ว่าราชการจังหวัดในการบริหารราชการในจังหวัด ต้องกระทำโดยตราเป็นกฎหมายใด

&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> พระราชบัญญัติ</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> พระราชกำหนด</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> พระราชกฤษฎีกา</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> กฎกระทรวง</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 2 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
	พ.ร.บ. ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
	มาตรา ๕๘ การยกเว้น จำกัด หรือตัดทอน อำนาจหน้าที่ของผู้ว่าราชการจังหวัดในการบริหารราชการ ในจังหวัด
        หรือให้ข้าราชการของส่วนราชการใด มีอำนาจหน้าที่ในการบริหารราชการส่วนภูมิภาค เช่นเดียวกับผู้ว่าราชการจังหวัด
        จะกระทำได้โดยตราเป็นพระราชบัญญัติ
        &lt;br&gt; &lt;br&gt; &lt;img src=&quot;asset:assets/data/images/act_decree_regulations.png&quot;&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;
</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>

   <!-- ============================================ -->
    <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1724826689:date1724826657</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
บุคคลในข้อใด &lt;strong&gt;ไม่ใช่&lt;/strong&gt; ข้าราชการพลเรือนสามัญ
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> เลขาธิการนายกรัฐมนตรีี </choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> เลขาธิการคณะรัฐมนตรี </choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> ผู้ช่วยเลขาธิการนายกรัฐมนตรี </choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> รองเลขาธิการนายกรัฐมนตรีฝ่ายบริหาร</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 2 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
	เลขาธิการนายกรัฐมนตรีี เป็น ข้าราชการการเมือง&lt;br&gt;
	ข้ออื่น ๆ เป็น ข้าราชการพลเรือนสามัญ&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
	พ.ร.บ. ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
	มาตรา ๑๓ สำนักเลขาธิการนายกรัฐมนตรี มีอำนาจหน้าที่เกี่ยวกับราชการทางการเมือง มีเลขาธิการ นายกรัฐมนตรีเป็นผู้บังคับบัญชาข้าราชการ และรับผิดชอบในการปฏิบัติราชการขึ้นตรงต่อนายกรัฐมนตรี และให้มี รองเลขาธิการนายกรัฐมนตรีฝ่ายการเมือง และรองเลขาธิการนายกรัฐมนตรีฝ่ายบริหาร เป็นผู้ช่วยสั่งและปฏิบัติ ราชการ และจะให้มีผู้ช่วยเลขาธิการนายกรัฐมนตรี เป็นผู้ช่วยสั่งและปฏิบัติราชการด้วยก็ได้ &lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
ให้&lt;strong&gt;เลขาธิการนายกรัฐมนตรี&lt;/strong&gt;และรองเลขาธิการนายกรัฐมนตรีฝ่ายการเมือง &lt;strong&gt;เป็นข้าราชการการเมือง&lt;/strong&gt; และ ให้&lt;strong&gt;รองเลขาธิการนายกรัฐมนตรีฝ่ายบริหาร และผู้ช่วยเลขาธิการนายกรัฐมนตรี&lt;/strong&gt; เป็นข้าราชการพลเรือนสามัญ&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๑๔ สำนักเลขาธิการคณะรัฐมนตรีมีอำนาจหน้าที่เกี่ยวกับราชการของคณะรัฐมนตรี รัฐสภา และราชการในพระองค์ มีเลขาธิการคณะรัฐมนตรี เป็นผู้บังคับบัญชาข้าราชการ และรับผิดชอบในการปฏิบัติ ราชการขึ้นตรง ต่อนายกรัฐมนตรี และให้มีรองเลขาธิการคณะรัฐมนตรี เป็นผู้ช่วยสั่งและปฏิบัติราชการ และจะให้มี ผู้ช่วยเลขาธิการคณะรัฐมนตรีเป็นผู้ช่วยสั่งและปฏิบัติราชการด้วยก็ได้ &lt;br&gt;&lt;br&gt;

ให้&lt;strong&gt;เลขาธิการคณะรัฐมนตรี รองเลขาธิการคณะรัฐมนตรี และผู้ช่วยเลขาธิการคณะรัฐมนตรี&lt;/strong&gt; เป็น ข้าราชการพลเรือนสามัญ&lt;br&gt;

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>    
 
 <!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1724826690:date1724826657</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
ข้อใดกล่าว&lt;strong&gt;ไม่ถูกต้อง&lt;/strong&gt;เกี่ยวกับ "คณะกรมการจังหวัด"
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> เป็นที่ปรึกษาของผู้ว่าราชการจังหวัด</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> หัวหน้าสำนักงานจังหวัดเป็นเลขานุการ</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> ผู้ว่าราชการจังหวัดมีอำนาจแต่งตั้งให้หัวหน้าส่วนราชการประจำจังหวัด ซึ่งปฏิบัติหน้าที่ในราชการส่วนภูมิภาคเป็นกรมการจังหวัดได้ </choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ถ้ากระทรวงใด มีหัวหน้าส่วนราชการประจำจังหวัด มากกว่าหนึ่งคน ให้เป็นอำนาจของผู้ว่าราชการจังหวัด ในการกำหนดให้หัวหน้าส่วนราชการประจำจังหวัดหนึ่งคน เป็นผู้แทนของกระทรวงในคณะกรมการจังหวัด</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 5 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
	ข้อ 4 เป็นอำนาจของปลัดกระทรวง&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
	พ.ร.บ. ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
มาตรา ๕๓ ในจังหวัดหนึ่งให้มีคณะกรมการจังหวัด ทำหน้าที่เป็นที่ปรึกษาของผู้ว่าราชการจังหวัดในการบริหารราชการแผ่นดินในจังหวัดนั้น กับปฏิบัติหน้าที่อื่น ตามที่กฎหมายหรือมติของคณะรัฐมนตรีกำหนด&lt;br&gt;&lt;br&gt;

คณะกรมการจังหวัดประกอบด้วย ผู้ว่าราชการจังหวัดเป็นประธาน รองผู้ว่าราชการจังหวัดหนึ่งคน ตามที่ผู้ว่าราชการจังหวัดมอบหมาย ปลัดจังหวัด อัยการจังหวัดซึ่งเป็นหัวหน้าที่ทำการอัยการจังหวัด ผู้บังคับการตำรวจภูธรจังหวัด และหัวหน้าส่วนราชการประจำจังหวัด จากกระทรวงและทบวงต่าง ๆ เว้นแต่ กระทรวงมหาดไทย ซึ่งประจำอยู่ในจังหวัด กระทรวง หรือทบวงละหนึ่งคน เป็นกรมการจังหวัด และหัวหน้าสำนักงานจังหวัดเป็นกรมการจังหวัดและเลขานุการ&lt;br&gt;&lt;br&gt;

        &lt;strong&gt;ถ้ากระทรวงหรือทบวง มีหัวหน้าส่วนราชการประจำจังหวัด ซึ่งกรมต่าง ๆ ในกระทรวงหรือทบวงนั้นส่งมาประจำอยู่ในจังหวัด มากกว่าหนึ่งคน ให้ปลัดกระทรวงหรือปลัดทบวง กำหนดให้หัวหน้าส่วนราชการประจำจังหวัด หนึ่งคนเป็นผู้แทนของกระทรวง หรือทบวงในคณะกรมการจังหวัด&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;

ในการปฏิบัติหน้าที่ตามวรรคหนึ่ง เมื่อผู้ว่าราชการจังหวัดเห็นสมควรจะ แต่งตั้งให้หัวหน้าส่วนราชการ ประจำจังหวัด ซึ่งปฏิบัติหน้าที่ในราชการส่วนภูมิภาคคนหนึ่ง หรือหลายคนเป็นกรมการจังหวัดเพิ่มขึ้นเฉพาะการ ปฏิบัติหน้าที่ใดหน้าที่หนึ่งก็ได้ &lt;br&gt;

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>

   <!-- ============================================ -->
    <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1724826691:date1724826657</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
หน่วยงานในข้อใดมีฐานะต่างจากข้ออื่น

&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> สำนักงบประมาณ</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> สำนักนายกรัฐมนตรี </choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> สำนักเลขาธิการนายกรัฐมนตรี </choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> สำนักงานปลัดกระทรวงศึกษาธิการ</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 3 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
สำนักนายกรัฐมนตรี มีฐานะเป็นกระทรวง&lt;br&gt;
หน่วยงาน ในข้ออื่น ๆ มีฐานะเป็นกรมในกระทรวงต่าง ๆ

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>    
 
 <!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1724826692:date1724826657</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
ข้อใด&lt;strong&gt;ไม่ใช่&lt;/strong&gt;คำสั่งทางปกครอง
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> การไม่ออกหนังสือเดินทาง</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> คำสั่งให้เป็นผู้ทิ้งงาน</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> ประกาศกระทรวง</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ประกาศผลการสอบคัดเลือก</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 4 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
	ประกาศกระทรวง เป็น "กฎ" ไม่ใช่คำสั่งทางปกครอง&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
“คำสั่งทางปกครอง” หมายความว่า&lt;br&gt;&lt;br&gt;

(1) การใช้อำนาจตามกฎหมายของเจ้าหน้าที่ที่มีผลเป็นการสร้างนิติสัมพันธ์ขึ้นระหว่างบุคคลในอันที่จะก่อ เปลี่ยนแปลง โอน สงวน ระงับ หรือมีผลกระทบต่อสถานภาพของสิทธิหรือหน้าที่ของบุคคล ไม่ว่าจะเป็นการถาวรหรือชั่วคราว เช่น การสั่งการ การอนุญาต การอนุมัติ การวินิจฉัยอุทธรณ์ การรับรอง และการรับจดทะเบียน แต่ไม่หมายความรวมถึงการออกกฎ&lt;br&gt;&lt;br&gt;
“กฎ” หมายความว่า พระราชกฤษฎีกา กฎกระทรวง ประกาศกระทรวง ข้อบัญญัติท้องถิ่น ระเบียบ ข้อบังคับ หรือบทบัญญัติอื่นที่มีผลบังคับเป็นการทั่วไป โดยไม่มุ่งหมายให้ใช้บังคับแก่กรณีใดหรือบุคคลใดเป็นการเฉพาะ&lt;br&gt;&lt;br&gt;

(2) การอื่นที่กำหนดในกฎกระทรวง เช่น การบรรจุ การแต่งตั้ง การเลื่อนขั้นเงินเดือน การสั่งพักงาน การแจ้งผลการสอบ การไม่ออกหนังสือเดินทางสำหรับการเดินทางไปต่างประเทศ การสั่งให้เนรเทศ การสั่งรับหรือไม่รับคำเสนอขาย รับจ้าง แลกเปลี่ยน ให้เช่า ซื้อ เช่า หรือให้สิทธิประโยชน์ การอนุมัติสั่งซื้อ จ้าง แลกเปลี่ยน เช่า ขาย ให้เช่า หรือให้สิทธิประโยชน์ การสั่งให้เป็นผู้ทิ้งงาน เป็นต้น &lt;br&gt;&lt;br&gt;
(ดูเรื่อง สรุสาระสำคัญ พระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางการปกครอง ประกอบ)

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>

   <!-- ============================================ -->
    <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1724826693:date1724826657</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
หน่วยงานใดมีหน้าที่ ประเมินผลการปฏิบัติตามประมวลจริยธรรม  ของบุคลากรในหน่วยงานของรัฐ
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> สภากลาโหม</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> คณะรัฐมนตรี </choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> องค์กรกลางบริหารงานบุคคล</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ถูกทุกข้อ</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 5 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
พ.ร.บ.มาตรฐานทางจริยธรรม พ.ศ. ๒๕๖๒&lt;br&gt;&lt;br&gt;

        &lt;div style = 'border: 2px solid #73AD21; padding: 5px;margin: 10px; font-size: small;'&gt;
มาตรา ๒๐ &lt;strong&gt;ให้องค์กรกลางบริหารงานบุคคลแต่ละประเภทและองค์กรตามมาตรา ๖
วรรคสอง มีหน้าที่กำกับดูแลการดำเนินกระบวนการรักษาจริยธรรม และการประเมินผลการปฏิบัติ
ตามประมวลจริยธรรม&lt;/strong&gt; รวมทั้งให้มีหน้าที่และอำนาจจัดหลักสูตรการฝึกอบรม การเผยแพร่ความเข้าใจ
ตลอดจนการกำหนดมาตรการจูงใจเพื่อพัฒนาและส่งเสริมให้เจ้าหน้าที่ของรัฐในหน่วยงานของรัฐ
มีพฤติกรรมทางจริยธรรมเป็นแบบอย่างที่ดี และมาตรการที่ใช้บังคับแก่เจ้าหน้าที่ของรัฐในหน่วยงาน
ของรัฐซึ่งมีพฤติกรรมที่เป็นการฝ่าฝืนมาตรฐานทางจริยธรรมหรือไม่ปฏิบัติตามประมวลจริยธรรม
โดยอาจกำหนดมาตรการเพื่อใช้ในการบริหารงานบุคคลตามกฎหมายว่าด้วยระเบียบข้าราชการประเภทนั้น&lt;/div&gt;  &lt;br&gt;&lt;br&gt;

หน่วยงานตามมาตรา ๖ วรรคสอง ได้แก่ (๑) คณะรัฐมนตรี (๒) สภากลาโหม (๓) สำนักงานคณะกรรมการนโยบายรัฐวิสาหกิจ และ (๔) คณะกรรมการพัฒนาและส่งเสริมองค์การมหาชน &lt;br&gt;

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>    
 
 <!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1724826694:date1724826657</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
นาง ก เป็นข้าราชการ ให้ความช่วยเหลือประชาชนที่ได้รับการปฏิบัติอย่างไม่เป็นธรรม นาง ก ปฏิบัติตนตรงกับมาตรฐานทางจริยธรรมในข้อใด
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> ซื่อสัตย์สุจริต มีจิตสำนึกที่ดี และรับผิดชอบต่อหน้าที่ </choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> ปฏิบัติหน้าที่อย่างเป็นธรรมและไม่เลือกปฏิบัติ </choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> กล้าตัดสินใจและกระทำในสิ่งที่ถูกต้องชอบธรรม</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ดำรงตนเป็นแบบอย่างที่ดีและรักษาภาพลักษณ์ของทางราชการ</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 4 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;

         &lt;img src=&quot;asset:assets/data/images/brave_decision_making.jpg&quot;&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;
	ดูเมนูเรื่อง ตัวอย่างพฤติกรรม ตาม พ.ร.บ.มาตรฐานทางจริยธรรม (Inforgraphics ของ ก.พ.) เพิ่มเติม

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>

   <!-- ============================================ -->
    <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1724826695:date1724826657</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
ข้อใดกล่าวได้ ถูกต้องที่สุด ในกรณีที่ เจ้าหน้าที่กระทำละเมิดต่อหน่วยงานของรัฐ ที่ตนเองไม่ได้สังกัดอยู่ 

&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> ให้นำหลักเรื่องลูกหนี้ร่วม มาใช้บังคับ ในกรณีมีผู้กระทำละเมิดหลายคน</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> ให้ดำเนินการไล่เบี้ยค่าสินไหมทดแทน จากเจ้าหน้าที่ผู้นั้น</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> ให้พิจารณาว่า เป็นการกระทำละเมิดในขณะปฏิบัติหน้าที่หรือไม่</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ให้บังคับตามบทบัญญัติแห่ง ประมวลกฎหมายแพ่งและพาณิชย์ </choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 4 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
พ.ร.บ.ความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่ &lt;br&gt;&lt;br&gt;
        &lt;div style = 'border: 2px solid #73AD21; padding: 5px;margin: 10px; font-size: small;'&gt;
	มาตรา ๑๐ ในกรณีที่เจ้าหน้าที่ เป็นผู้กระทำละเมิดต่อหน่วยงานของรัฐ ไม่ว่าจะเป็นหน่วยงานของรัฐ ที่ผู้นั้นอยู่ในสังกัดหรือไม่ ถ้าเป็นการกระทำ
        ในการปฏิบัติหน้าที่ การเรียกร้องค่าสินไหมทดแทน จากเจ้าหน้าที่ ให้นำ บทบัญญัติมาตรา ๘ มาใช้บังคับโดยอนุโลม แต่ถ้ามิใช่การกระทำ
        ในการปฏิบัติหน้าที่ ให้บังคับตามบทบัญญัติแห่ง ประมวลกฎหมายแพ่งและพาณิชย์ &lt;/div&gt;  &lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
	จากข้อความใน พ.ร.บ.ที่ยกมา  สิ่งต้องทำเป็นอย่างแรกคือ การพิจารณาว่า การละเมิดนั้น เกิดขึ้นในขณะปฏิบัติหน้าที่หรือไม่ ถ้าใช่ก็ดำเนินการแบบหนึ่ง ถ้าไม่ใช่ ก็เป็นไปตามกฎหมายแพ่งและพาณิชย์ คือ ฟ้องศาลยุติธรรมเรียกค่าเสียหาย&lt;br&gt;

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>    
 
 <!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1724826696:date1724826657</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
ข้อใดไม่ใช่เป้าหมายในการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี &lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> มีประสิทธิภาพและเกิดความคุ้มค่าในเชิงภารกิจของรัฐ</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> มีการปรับปรุงภารกิจของส่วนราชการ ให้ทันต่อสถานการณ์ </choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> มีขั้นตอนการปฏิบัติงานที่ชัดเจน มีประสิทธิภาพ</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> มีการประเมินผลการปฏิบัติราชการ อย่างสม่ำเสมอ</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 4 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
พ.ร.ฎ.ว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี พ.ศ. ๒๕๔๖&lt;br&gt;
        &lt;div style = 'border: 2px solid #73AD21; padding: 5px;margin: 10px; font-size: small; text-indent: 15px;'&gt;
มาตรา ๖ การบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี ได้แก่ การบริหารราชการเพื่อบรรลุเป้าหมาย ดังต่อไปนี้ &lt;br&gt;
        (๑) เกิดประโยชน์สุขของประชาชน&lt;br&gt;
        (๒) เกิดผลสัมฤทธิ์ต่อภารกิจของรัฐ&lt;br&gt;
        (๓) มีประสิทธิภาพ และเกิดความคุ้มค่า ในเชิงภารกิจของรัฐ&lt;br&gt;
        (๔) ไม่มีขั้นตอนการปฏิบัติงานเกินความจำเป็น&lt;br&gt;
        (๕) มีการปรับปรุงภารกิจของส่วนราชการ ให้ทันต่อสถานการณ์ &lt;br&gt;
        (๖) ประชาชนได้รับการอำนวยความสะดวก และได้รับการตอบสนองความต้องการ&lt;br&gt;
        (๗) มีการประเมินผลการปฏิบัติราชการ อย่างสม่ำเสมอ&lt;br&gt;&lt;br&gt;
        &lt;/div&gt; &lt;br&gt;

จะเห็นว่า ทั้ง 7 ข้อ ไม่ข้อใดพูดถึง ขั้นตอนการปฏิบัติงานที่ชัดเจน เลย
</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>
  
   <!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1725759031:date1725759031</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
	หน่วยงานใดมีหน้าที่ดูแลและให้ความช่วยเหลือ องค์กรปกครองส่วนท้องถิ่น ในการจัดทำหลักเกณฑ์การบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี 
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> ก.พ.ร.</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> สำนักงาน ก.พ.</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> กระทรวงมหาดไทย</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> สภาองค์การบริหารส่วนจังหวัด</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 4 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
พ.ร.ฎ.ว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี พ.ศ. ๒๕๔๖&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๕๒ ให้องค์กรปกครองส่วนท้องถิ่น จัดทำหลักเกณฑ์การบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี ตามแนวทางของพระราชกฤษฎีกานี้ โดยอย่างน้อย ต้องมีหลักเกณฑ์เกี่ยวกับ การลดขั้นตอนการปฏิบัติงาน และการอำนวยความสะดวกและการตอบสนองความต้องการของประชาชน ที่สอดคล้องกับบทบัญญติ ในหมวด ๕ และหมวด ๗&lt;br&gt;&lt;br&gt;

ให้เป็นหน้าที่ของ&lt;strong&gt;กระทรวงมหาดไทย&lt;/strong&gt; ดูแลและให้ความช่วยเหลือ องค์กรปกครองส่วนท้องถิ่น ในการจัดทำหลักเกณฑ์ตามวรรคหนึ่ง
</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>

  
   <!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1725759032:date1725759031</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
หน่วยงานที่เกี่ยวข้องสามารถจัดตั้งส่วนราชการ ที่มีภารกิจหรืออำนาจหน้าที่ ที่มีลักษณะเดียวกันหรือคล้ายคลึงกันกับ ส่วนราชการที่ถูกยุบไปแล้ว ได้หรือไม่
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> ได้ โดยได้รับความเห็นชอบ จากสำนักงาน ก.พ.</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> ได้ แต่ทั้งนี้ ต้องเป็นไปเพื่อรักษาความมั่นคงของรัฐ หรือเศรษฐกิจของประเทศ หรือรักษาผลประโยชน์ส่วนรวมของประชาชน และได้รับความเห็นชอบจาก ก.พ.ร.</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> ไม่ได้ เพราะขาดอัตรากำลังบุคลากร</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ไม่ได้ เพราะ พ.ร.ฎ.ว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี ระบุห้ามมิให้จัดตั้งหน่วยงานใหม่ที่มีภารกิจหรืออำนาจหน้าที่ ที่ีมีลักษณะเดียวกันหรือคล้ายคลึงกันกับ ส่วนราชการที่ถูกยุบไปแล้ว</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 3 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
พ.ร.ฎ.ว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี พ.ศ. ๒๕๔๖&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๓๔ ในกรณีที่มีการยุบเลิก โอน หรือรวมส่วนราชการใดทั้งหมด หรือบางส่วน ห้ามมิให้จัดตั้งส่วนราชการ ที่มีภารกิจหรืออำนาจหน้าที่ ที่มีลักษณะเดียวกัน
        หรือคล้ายคลึงกันกับ ส่วนราชการดังกล่าวขึ้นอีก &lt;strong&gt;เว้นแต่มีเหตุผลและความจำเป็น เพื่อรักษาความมั่นคงของรัฐ
        หรือเศรษฐกิจของประเทศ หรือรักษาผลประโยชน์ส่วนรวมของประชาชน และโดยได้รับความเห็นชอบจาก ก.พ.ร.&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>

  
   <!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1725759033:date1725759031</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
ข้อใดต้องตราเป็นพระราชบัญญัติ
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> การเปลี่ยนแปลงเขตอำเภอ</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> เปลี่ยนแปลงเขตจังหวัด</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> การยุบกระทรวง</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> การเปลี่ยนชื่อกระทรวง</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 3 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
	พ.ร.บ. ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
อำเภอ การตั้ง ยุบ และเปลี่ยนเขตอำเภอ ให้ตราเป็นพระราชกฤษฎีกา (มาตรา ๖๑)&lt;br&gt;&lt;br&gt;

การตั้ง ยุบ และ&lt;strong&gt;เปลี่ยนแปลงเขตจังหวัด&lt;/strong&gt; ให้ตราเป็นพระราชบัญญัติ (มาตรา ๕๒)&lt;br&gt;&lt;br&gt;

การจัดตั้ง การรวม หรือการโอนส่วนราชการตามมาตรา ๗ (ได้แก่ สำนักนายกรัฐมนตรี กระทรวง หรือทบวงซึ่งมีฐานะเทียบเท่ากระทรวง ทบวง ซึ่งสังกัดสำนักนายกรัฐมนตรีหรือกระทรวง กรม หรือส่วนราชการที่เรียกชื่ออย่างอื่นและมีฐานะเป็นกรม ซึ่งสังกัดหรือไม่สังกัดสำนัก นายกรัฐมนตรี กระทรวงหรือทบวง) ให้ตราเป็นพระราชบัญญัติ (มาตรา ๘)&lt;br&gt;&lt;br&gt;

การเปลี่ยนชื่อส่วนราชการ ตามมาตรา ๗  ให้ตราเป็นพระราชกฤษฎีกา (มาตรา ๘ ตรี)&lt;br&gt;&lt;br&gt;

การเปลี่ยนชื่อส่วนราชการ ตามมาตรา ๗ ให้ตราเป็นพระราชกฤษฎีกา และในกรณีที่ชื่อ ตำแหน่งของข้าราชการในส่วนราชการนั้นเปลี่ยนไป ให้ระบุการเปลี่ยนชื่อไว้ในพระราชกฤษฎีกาด้วย  (มาตรา ๘ ตรี)&lt;br&gt;

การยุบส่วนราชการตามมาตรา ๗ ให้ตราเป็นพระราชกฤษฎีกา (มาตรา ๘ จัตวา)

        &lt;br&gt;
        &lt;br&gt; &lt;img src=&quot;asset:assets/data/images/act_decree_regulations.png&quot;&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;


</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>

  
   <!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1725759034:date1725759031</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	ข้อใด &lt;strong&gt;ไม่ใช่&lt;/strong&gt; หน้าที่ของนายอำเภอ
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> เป็นกรมการจังหวัด ทำหน้าที่เป็นที่ปรึกษาของผู้ว่าราชการจังหวัด</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> ควบคุมดูแลการบริหารราชการส่วนท้องถิ่น ในอำเภอตามกฎหมาย</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> บริหารราชการตามคำแนะนำ ของผู้มีหน้าที่ตรวจการ ซึ่งกรมมอบหมาย</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> จัดทำบัญชีรายชื่อบุคคล ที่จะทำหน้าที่เป็นคณะ บุคคลผู้ทำหน้าที่ไกล่เกลี่ย</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 2 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
กรมการจังหวัด ไม่มีนายอำเภอรวมอยู่ด้วย&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
พ.ร.บ. ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๖๕ นายอำเภอมีอำนาจและหน้าที่ดังนี้&lt;br&gt;
(๑) บริหารราชการตามกฎหมาย และระเบียบแบบแผนของทางราชการ ถ้ากฎหมายใดมิได้บัญญัติว่า การปฏิบัติตามกฎหมายนั้นเป็นหน้าที่ของผู้ใดโดยเฉพาะ
        ให้เป็นหน้าที่ของนายอำเภอที่จะต้องรักษาการให้เป็นไป ตามกฎหมายนั้นด้วย&lt;br&gt;
(๒) บริหารราชการตามที่คณะรัฐมนตรี กระทรวง ทบวง กรม มอบหมายหรือตามที่นายกรัฐมนตรีสั่ง การในฐานะหัวหน้ารัฐบาล&lt;br&gt;
(๓) บริหารราชการตามคำแนะนำ และคำชี้แจงของผู้ว่าราชการจังหวัด และผู้มีหน้าที่ตรวจการอื่น ซึ่งคณะรัฐมนตรี นายกรัฐมนตรี กระทรวง ทบวง กรม และผู้ว่าราชการจังหวัดมอบหมาย ในเมื่อไม่ขัดต่อกฎหมาย ระเบียบ ข้อบังคับ หรือคำสั่งของกระทรวง ทบวง กรม มติของคณะรัฐมนตรี หรือการสั่งการของนายกรัฐมนตรี&lt;br&gt;
(๔) ควบคุมดูแลการบริหารราชการส่วนท้องถิ่น ในอำเภอตามกฎหมาย&lt;br&gt;&lt;br&gt;

จัดทำบัญชีรายชื่อบุคคล ที่จะทำหน้าที่เป็นคณะ บุคคลผู้ทำหน้าที่ไกล่เกลี่ย (มาตรา ๖๑/๒)&lt;br&gt;&lt;br&gt;


        นายอำเภอไม่ได้เป็นส่วนหนึ่งของกรมการจังหวัด&lt;br&gt;&lt;br&gt;

        คณะกรมการจังหวัดประกอบด้วย ผู้ว่าราชการจังหวัดเป็นประธาน รองผู้ว่าราชการจังหวัดหนึ่งคน ตามที่ผู้ว่าราชการจังหวัดมอบหมาย ปลัดจังหวัด อัยการจังหวัดซึ่งเป็นหัวหน้าที่ทำการอัยการจังหวัด ผู้บังคับการตำรวจภูธรจังหวัด และหัวหน้าส่วนราชการประจำจังหวัด จากกระทรวงและทบวงต่าง ๆ เว้นแต่
        กระทรวงมหาดไทย ซึ่งประจำอยู่ในจังหวัด กระทรวง หรือทบวงละหนึ่งคน เป็นกรมการจังหวัด และหัวหน้า สำนักงานจังหวัดเป็นกรมการจังหวัดและเลขานุการ&lt;br&gt;


</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>

  
   <!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1725759035:date1725759031</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
เจ้าหน้าที่ในข้อใด มีความผิดฐานเบียดบังทรัพย์สินไปเป็นของตนหรือให้ผู้อื่นโดยทุจริต มีความผิดต่อตำแหน่งหน้าที่ราชการการ ตามมาตรา ๑๔๗ 
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> ตำรวจรับเงินที่ญาติมอบให้เป็นค่าช่วยงานแต่งมาใช้ เพื่อประโยชน์ส่วนตน</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> เจ้าหน้าที่พัสดุรับเงินจากร้านค้า แต่ไม่นำส่งหน่วยงาน กลับเอาไปใช้ประโยชน์ส่วนตน</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> เจ้าหน้าที่การเงินเบิกเงินให้แก่ผู้รับเหมาขณะที่งานยังไม่เสร็จสิ้น และนำเงินไปใช้ประโยชน์ส่วนตน</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> เจ้าหน้าที่มีหน้าที่เก็บเงินค่าที่ร้านค้าในตลาด แต่เก็บเงินเกิน และส่วนที่เกินเอาไปใช้ประโยชน์ส่วนตน </choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 4 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
        &lt;ul&gt;
        &lt;li&gt;กรณีตำรวจรับเงิน ไม่ถูกเพราะ เงินที่ญาติให้ ไม่ใช่เงินของทางราชการ จึงไม่เกี่ยวกับราชการ&lt;br&gt;
        &lt;li&gt;กรณีเจ้าหน้าที่พัสดุรับเงินจากร้านค้า ถ้าไม่มีแต่งตั้งถือว่า เจ้าหน้าที่พัสดุไม่มีหน้าที่ จึงไม่มีความผิดตามมาตรานี้&lt;br&gt;
        &lt;li&gt;กรณีเจ้าหน้าที่การเงิน ถือว่าเป็นเจ้าหน้าที่ และเอาเงินของทางราชการไปใช้โดยทุจริต ถือเป็นความผิดตามมาตรานี้&lt;br&gt;
        &lt;li&gt;กรณีเก็บเงินค่าที่ร้านค้าในตลาด ถือว่าเงินส่วนเกินที่เก็บไม่ใช่เงินของทางราชการ จึงไม่มีความผิดตามมาตรานี้ &lt;br&gt;&lt;br&gt;
        &lt;/ul&gt; &lt;br&gt;
ประมวลกฎหมายอาญา ภาค ๒&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๑๔๗ ผู้ใดเป็นเจ้าพนักงาน มีหน้าที่ซื้อ ทำ จัดการหรือรักษาทรัพย์ใด เบียดบังทรัพย์นั้นเป็นของตน หรือเป็นของผู้อื่นโดยทุจริต หรือโดย
ทุจริตยอมให้ผู้อื่นเอาทรัพย์นั้นเสีย ต้องระวางโทษจำคุกตั้งแต่ห้าปีถึงยี่สิบปี หรือจำคุกตลอดชีวิต และปรับตั้งแต่หนึ่งแสนบาทถึงสี่แสนบาท&lt;br&gt;
</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>

  
   <!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1725759036:date1725759031</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
การปฏิบัติราชการในเรื่องใด ๆ โดยปกติให้ถือว่าเป็นเรื่องเปิดเผย เว้นแต่มีกรณีใดบ้าง ที่การปฏิบัติราชการให้ถือเป็นความลับได้เท่าที่จำเป็น

&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> ข้อมูลการจัดซื้อ จัดจ้าง ที่จะก่อให้เกิดการได้เปรียบ-เสียเปรียบ</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> เพื่อการคุ้มครองสิทธิส่วนบุคคล</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> การจัดซื้อหรือจัดจ้าง ที่จะดำเนินการในปีงบประมาณนั้น</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ข้อ 1 และข้อ 2</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 5 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
	พ.ร.ฎ.ว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี พ.ศ. ๒๕๔๖&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
มาตรา ๔๓ การปฏิบัติราชการในเรื่องใดๆ โดยปกติให้ถือว่าเป็นเรื่องเปิดเผย เว้นแต่กรณีมี ความจำเป็นอย่างยิ่ง เพื่อประโยชน์ในการรักษา ความมั่นคงของประเทศ ความมั่นคงทางเศรษฐกิจ การรักษา ความสงบเรียบร้อยของประชาชน หรือการคุ้มครองสิทธิส่วนบุคคล จึงให้กำหนดเป็นความลับได้เท่าที่จำเป็น&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๔๔ ส่วนราชการ ต้องจัดให้มีการเปิดเผยข้อมูล เกี่ยวกับงบประมาณรายจ่ายแต่ละปี รายการเกี่ยวกับ การจัดซื้อหรือจัดจ้าง ที่จะดำเนินการในปีงบประมาณนั้น และปัญญาใด ๆ ที่ได้มีการอนุมัติให้จัดซื้อหรือจัดจ้างแล้ว ให้ประชาชนสามารถ ขอดูหรือตรวจสอบได้ ณ สถานที่ทำการของ ส่วนราชการ และระบบเครือข่ายสารสนเทศ ของส่วนราชการ ทั้งนี้ การเปิดเผยข้อมูลดังกล่าว ต้องไม่ก่อให้เกิดความได้เปรียบ หรือเสียเปรียบ หรือความเสียหายแก่บุคคลใด ในการจัดซื้อหรือจัดจ้าง&lt;br&gt;
</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>

  
   <!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1725759037:date1725759031</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
ข้อใดต่อไปนี้ เป็นหน้าที่ของคณะรัฐมนตรี ตามที่กำหนดในพระราชบัญญัติมาตรฐานทางจริยธรรม
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> จัดทำประมวลจริยธรรมสำหรับข้าราชการการเมือง</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> ตรวจสอบรายงานประจำปีของหน่วยงานของรัฐตามมาตรา ๑๙ (๓)</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> วินิจฉัยปัญหาที่เกิดขึ้นจากการใช้พระราชบัญญัติมาตรฐานทางจริยธรรม</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> กำหนดหลักเกณฑ์ สำหรับการจัดทำประมวลจริยธรรมและข้อกำหนดจริยธรรม</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 2 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
ข้อ 1 เป็นหน้าที่ของคณะรัฐมนตรี ส่วนข้ออื่น ๆ เป็นหน้าที่ของ ก.ม.จ.&lt;br&gt;&lt;br&gt;


พ.ร.บ.มาตรฐานทางจริยธรรม พ.ศ. ๒๕๖๒&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๖ ให้องค์กรกลางบริหารงานบุคคลของหน่วยงานของรัฐมีหน้าที่จัดทำประมวล
จริยธรรมสำหรับเจ้าหน้าที่ของรัฐที่อยู่ในความรับผิดชอบ&lt;br&gt;&lt;br&gt;
ในกรณีที่เป็นเจ้าหน้าที่ของรัฐซึ่งไม่มีองค์กรกลางบริหารงานบุคคลที่รับผิดชอบ ให้องค์กรต่อไปนี้ เป็นผู้จัดทำประมวลจริยธรรม&lt;br&gt;&lt;br&gt;
(๑) คณะรัฐมนตรี สำหรับข้าราชการการเมือง&lt;br&gt;
(๒) สภากลาโหม สำหรับข้าราชการทหารและข้าราชการพลเรือนกลาโหม&lt;br&gt;
(๓) สำนักงานคณะกรรมการนโยบายรัฐวิสาหกิจ สำหรับผู้บริหารและพนักงานรัฐวิสาหกิจ&lt;br&gt;
(๔) คณะกรรมการพัฒนาและส่งเสริมองค์การมหาชน สำหรับผู้บริหาร เจ้าหน้าที่ และ
ผู้ปฏิบัติงานขององค์การมหาชน&lt;br&gt;&lt;br&gt;
ในกรณีที่มีปัญหาว่าองค์กรใดเป็นผู้จัดทำประมวลจริยธรรมสำหรับเจ้าหน้าที่ของรัฐประเภทใด
ให้ ก.ม.จ. เป็นผู้มีอำนาจวินิจฉัย&lt;br&gt;&lt;br&gt;


มาตรา ๑๓ ก.ม.จ. มีหน้าที่และอำนาจ ดังต่อไปนี้ &lt;br&gt;&lt;br&gt;
(๑) เสนอแนะและให้คำปรึกษาเกี่ยวกับนโยบายและยุทธศาสตร์ด้านมาตรฐานทางจริยธรรม
และการส่งเสริมจริยธรรมภาครัฐต่อคณะรัฐมนตรี &lt;br&gt;&lt;br&gt;
(๒) กำหนดแนวทางหรือมาตรการในการขับเคลื่อน การดำเนินกระบวนการรักษาจริยธรรม
รวมทั้งกลไกและการบังคับใช้ประมวลจริยธรรมสำหรับเจ้าหน้าที่ของรัฐเพื่อให้องค์กรกลางบริหาร
งานบุคคล องค์กรตามมาตรา ๖ วรรคสอง หรือผู้บังคับบัญชานำไปใช้ในกระบวนการบริหารงานบุคคล
อย่างเป็นรูปธรรม&lt;br&gt;&lt;br&gt;
(๓) กำหนดแนวทางในการส่งเสริมและพัฒนาเพื่อเสริมสร้างประสิทธิภาพให้เจ้าหน้าที่ของรัฐ
มีความรู้ความเข้าใจเกี่ยวกับมาตรฐานทางจริยธรรมและยึดถือแนวทางปฏิบัติตามประมวลจริยธรรม รวมทั้ง
เสนอแนะมาตรการในการเพิ่มพูนประสิทธิภาพและเสริมสร้างแรงจูงใจในการปฏิบัติตามประมวลจริยธรรมแก่
หน่วยงานของรัฐต่อคณะรัฐมนตรี &lt;br&gt;&lt;br&gt;
(๔) กำกับ ติดตาม และประเมินผลการดำเนินการตามมาตรฐานทางจริยธรรม โดยอย่างน้อย
ต้องให้หน่วยงานของรัฐจัดให้มีการประเมินความรู้ความเข้าใจเกี่ยวกับมาตรฐานทางจริยธรรม และให้มี
การประเมินพฤติกรรมทางจริยธรรมสำหรับเจ้าหน้าที่ของรัฐในหน่วยงานนั้น&lt;br&gt;&lt;br&gt;
(๕) ตรวจสอบรายงานประจำปีของหน่วยงานของรัฐตามมาตรา ๑๙ (๓) และรายงานสรุปผล
การดำเนินงานดังกล่าวเสนอต่อคณะรัฐมนตรีเพื่อทราบอย่างน้อยปีละหนึ่งครั้ง&lt;br&gt;&lt;br&gt;
(๖) ตีความและวินิจฉัยปัญหาที่เกิดจากการใช้บังคับพระราชบัญญัตินี้ &lt;br&gt;&lt;br&gt;
(๗) ปฏิบัติหน้าที่อื่นตามที่บัญญัติไว้ในพระราชบัญญัตินี้หรือตามที่คณะรัฐมนตรีมอบหมาย
การประเมินผลตาม (๔) ให้เป็นไปตามหลักเกณฑ์และวิธีการที่ ก.ม.จ. กำหนด โดยอาจจัดให้มี
องค์กรภายนอกเข้าร่วมการประเมินผลด้วยก็ได้&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๑๔ เพื่อให้การดำเนินการจัดทำประมวลจริยธรรมและข้อกำหนดจริยธรรม
ตามมาตรา ๖ เป็นไปด้วยความเรียบร้อยและสอดคล้องกับมาตรฐานทางจริยธรรม และเพื่อประโยชน์ใน
การดำเนินการตามหน้าที่และอำนาจตามมาตรา ๑๓ ให้ ก.ม.จ. มีอำนาจกำหนดหลักเกณฑ์เป็นระเบียบ
คู่มือ หรือแนวทางปฏิบัติเพื่อให้องค์กรกลางบริหารงานบุคคล องค์กรตามมาตรา ๖ วรรคสอง และ
หน่วยงานของรัฐ ใช้เป็นหลักเกณฑ์สำหรับการจัดทำประมวลจริยธรรมและข้อกำหนดจริยธรรม รวมทั้ง
การกำหนดกระบวนการรักษาจริยธรรมของเจ้าหน้าที่ของรัฐ ในการนี้ ให้ ก.ม.จ. มีหน้าที่ให้คำแนะนำแก่
องค์กรกลางบริหารงานบุคคล องค์กรตามมาตรา ๖ วรรคสอง และหน่วยงานของรัฐในการปฏิบัติ
ตามพระราชบัญญัตินี้&lt;br&gt;

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>

  
   <!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1725759038:date1725759031</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
ในกรณีที่ รัฐมนตรีว่าการกระทรวงไม่อาจปฏิบัติราชการได้ และมีรัฐมนตรีช่วยว่าการกระทรวงหลายคน จะต้องดำเนินการอย่างไร
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> รัฐมนตรีช่วยว่าการกระทรวงผู้อาวุโสเป็นผู้รักษาราชการแทน</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> คณะรัฐมนตรีมอบหมายให้ รัฐมนตรีคนใดคนหนึ่ง เป็นผู้รักษาราชการแทน</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> คณะรัฐมนตรีมอบหมายให้รัฐมนตรีช่วยว่าการกระทรวงคนใดคนหนึ่ง เป็นผู้รักษาราชการแทน</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> คณะรัฐมนตรีแต่งตั้งให้รัฐมนตรีช่วยว่าการกระทรวง ที่ได้รับคะแนนเสียงข้างมากในกระทรวง เป็นผู้รักษาราชการแทน</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 4 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
พ.ร.บ. ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๔๒ ในกรณีที่ไม่มีผู้ดำรงตำแหน่งรัฐมนตรีว่าการกระทรวงหรือมีแต่ไม่อาจปฏิบัติราชการได้ให้ รัฐมนตรีช่วยว่าการกระทรวง เป็นผู้รักษาราชการแทน &lt;strong&gt;ถ้ามีรัฐมนตรีช่วยว่าการกระทรวงหลายคน ให้คณะรัฐมนตรี
มอบหมายให้ รัฐมนตรีช่วยว่าการกระทรวงคนใดคนหนึ่ง เป็นผู้รักษาราชการแทน&lt;/strong&gt; ถ้าไม่มีผู้ดำรงตำแหน่งรัฐมนตรี ช่วยว่าการกระทรวง หรือมีแต่ไม่อาจปฏิบัติราชการได้ ให้คณะรัฐมนตรีมอบหมายให้รัฐมนตรีคนใดคนหนึ่งเป็น ผู้รักษาราชการแทน&lt;br&gt;
</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>

  
   <!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1725759039:date1725759031</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
หากกระทรวงมีภารกิจเพิ่มและมีความจำเป็นอย่างยิ่งที่ต้องมีรองปลัดกระทรวงเพิ่ม จะต้องได้รับการอนุมัติจากหน่วยงานใด
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> ก.พ.</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> ก.พ.ร.</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> ก.ม.จ.</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ก.พ. และ ก.พ.ร.</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 5 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
พ.ร.บ. ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน&lt;br&gt;&lt;br&gt;
มาตรา ๒๑&lt;br&gt;
...&lt;br&gt;
กระทรวงใดมีภารกิจเพิ่มขึ้น และมีความจำเป็นอย่างยิ่งต้องมีรองปลัดกระทรวงมากกว่าที่กำหนดไว้ใน
        วรรคห้าหรือวรรคหก&lt;strong&gt;  คณะกรรมการข้าราชการพลเรือน (ก.พ.) และคณะกรรมการพัฒนาระบบราชการ (ก.พ.ร.)
        จะร่วมกันอนุมัติ ให้กระทรวงนั้นมีรองปลัดกระทรวงเพิ่มขึ้น&lt;/strong&gt; เป็นกรณีพิเศษโดยจะกำหนดเงื่อนไขหรือเงื่อนเวลาไว้ด้วยหรือไม่ก็ได้ &lt;br&gt;
...
&lt;br&gt;

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>

  
   <!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1725759040:date1725759031</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;	
	แผนปฏิบัติราชการของส่วนราชการจัดทำขึ้นเป็นแผนกี่ปี 
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> 3 ปี </choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> 4 ปี </choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> 5 ปี </choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> 10 ปี </choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 4 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
พ.ร.ฎ.ว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี พ.ศ. ๒๕๔๖&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๑๖ ให้ส่วนราชการจัดทำแผนปฏิบัติราชการของส่วนราชการนั้น โดยจัดทำเป็น&lt;strong&gt;แผนห้าปี &lt;/strong&gt;ซึ่งต้องสอดคล้องกับยุทธศาสตร์ชาติ แผนแม่บท แผนการปฏิรูปประเทศ แผนพัฒนาเศรษฐกิจและสังคมแห่งชาติ นโยบายของคณะรัฐมนตรีที่แถลงต่อรัฐสภา และแผนอื่นที่เกี่ยวข้อง&lt;br&gt;
</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>

  
   <!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1725759041:date1725759031</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	การจัดทำแผนปฏิบัติราชการของส่วนราชการ ไม่จำเป็นต้องคำนึงถึงข้อใด
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> ยุทธศาสตร์ชาติ </choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> แผนการบริหารราชการแผ่นดิน</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> แผนการปฏิรูปประเทศ</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> นโยบายของคณะรัฐมนตรีที่แถลงต่อรัฐสภา</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 3 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
พ.ร.ฎ.ว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี พ.ศ. ๒๕๔๖&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๑๖ ให้ส่วนราชการจัดทำแผนปฏิบัติราชการของส่วนราชการนั้น โดยจัดทำเป็นแผนห้าปี ซึ่งต้องสอดคล้องกับยุทธศาสตร์ชาติ แผนแม่บท แผนการปฏิรูปประเทศ แผนพัฒนาเศรษฐกิจและสังคมแห่งชาติ นโยบายของคณะรัฐมนตรีที่แถลงต่อรัฐสภา และแผนอื่นที่เกี่ยวข้อง&lt;br&gt;&lt;br&gt;

แผนการบริหารราชการแผ่นดิน ถูกยกเลิกไปแล้ว&lt;br&gt;&lt;br&gt;

เหตุผล&lt;br&gt;
ในการประกาศใช้ พระราชกฤษฎีกา ว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี (ฉบับที่ ๒) คือ โดยที่พระราชกฤษฎีกาว่าด้วยหลักเกณฑ์ และวิธีการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี พ.ศ. ๒๕๔๖ กำหนดให้คณะรัฐมนตรีและหน่วยงานที่เกี่ยวข้อง จัดให้มีแผนการบริหารราชการแผ่นดินและแผนนิติบัญญัติขึ้น เพื่อเป็นกรอบในการบริหารราชการแผ่นดิน ให้มีความชัดเจน แต่เนื่องจากรัฐธรรมนูญแห่งราชอาณาจักรไทย พุทธศักราช ๒๕๖๐ ได้กำหนดให้รัฐ จัดให้มียุทธศาสตร์ชาติเป็นเป้าหมายการพัฒนาประเทศอย่างยั่งยืน และต่อมาได้มีการตราพระราชบัญญัติ การจัดทำยุทธศาสตร์ชาติ พ.ศ. ๒๕๖๐ และพระราชบัญญัติแผนและขั้นตอนการดำเนินการปฏิรูปประเทศ พ.ศ. ๒๕๖๐ ขึ้น ซึ่งกฎหมายดังกล่าวได้กำหนดให้มีการจัดทำกรอบในการพัฒนาประเทศอย่างยั่งยืนไว้ในรูป ยุทธศาสตร์ชาติซึ่งทุกหน่วยงานต้องปฏิบัติตาม ประกอบกับได้มีการจัดทำแผนการปฏิรูปประเทศเพื่อเป็นกลไก วิธีการ และขั้นตอนการดำเนินการปฏิรูปประเทศในด้านต่าง ๆ ขึ้นแล้ว จึงไม่มีความจำเป็นที่จะต้องจัดทำ แผนการบริหารราชการแผ่นดินและแผนนิติบัญญัติให้ซํ้าซ้อนกันอีก &lt;strong&gt;สมควรยกเลิกการจัดทำแผนการบริหารราชการแผ่นดิน และแผนนิติบัญญัติ&lt;/strong&gt; และปรับปรุงการจัดทำแผนปฏิบัติราชการของส่วนราชการให้สอดคล้อง กับยุทธศาสตร์ชาติ แผนแม่บท แผนการปฏิรูปประเทศ แผนพัฒนาเศรษฐกิจและสังคมแห่งชาติ นโยบาย ของคณะรัฐมนตรีที่แถลงต่อรัฐสภา และแผนอื่นที่เกี่ยวข้อง&lt;br&gt;




</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>

  
   <!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1725759042:date1725759031</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
ในกรณีที่คำสั่งทางปกครอง เป็นคำสั่งด้วยวาจา ถ้าผู้รับคำสั่งนั้นต้องการคำสั่งเป็นหนังสือ ต้องร้องขอภายในกี่วัน

&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> 3 วัน</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> 5 วัน</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> 7 วัน</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> 9 วัน</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 4 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
พ.ร.บ.วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๓๕ ในกรณีที่คำสั่งทางปกครอง เป็นคำสั่งด้วยวาจา ถ้าผู้รับคำสั่งนั้นร้องขอ และการร้องขอ ได้กระทำโดยมีเหตุอันสมควร &lt;strong&gt;ภายในเจ็ดวัน&lt;/strong&gt; นับแต่วันที่มีคำสั่งดังกล่าว เจ้าหน้าที่ ผู้ออกคำสั่ง ต้องยืนยันคำสั่งนั้นเป็นหนังสือ
</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>

  
   <!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1725759043:date1725759031</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
ประธานคณะบุคคลผู้ทำหน้าที่ไกล่เกลี่ยและประนอมข้อพิพาทของประชาชนในเขตอำเภอ คือข้อใด
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> นายอำเภอ</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> ปลัดอำเภอ</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> พนักงานอัยการประจำจังหวัด</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ถูกทุกข้อ</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 5 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
มาตรา ๖๑/๒  ในอำเภอหนึ่ง ให้มีคณะบุคคล ผู้ทำหน้าที่ไกล่เกลี่ยและประนอมข้อพิพาท ของประชาชนที่คู่กรณีฝ่ายใดฝ่ายหนึ่ง มีภูมิลำเนาอยู่ในเขตอำเภอ ในเรื่องที่พิพาททางแพ่ง เกี่ยวกับที่ดินมรดก และข้อ พิพาททางแพ่งอื่น ที่มีทุนทรัพย์ไม่เกินสองล้านบาท หรือมากกว่านั้น ตามที่กำหนดในพระราชกฤษฎีกา
&lt;br&gt;&lt;br&gt;

ให้นายอำเภอโดยความเห็นชอบของคณะกรมการจังหวัด จัดทำบัญชีรายชื่อบุคคล ที่จะทำหน้าที่เป็นคณะ บุคคลผู้ทำหน้าที่ไกล่เกลี่ย และประนอมข้อพิพาท โดยคัดเลือกจากบุคคลที่มีความรู้ หรือมีประสบการณ์เหมาะสม กับการทำหน้าที่ไกล่เกลี่ยข้อพิพาท &lt;br&gt;&lt;br&gt;

เมื่อมีข้อพิพาทเกิดขึ้นและคู่พิพาทตกลงยินยอมให้ใช้วิธีการไกล่เกลี่ยข้อพิพาทให้ศู่พิพาทแต่ละฝ่ายเลือก บุคคลจากบัญชีรายชื่อ ตามวรรคสองฝ่ายละหนึ่งคน และ&lt;strong&gt;ให้นายอำเภอ พนักงานอัยการประจำจังหวัดหรือ ปลัดอำเภอที่ได้รับมอบหมายคนหนึ่งเป็นประธาน&lt;/strong&gt; เพื่อทำหน้าที่เป็นคณะบุคคลผู้ทำหน้าที่ไกล่เกลี่ย และประนอมข้อพิพาท&lt;br&gt;&lt;br&gt;
</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>

  
   <!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1725759044:date1725759031</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
ข้อใดไม่ใช่ "กฎ" ตามพระราชบัญญัติวิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง พ.ศ. 2539
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> กฎกระทรวง</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> พระราชกฤษฎีกา</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> ประกาศกระทรวง</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> การวินิจฉัยอุทธรณ์ </choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 5 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
พระราชบัญญัติวิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง&lt;br&gt;&lt;br&gt;
        &lt;div style = 'border: 2px solid #73AD21; padding: 5px;margin: 10px; font-size: small;'&gt;
“คำสั่งทางปกครอง” หมายความว่า&lt;br&gt;
(๑) การใช้อำนาจตามกฎหมายของเจ้าหน้าที่ ที่มีผลเป็นการสร้างนิติสัมพันธ์ขึ้น ระหว่างบุคคลในอันที่จะก่อ เปลี่ยนแปลง โอน สงวน ระงับ หรือมีผลกระทบต่อสถานภาพ ของสิทธิหรือหน้าที่ของบุคคล ไม่ว่าจะเป็นการถาวร หรือชั่วคราว เช่น การสั่งการ การอนุญาต การอนุมัติ &lt;strong&gt;การวินิจฉัยอุทธรณ์&lt;/strong&gt; การรับรอง และการรับจดทะเบียน แต่ไม่หมายความรวมถึงการออกกฎ
(๒) การอื่นที่กำหนดในกฎกระทรวง&lt;br&gt;&lt;br&gt;

“กฎ” หมายความว่า &lt;strong&gt;พระราชกฤษฎีกา กฎกระทรวง ประกาศกระทรวง ข้อบัญญัติท้องถิ่น ระเบียบ ข้อบังคับ หรือบทบัญญัติอื่น ที่มีผลบังคับเป็นการทั่วไป&lt;/strong&gt; โดยไม่มุ่งหมายให้ใช้บังคับแก่กรณีใด หรือบุคคลใดเป็นการเฉพาะ&lt;br&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;br&gt;&lt;br&gt;
กฎกระทรวง พระราชกฤษฎีกา และ ประกาศกระทรวง เป็นกฎ เพราะมีผลบังคับเป็นการทั่วไป ไม่ได้ใช้บังคับกับใคร คนใดคนหนึ่ง

        &lt;br&gt;


</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>

  
   <!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1725759045:date1725759031</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
ข้อใดไม่อยู่ภายใต้บังคับของ พระราชกฤษฎีกา ว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี พ.ศ. 2546
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> สำนักนายกรัฐมนตรี</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> กระทรวงมหาดไทย</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> สำนักงานตำรวจแห่งชาติ </choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> องค์การบริหารส่วนจังหวัด</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 5 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
พ.ร.ฎ.ว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี พ.ศ. ๒๕๔๖&lt;br&gt;&lt;br&gt;

        &lt;div style = 'border: 2px solid #73AD21; padding: 5px;margin: 10px; font-size: small;'&gt;
มาตรา ๔ ในพระราชกฤษฎีกานี้ &lt;br&gt;&lt;br&gt;

“ส่วนราชการ” หมายความว่า ส่วนราชการตามกฎหมายว่าด้วยการปรับปรุง กระทรวง ทบวง กรม และหน่วยงานอื่นของรัฐ ที่อยู่ในกำกับของราชการฝ่ายบริหาร &lt;strong&gt;แต่ไม่รวมถึงองค์กรปกครองส่วนท้องถิ่น&lt;/strong&gt; &lt;/div&gt;
        &lt;br&gt;&lt;br&gt;

องค์การบริหารส่วนจังหวัด เป็นองค์กรปกครองส่วนท้องถิ่น จึงไม่อยู่ภายใต้บังคับของกฎหมายนี้ &lt;br&gt;

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>

  
   <!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1725759046:date1725759031</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
การยุบ แบ่งเขต จัดตั้งอำเภอให้ตราเป็นกฎหมายใด
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> พระราชบัญญัติ</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> พระราชกฤษฎีกา</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> พระราชกำหนด</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ประกาศกระทรวงมหาดไทย</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 3 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;

        พ.ร.บ. ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

มาตรา ๖๑  ในจังหวัดหนึ่งให้มีหน่วยราชการบริหาร รองจากจังหวัดเรียกว่า อำเภอ การตั้ง ยุบ และเปลี่ยนเขตอำเภอ ให้ตราเป็นพระราชกฤษฎีกา&lt;br&gt;&lt;br&gt;

        &lt;img src=&quot;asset:assets/data/images/act_decree_regulations.png&quot;&gt;&lt;br /&gt;

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>

  
   <!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1725759047:date1725759031</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
การยกเว้น จำกัด หรือตัดทอน อำนาจหน้าที่ของผู้ว่าราชการจังหวัดในการบริหารราชการ จะต้องตราเป็นกฎหมายใด
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> พระราชบัญญัติ</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> พระราชกฤษฎีกา</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> พระราชกำหนด</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ประกาศกระทรวงมหาดไทย</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 2 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
พ.ร.บ. ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๕๘ การยกเว้น จำกัด หรือตัดทอน อำนาจหน้าที่ของผู้ว่าราชการจังหวัดในการบริหารราชการ ในจังหวัด หรือให้ข้าราชการของส่วนราชการใด
        มีอำนาจหน้าที่ในการบริหารราชการส่วนภูมิภาค เช่นเดียวกับผู้ว่า ราชการจังหวัด จะกระทำได้โดยตราเป็นพระราชบัญญัติ &lt;br&gt;
        &lt;br&gt;

        &lt;img src=&quot;asset:assets/data/images/act_decree_regulations.png&quot;&gt;&lt;br /&gt;
</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>

  
   <!-- ========================================== -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1725759048:date1725759031</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
ส่วนราชการใด มีหน้าที่ตรวจสอบดูแล มิให้มีการกำหนดตำแหน่ง หรืออัตราของข้าราชการหรือลูกจ้าง ของส่วนราชการที่มีพระราชกฤษฎีกาจัดตั้งขึ้นใหม่
        จนกว่าจะครบกำหนดสามปี นับแต่วันที่พระราชกฤษฎีกา มีผลใช้บังคับ

&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> สำนักงาน ก.พ.</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> สำนักงาน ก.พ.ร.</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> สำนักงบประมาณ</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ข้อ 1 และข้อ 3</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 5 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
พ.ร.บ. ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๘ การจัดตั้ง การรวม หรือการโอนส่วนราชการตามมาตรา ๗ ให้ตราเป็นพระราชบัญญัติ &lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๘ ทวิ การรวมหรือการโอนส่วนราชการตามมาตรา ๗ ไม่ว่าจะมีผลเป็นการจัดตั้งส่วนราชการ ขึ้นใหม่หรือไม่ ถ้าไม่มีการกำหนดตำแหน่งหรืออัตราของข้าราชการหรือลูกจ้างเพิ่มขึ้นให้ตราเป็นพระราชกฤษฎีกา&lt;br&gt;&lt;br&gt;

พระราชกฤษฎีกาตามวรรคหนึ่ง ให้ระบุอำนาจหน้าที่ของส่วนราชการ การโอนอำนาจหน้าที่ตาม บทบัญญัติแห่งกฎหมาย ซึ่งส่วนราชการหรือเจ้าพนักงานที่มีอยู่เดิม การโอนข้าราชการและลูกจ้าง งบประมาณ รายจ่าย รวมทั้งทรัพย์สินและหนี้สินเอาไว้ด้วย แล้วแต่กรณี &lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;strong&gt;ให้สำนักงานคณะกรรมการข้าราชการพลเรือน และสำนักงบประมาณ&lt;/strong&gt; มีหน้าที่ตรวจสอบดูแล มิให้มีการ กำหนดตำแหน่ง หรืออัตราของข้าราชการ หรือลูกจ้างของส่วนราชการที่จัดตั้งขึ้นใหม่ หรือที่ถูกรวมหรือโอนไปตาม วรรคหนึ่ง เพิ่มขึ้นจนกว่าจะครบกำหนดสามปีนับแต่วันที่พระราชกฤษฎีกาตามวรรคหนึ่งมีผลใช้บังคับ&lt;br&gt;

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>

  
   <!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1725759049:date1725759031</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
สำนักนายกรัฐมนตรี มีฐานะเป็นอะไร

&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> กรม</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> กอง</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> สำนักงาน</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> กระทรวง</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 5 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
พ.ร.บ. ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๗ ให้จัดระเบียบบริหารราชการส่วนกลาง ดังนี้ &lt;br&gt;&lt;br&gt;
(๑) สำนักนายกรัฐมนตรี &lt;br&gt;&lt;br&gt;
(๒) กระทรวง หรือทบวงซึ่งมีฐานะเทียบเท่ากระทรวง &lt;br&gt;&lt;br&gt;
(๓) ทบวง ซึ่งสังกัดสำนักนายกรัฐมนตรีหรือกระทรวง&lt;br&gt;&lt;br&gt;
(๔) กรม หรือส่วนราชการที่เรียกชื่ออย่างอื่นและมีฐานะเป็นกรม ซึ่งสังกัดหรือไม่สังกัดสำนัก นายกรัฐมนตรี กระทรวงหรือทบวง&lt;br&gt;&lt;br&gt;
สำนักนายกรัฐมนตรีมีฐานะเป็นกระทรวง&lt;br&gt;&lt;br&gt;
ส่วนราชการตาม (๑) (๒) (๓) และ (๔) มีฐานะเป็นนิติบุคคล&lt;br&gt; 


</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>

  
   <!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1725759050:date1725759031</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
การยุบจังหวัด ให้ตราเป็นกฎหมายใด
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> พระราชบัญญัติ</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> พระราชกฤษฎีกา</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> พระราชกำหนด</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ประกาศกระทรวง</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 2 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
พ.ร.บ. ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๕๒ ให้รวมท้องที่หลาย ๆ อำเภอตั้งขึ้นเป็นจังหวัดมีฐานะเป็นนิติบุคคล &lt;br&gt;
การตั้ง ยุบ และเปลี่ยนแปลงเขตจังหวัด ให้ตราเป็นพระราชบัญญัติ
        &lt;br&gt;&lt;br&gt;
        &lt;img src=&quot;asset:assets/data/images/act_decree_regulations.png&quot;&gt;&lt;br /&gt;
</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>

  
   <!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1725759051:date1725759031</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
หน่วยงานตามข้อใดไม่อยู่ภายใต้พระราชกฤษฎีกาว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดีพ.ศ. 2546
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> บริษัท ขนส่ง จำกัด</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> องค์การสวนสัตว์แห่งประเทศไทย</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> การรถไฟฟ้าขนส่งมวลชนแห่งประเทศไทย (รฟม.)</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ถูกทั้งข้อ 1 และ 2</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 2 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
พ.ร.ฎ.ว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี &lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;div style = 'border: 2px solid #73AD21; padding: 5px;margin: 10px; font-size: small;'&gt;
        มาตรา ๔ ในพระราชกฤษฎีกานี้ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
        “ส่วนราชการ” หมายความว่า ส่วนราชการตามกฎหมายว่าด้วยการปรับปรุง กระทรวง ทบวง กรม และหน่วยงานอื่นของรัฐ ที่อยู่ในกำกับของราชการฝ่ายบริหาร แต่ไม่รวมถึงองค์กรปกครองส่วนท้องถิ่น&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
        “รัฐวิสาหกิจ” หมายความว่า รัฐวิสาหกิจที่จัดตั้งขึ้นโดยพระราชบัญญัติหรือพระราชกฤษฎีกา &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
        “ข้าราชการ” หมายความรวมถึงพนักงาน ลูกจ้าง หรือผู้ปฏิบัติงานในส่วนราชการ&lt;br /&gt;
        ...
        &lt;/div&gt;
องค์การสวนสัตว์แห่งประเทศไทย จัดตั้งขึ้นตาม พระราชกฤษฎีกาจัดตั้งองค์การสวนสัตว์
แห่งประเทศไทย พ.ศ. ๒๕๖๓ &lt;br&gt;&lt;br&gt;
การรถไฟฟ้าขนส่งมวลชนแห่งประเทศไทย (รฟม.) จัดตั้งขึ้นตาม พระราชบัญญัติการรถไฟฟ้าขนส่งมวลชนแห่งประเทศไทย พ.ศ. 2543&lt;br&gt;&lt;br&gt;

บริษัทขนส่งจำกัด เป็นหน่วยงานรัฐวิสาหกิจ ในสังกัด กระทรวงคมนาคม  จัดตั้งโดยประมวลกฎหมายแพ่งและพาณิชย์ ในชื่อบริษัท เดินอากาศไทย จำกัด&lt;br&gt;&lt;br&gt;

บริษัทขนส่งจำกัด เป็นหน่วยงานรัฐวิสาหกิจ ในสังกัด กระทรวงคมนาคม ก็จริง แต่ไม่ได้ตั้งขึ้นโดยพระราชบัญญัติหรือพระราชกฤษฎีกา จึงไม่อยู่ในบังคับของ พ.ร.ฎ.ว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี &lt;br&gt;

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>

  
   <!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1725759052:date1725759031</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
ข้อใดไม่ใช่ "กฎ" ตามพระราชบัญญัติวิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง พ.ศ. 2539
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> กฎกระทรวง</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> ประกาศกระทรวง</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> ข้อบัญญัติท้องถิ่น</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> คำสั่งให้เทศบาลให้รื้อถอนอาคาร</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 5 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
        กฎกระทรวง, ประกาศกระทรวง และ ข้อบัญญัติท้องถิ่น เป็นกฎ เพราะใช้บังคับเป็นการทั่วไป &lt;br&gt;&lt;br&gt;

“กฎ” หมายความว่า พระราชกฤษฎีกา กฎกระทรวง ประกาศกระทรวง ข้อบัญญัติท้องถิ่น ระเบียบ ข้อบังคับ หรือบทบัญญัติอื่น ที่มีผลบังคับเป็นการทั่วไป โดยไม่มุ่งหมายให้ใช้บังคับแก่กรณีใด หรือบุคคลใดเป็นการเฉพาะ&lt;br&gt;&lt;br&gt;

คำสั่งให้เทศบาลให้รื้อถอนอาคาร เป็นคำสั่งทางปกครอง ไม่ใช่ กฎ เพราะมีผลบังคับใช้เฉพาะกรณี ทำให้มีผลกระทบต่อสิทธิของผู้อยู่ในบังคับของคำสั่งทางปกครอง&lt;br&gt;

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>

  
   <!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1725759053:date1725759031</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
การจัดทำแผนปฏิบัติราชการของส่วนราชการ ต้องสอดคล้องกับข้อใด
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> ยุทธศาสตร์ชาติ</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> แผนการปฏิรูปประเทศ</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> แผนพัฒนาเศรษฐกิจและสังคมแห่งชาติ </choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ถูกทุกข้อ</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 5 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
พ.ร.ฎ.ว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี พ.ศ. ๒๕๔๖&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๑๖ ให้ส่วนราชการจัดทำแผนปฏิบัติราชการของส่วนราชการนั้น โดยจัดทำเป็นแผนห้าปี ซึ่งต้องสอดคล้องกับยุทธศาสตร์ชาติ แผนแม่บท แผนการปฏิรูปประเทศ แผนพัฒนาเศรษฐกิจและสังคมแห่งชาติ นโยบายของคณะรัฐมนตรีที่แถลงต่อรัฐสภา และแผนอื่นที่เกี่ยวข้อง&lt;br&gt;
</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>

  
   <!-- =================================== -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1725759054:date1725759031</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
พระราชบัญญัติวิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง พ.ศ. 2539 มิให้บังคับใช้แก่ข้อใด
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> รัฐสภาและคณะรัฐมนตรี </choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> การพิจารณาพิพากษาคดีของศาล</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> ดําเนินการจับกุมผู้กระทําความผิด ของเจ้าหน้าที่ตำรวจ</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ถูกทุกข้อ</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 5 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
พ.ร.บ.วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๔ พระราชบัญญัตินี้มิให้ใช้บังคับแก่ &lt;br&gt;&lt;br&gt;
(๑) รัฐสภาและคณะรัฐมนตรี &lt;br&gt;
(๒) องค์กรที่ใช้อำนาจตามรัฐธรรมนูญโดยเฉพาะ &lt;br&gt;
(๓) การพิจารณาของนายกรัฐมนตรี หรือรัฐมนตรี ในงานทางนโยบายโดยตรง &lt;br&gt;
(๔) การพิจารณาพิพากษาคดีของศาล และการดำเนินงานของเจ้าหน้าที่ในกระบวนการพิจารณาคดี การบังคับคดี และการวางทรัพย์ &lt;br&gt;
(๕) การพิจารณาวินิจฉัยเรื่องร้องทุกข์ และการสั่งการตามกฎหมายว่าด้วยคณะกรรมการกฤษฎีกา&lt;br&gt;
(๖) การดำเนินงานเกี่ยวกับนโยบายการต่างประเทศ&lt;br&gt;
(๗) การดำเนินงานเกี่ยวกับราชการทหาร หรือเจ้าหน้าที่ซึ่งปฏิบัติหน้าที่ทางยุทธการ ร่วมกับทหารในการป้องกัน และรักษาความมั่นคง ของราชอาณาจักร จากภัยคุกคามทั้งภายนอก และภายในประเทศ&lt;br&gt;
(๘) การดำเนินงานตามกระบวนการยุติธรรมทางอาญา&lt;br&gt;

&lt;div style = 'border: 2px solid #73AD21; padding: 5px;margin: 10px; font-size: small;'&gt;
กระบวนการยุติธรรมทางอาญา (The Criminal Justice System) หมายถึง กระบวนการนําตัวผู้กระทําความผิดมาลงโทษ โดยผ่านหน่วยงานต่างๆ ของรัฐ เช่น ตํารวจ, พนักงานสอบสวน, อัยการ, ศาล, ราชทัณฑ์ เป็นต้น โดยจะมีการ ดําเนินการจับกุมผู้กระทําความผิด สืบสวนสอบสวน ฟ้องคดี พิจารณาพิพากษา คดี ตลอดจนการบังคับโทษภายใต้กฎหมาย
&lt;/div&gt;&lt;br&gt;
(๙) การดำเนินกิจการขององค์การทางศาสนา&lt;br&gt;
การยกเว้นไม่ให้นำบทบัญญัติแห่งพระราชบัญญัตินี้ มาใช้บังคับแก่การดำเนินกิจการใด หรือกับหน่วยงานใด นอกจากที่กำหนดไว้ในวรรคหนึ่ง ให้ตราเป็นพระราชกฤษฎีกา ตามข้อเสนอ ของคณะกรรมการวิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง
</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>

  
   <!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1725759055:date1725759031</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
ข้อใดกล่าวถูกต้องที่สุด กรณีเจ้าหน้าที่หน่วยงานของรัฐหลายคน ร่วมกระทำละเมิดต่อหน่วยงานของรัฐอีกแห่งหนึ่ง ในขณะปฏิบัติหน้าที่
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> เจ้าหน้าที่รับผิดชอบ ตามหลักลูกหนี้ร่วม</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> เจ้าหน้าที่ไม่ต้องรับผิดชอบเพราะเป็นหน่วยงานของรัฐด้วยกัน</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> ต้องฟ้องเรียกค่าสินไหมทดแทน จากหน่วยงานต้นสังกัดของเจ้าหน้าที่ </choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> เจ้าหน้าที่ร่วมกันชดใช้ค่าสินไหม เต็มจำนวนของความเสียหายที่เกิดขึ้นจริง</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 4 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
	&lt;div style = 'border: 2px solid #73AD21; padding: 5px;margin: 10px; font-size: small;'&gt;
พ.ร.บ.ความรับผิดทางละเมิดของเจ้าหน้าที่ &lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๕ หน่วยงานของรัฐ ต้องรับผิดต่อผู้เสียหายในผลแห่งละเมิด ที่เจ้าหน้าที่ของตนได้กระทำในการปฏิบัติหน้าที่ ในกรณีนี้ ผู้เสียหายอาจฟ้องหน่วยงานของรัฐดังกล่าว ได้โดยตรง แต่จะฟ้องเจ้าหน้าที่ไม่ได้ &lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๘ ในกรณีที่หน่วยงานของรัฐ ต้องรับผิดใช้ค่าสินไหมทดแทนแก่ผู้เสียหาย เพื่อการละเมิดของ เจ้าหน้าที่ ให้หน่วยงานของรัฐ มีสิทธิเรียกให้เจ้าหน้าที่ ผู้ทำละเมิด ชดใช้ค่าสินไหมทดแทนดังกล่าว แก่หน่วยงานของ รัฐได้ &lt;strong&gt;ถ้าเจ้าหน้าที่ได้กระทำการนั้นไปด้วยความจงใจ หรือประมาทเลินเล่ออย่างร้ายแรง&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;

สิทธิเรียกให้ชดใช้ค่าสินไหมทดแทน ตามวรรคหนึ่ง จะมีได้เพียงใด ให้คำนึงถึงระดับความร้ายแรงแห่งการ กระทำ และความเป็นธรรมในแต่ละกรณี เป็นเกณฑ์ โดยมิต้องให้ใช้เต็มจำนวนของความเสียหาย ก็ได้ &lt;br&gt;&lt;br&gt;

ถ้าการละเมิด เกิดจากความผิด หรือความบกพร่องของหน่วยงานของรัฐ หรือระบบการดำเนินงาน ส่วนรวม ให้หักส่วนแห่งความรับผิดดังกล่าวออกด้วย&lt;br&gt;&lt;br&gt;

ในกรณีที่การละเมิด เกิดจากเจ้าหน้าที่หลายคน มิให้นำหลักเรื่องลูกหนี้ร่วม มาใช้บังคับ และเจ้าหน้าที่ แต่ละคน ต้องรับผิดใช้ค่าสินไหมทดแทน เฉพาะส่วนของตนเท่านั้น

&lt;/div&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
กรณีนี้ ไม่ปรากฎแน่ชัดว่า เจ้าหน้าที่กระทำละเมิดด้วยความจงใจ หรือ ด้วยความประมาทเลินเล่ออย่างร้ายแรงหรือไม่ หน่วยงานที่ถูกละเมิด จะฟ้องเจ้าหน้าที่โดยตรงไม่ได้ ต้องฟ้องเรียกค่าสินไหมจากหน่วยงานต้นสังกัด ส่วนหน่วยงานต้นสังกัดจะไปไล่เบี้ยเอาจากเจ้าหน้าที่ได้หรือไม่นั้น ก็เป็นอีกเรื่องหนึ่ง คือถ้าเป็นการปฏิบัติหน้าที่ โดยไม่จงใจละเมิด หรือไม่ได้ประมาทอย่างร้ายแรง เจ้าหน้าที่ก็จะได้รับการคุ้มครองตาม พ.ร.บ. นี้  แต่ถ้ามีการประมาทอย่างร้ายแรง หรือจงใจกระทำละเมิด เจ้าหน้าที่ก็จะรับผิดชอบในส่วนเฉพาะของตน ไม่นำหลักลูกหนี้ร่วมมาใช้ &lt;br&gt;&lt;br&gt;

ดังนั้น ข้อ 3 จึงถูกต้องที่สุด
</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>
  
<!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1725759057:date1725759031</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
ข้อใด &lt;strong&gt;ไม่ใช่&lt;/strong&gt; หน้าที่ของปลัดสำนักนายกรัฐมนตรี 
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> กำกับดูแลข้าราชการทางการเมือง</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> บังคับบัญชาข้าราชการของสำนักงานปลัดสำนักนายกรัฐมนตรี </choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> ลำดับความสำคัญและกำหนดแผนงานในส่วนสำนักนายกรัฐมนตรี </choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> กำหนดแนวทางการปฏิบัติราชการให้เป็นไปตามที่นายกรัฐมนตรีกำหนด</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 2 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
	พ.ร.บ. ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;div style = 'border: 2px solid #73AD21; padding: 5px;margin: 10px; font-size: small;'&gt;
มาตรา ๑๖ สำนักนายกรัฐมนตรี นอกจากมีนายกรัฐมนตรี รองนายกรัฐมนตรีและรัฐมนตรีประจำ สำนักนายกรัฐมนตรี ให้มีปลัดสำนักนายกรัฐมนตรีคนหนึ่งมีอำนาจหน้าที่ดังนี้&lt;br&gt;&lt;br&gt;
(๑) รับผิดชอบควบคุมราชการประจำในสำนักนายกรัฐมนตรี กำหนดแนวทางและแผนการปฏิบัติราชการ ของสำนักนายกรัฐมนตรี และลำดับความสำคัญ ของแผนการปฏิบัติราชการประจำปี ของส่วนราชการใน สำนักนายกรัฐมนตรี ให้เป็นไปตามนโยบายที่ นายกรัฐมนตรีกำหนด รวมทั้งกำกับ เร่งรัด ติดตามและประเมินผลการ ปฏิบัติราชการ ของส่วนราชการในสำนักนายกรัฐมนตรี &lt;br&gt;&lt;br&gt;
(๒) เป็นผู้บังคับบัญชาข้าราชการ ของส่วนราชการในสำนักนายกรัฐมนตรี รองจากนายกรัฐมนตรี รอง นายกรัฐมนตรี และรัฐมนตรีประจำสำนักนายกรัฐมนตรี ยกเว้นข้าราชการของส่วนราชการ ซึ่งหัวหน้าส่วนราชการ ขึ้นตรงต่อนายกรัฐมนตรี &lt;br&gt;&lt;br&gt;
(๓) เป็นผู้บังคับบัญชาข้าราชการ ในสำนักงานปลัดสำนักนายกรัฐมนตรี และรับผิดชอบในการปฏิบัติ ราชการ ของสำนักงานปลัดสำนักนายกรัฐมนตรี &lt;br&gt;
&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;

ข้อนี้ ถ้าจำไม่ได้ ก็น่าจะเดาถูกได้ เพราะ ข้าราชการการเมือง มีตั้งแต่ นายกรัฐมนตรี รัฐมนตรี ซึ่งปลัดสำนักนายกรัฐมนตรี จะไปกำกับนายกรัฐมนตรีไม่ได้ แน่นอน&lt;br&gt;

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>
  
<!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1725759058:date1725759031</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
การแบ่งราชการออกเป็นส่วนต่าง ๆ ตามที่บัญญัติไว้ใน พ.ร.บ. ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน ระบุให้การกำหนดตำแหน่ง และอัตราเงินเดือนของ ส่วนราชการต่าง ๆ
        จะต้องคำนึงถึงสิ่งใดเป็นหลัก
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> คุณภาพและปริมาณงาน</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> คุณภาพและงบประมาณ</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> ปริมาณงานและงบประมาณ</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ความสำคัญของานและงบประมาณ</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 2 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
พ.ร.บ. ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๔ ให้จัดระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน ดังนี้ &lt;br&gt;
(๑) ระเบียบบริหารราชการส่วนกลาง&lt;br&gt;
(๒) ระเบียบบริหารราชการส่วนภูมิภาค&lt;br&gt;
(๓) ระเบียบบริหารราชการส่วนท้องถิ่น&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๕ การแบ่งราชการออกเป็นส่วนต่าง ๆ ตามที่บัญญัติไว้ในพระราชบัญญัตินี้ให้&lt;strong&gt;กำหนดตำแหน่ง และอัตราเงินเดือนโดยคำนึงถึงคุณภาพและปริมาณงานของส่วนราชการนั้น ๆ&lt;/strong&gt; ไว้ด้วย
การบรรจุและการแต่งตั้งบุคคลให้คำรงตำแหน่งหน้าที่ราชการต่าง ๆ ให้เป็นไปตามกฎหมาย&lt;br&gt;


</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>
  
<!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1725759059:date1725759031</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
ข้อใดไม่ใช่เป้าหมายของการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> ประโยชน์สุขของประชาชน</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> ปรับปรุงภารกิจให้ทันต่อสถานการณ์ </choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> มีการประเมินผลการปฏิบัติราชการ อย่างสม่ำเสมอ</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ซื่อสัตย์ สุุจริต มีจิดสำนึกที่ดีและรับผิดชอบต่อหน้าที่ </choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 5 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
พ.ร.ฎ.ว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี &lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๖ การบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี ได้แก่ การบริหารราชการเพื่อบรรลุเป้าหมาย ดังต่อไปนี้ &lt;br&gt;&lt;br&gt;
(๑) เกิดประโยชน์สุขของประชาชน&lt;br&gt;
(๒) เกิดผลสัมฤทธิ์ต่อภารกิจของรัฐ&lt;br&gt;
(๓) มีประสิทธิภาพ และเกิดความคุ้มค่า ในเชิงภารกิจของรัฐ&lt;br&gt;
(๔) ไม่มีขั้นตอนการปฏิบัติงานเกินความจำเป็น&lt;br&gt;
(๕) มีการปรับปรุงภารกิจของส่วนราชการ ให้ทันต่อสถานการณ์ &lt;br&gt;
(๖) ประชาชนได้รับการอำนวยความสะดวก และได้รับการตอบสนองความต้องการ&lt;br&gt;
(๗) มีการประเมินผลการปฏิบัติราชการ อย่างสม่ำเสมอ&lt;br&gt;&lt;br&gt;

ข้อ 4 "ซื่อสัตย์ สุุจริต มีจิดสำนึกที่ดีและรับผิดชอบต่อหน้าที่" อยู่ในเรื่อง มาตรฐานทางจริยธรรม&lt;br&gt;

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>
  
<!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1725759060:date1725759031</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
ข้อใด คือวัตถุประสงค์ของ พระราชบัญญัติระเบียบการบริหารราชการแผ่นดิน
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> การลดขั้นตอนการปฏิบัติงาน</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> เป็นกฎหมายกลางในการบริหารประเทศ</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> ความสงบเรียบร้อยและความมั่นคงของประเทศ</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> เพื่อให้สอดคล้องกับรัฐธรรมนูญแห่งราชอาณาจักรไทย พ.ศ. ๒๕๖๐ และการปฏิรูปประสิทธิภาพในการปฏิบัติราชการ</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 2 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
พ.ร.บ. ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๓/๑ การบริหารราชการตามพระราชบัญญัตินี้ต้องเป็นไปเพื่อประโยชน์สุขของประชาชน
        เกิดผลสัมฤทธิ์ต่อภารกิจของรัฐ ความมีประสิทธิภาพ ความคุ้มค่าในเชิงภารกิจแห่งรัฐ
        &lt;strong&gt;การลดขั้นตอนการปฏิบัติงาน&lt;/strong&gt; การลดภารกิจและยุบเลิกหน่วยงานที่ไม่จำเป็น การกระจายภารกิจและทรัพยากรให้แก่ท้องถิ่น
        การกระจายอำนาจตัดสินใจ การอำนวยความสะดวก และการตอบสนองความต้องการของประชาชน ทั้งนี้โดยมีผู้รับผิดชอบ ต่อผลของงาน &lt;br&gt;

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>
  
<!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1725759061:date1725759031</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
ข้อใด&lt;strong&gt;ไม่ใช่&lt;/strong&gt;อำนาจของนายกรัฐมนตรี
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> แต่งตั้งผู้ทรงคุณวุฒิเป็นที่ปรึกษานายกรัฐมนตรี </choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> สั่งสอบสวนข้อเท็จจริงเกี่ยวกับการปฏิบัติราชการท้องถิ่น</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> แต่งตั้งข้าราชการจากหน่วยงานหนึ่งไปยังอีกหน่วยงานหนึ่ง</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> กำหนดแนวทางและแผนการปฏิบัติราชการ ของสำนักนายกรัฐมนตรี </choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 5 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
	
ข้อ 4 เป็นหน้าที่ของ ปลัดสำนักนายกรัฐมนตรี&lt;br&gt;&lt;br&gt;

พ.ร.บ. ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๑๑ นายกรัฐมนตรีในฐานะหัวหน้ารัฐบาลมีอำนาจหน้าที่ ดังนี้ 
(๑) กำกับโดยทั่วไปซึ่งการบริหารราชการแผ่นดิน เพื่อการนี้จะสั่งให้ราชการส่วนกลาง ราชการส่วนภูมิภาค และส่วนราชการซึ่งมีหน้าที่ควบคุมราชการส่วนท้องถิ่น ชี้แจง แสดงความคิดเห็น ทำรายงานเกี่ยวกับการ ปฏิบัติราชการ ในกรณีจำเป็นจะยับยั้งการปฏิบัติราชการใด ๆ ที่ขัดต่อนโยบายหรือมติของคณะรัฐมนตรีก็ได้ และมีอำนาจสั่งสอบสวนข้อเท็จจริง เกี่ยวกับการปฏิบัติราชการของราชการส่วนกลาง ราชการส่วนภูมิภาค และราชการส่วนท้องถิ่น&lt;br&gt;&lt;br&gt;
(๒) มอบหมายให้รองนายกรัฐมนตรีกำกับการบริหารราชการของกระทรวง หรือทบวงหนึ่งหรือหลาย กระทรวงหรือทบวง&lt;br&gt;&lt;br&gt;
(๓) บังคับบัญชาข้าราชการฝ่ายบริหารทุกตำแหน่งซึ่งสังกัดกระทรวง ทบวง กรม และส่วนราชการที่ เรียกชื่ออย่างอื่นที่มีฐานะเป็นกรม&lt;br&gt;&lt;br&gt;
(๔) สั่งให้ข้าราชการซึ่งสังกัดกระทรวง ทบวง กรมหนึ่งมาปฏิบัติราชการสำนักนายกรัฐมนตรี โดยจะให้ ขาดจากอัตราเงินเดือนทางสังกัดเดิมหรือไม่ก็ได้ ในกรณีที่ให้ขาดจาก อัตราเงินเดือนทางสังกัดเดิม ให้ได้รับ เงินเดือนในสำนักนายกรัฐมนตรีในระดับ และขั้นที่ไม่สูงกว่าเดิม&lt;br&gt;&lt;br&gt;
(๕) แต่งตั้งข้าราชการซึ่งสังกัดกระทรวง ทบวง กรมหนึ่งไปดำรงตำแหน่งของอีกกระทรวง ทบวง กรม หนึ่ง โดยให้ได้รับเงินเดือนจากกระทรวง ทบวง กรมเดิม ในกรณีเช่นว่านี้ ให้ข้าราชการซึ่งได้รับแต่งตั้งมีฐานะ เสมือนเป็นข้าราชการสังกัดกระทรวง ทบวง กรม ซึ่งตนมาดำรงตำแหน่งนั้นทุกประการ แต่ถ้าเป็นการแต่งตั้ง ข้าราชการ ตั้งแต่ตำแหน่งอธิบดี หรือเทียบเท่าขึ้นไป ต้องได้รับอนุมัติจากคณะรัฐมนตรี &lt;br&gt;&lt;br&gt;
(๖) แต่งตั้งผู้ทรงคุณวุฒิเป็นประธานที่ปรึกษา ที่ปรึกษา หรือคณะที่ปรึกษาของนายกรัฐมนตรี หรือเป็น คณะกรรมการเพื่อปฏิบัติราชการใด ๆ และกำหนดอัตราเบี้ยประชุม หรือค่าตอบแทนให้แก่ผู้ซึ่งได้รับแต่งตั้ง &lt;br&gt;&lt;br&gt;
(๗) แต่งตั้งข้าราชการการเมือง ให้ปฏิบัติราชการในสำนักนายกรัฐมนตรี &lt;br&gt;&lt;br&gt;
(๘) วางระเบียบปฏิบัติราชการ เพื่อให้การบริหารราชการแผ่นดิน เป็นไปโดยรวดเร็วและมีประสิทธิภาพ เท่าที่ไม่ขัดหรือแย้งกับพระราชบัญญัตินี้หรือกฎหมายอื่น &lt;br&gt;
ระเบียบตาม (๘) เมื่อคณะรัฐมนตรีให้ความเห็นชอบแล้ว ให้ใช้บังคับได้&lt;br&gt;&lt;br&gt;
(๙) ดำเนินการอื่น ๆ ในการปฏิบัติตามนโยบาย&lt;br&gt; 


</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>
  
<!-- ============================================== -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1725759062:date1725759031</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
ผู้ใดมีอำนาจในการทุเลาการบังคับคำสั่งทางปกครอง&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> ศาลปกครอง</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> ศาลยุติธรรม</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> เจ้าหน้าที่ผู้ทำคำสั่งนั้น</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> การร้องขอของผู้อยู่ในบังคับคำสั่งทางปกครอง</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 4 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;

พ.ร.บ.วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง&lt;br&gt;&lt;br&gt;



        &lt;div style = 'border: 2px solid #73AD21; padding: 5px;margin: 10px; font-size: small;'&gt;
มาตรา ๖๓/๒ เจ้าหน้าที่ผู้ทำคำสั่งทางปกครอง มีอำนาจที่จะพิจารณาใช้มาตรการบังคับทางปกครอง เพื่อให้เป็นไปตามคำสั่งของตนได้ตามบทบัญญัติในหมวดนี้
        เว้นแต่จะมีการสั่งให้ทุเลาการบังคับไว้ก่อน โดยเจ้าหน้าที่ผู้ทำคำสั่งนั้นเอง  ผู้มีอำนาจพิจารณาคำอุทธรณ์
        หรือผู้มีอำนาจพิจารณาวินิจฉัยความถูกต้องของคำสั่งทางปกครองดังกล่าว
        &lt;/div&gt;
        &lt;br&gt;&lt;br&gt;
        จากข้อความข้างต้น สรุปได้ว่า เจ้าหน้าที่ผู้ทำคำสั่งนั้น สามารถสั่งให้มีการทุเลาการบังคับใช้คำสั่งทางปกครองที่ตนเองออกได้

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>
  
<!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1725759063:date1725759031</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
ข้อใด &lt;strong&gt;ไมใช่&lt;/strong&gt; หลักในการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี 
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> มีการประเมินผลการปฏิบัติราชการ อย่างสม่ำเสมอ</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> มีขั้นตอนการปฏิบัติราชการที่ชัดเจน มีประสิทธิภาพ</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> มีประสิทธิภาพ และเกิดความคุ้มค่า ในเชิงภารกิจของรัฐ</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> มีการปรับปรุงภารกิจของส่วนราชการ ให้ทันต่อสถานการณ์ </choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 3 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
พ.ร.ฎ. ว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี &lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๖ การบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี ได้แก่ การบริหารราชการเพื่อบรรลุเป้าหมาย ดังต่อไปนี้&lt;br&gt;
(๑) เกิดประโยชน์สุขของประชาชน&lt;br&gt;
(๒) เกิดผลสัมฤทธิ์ต่อภารกิจของรัฐ&lt;br&gt;
(๓) มีประสิทธิภาพ และเกิดความคุ้มค่า ในเชิงภารกิจของรัฐ&lt;br&gt;
(๔) ไม่มีขั้นตอนการปฏิบัติงานเกินความจำเป็น&lt;br&gt;
(๕) มีการปรับปรุงภารกิจของส่วนราชการ ให้ทันต่อสถานการณ์ &lt;br&gt;
(๖) ประชาชนได้รับการอำนวยความสะดวก และได้รับการตอบสนองความต้องการ&lt;br&gt;
(๗) มีการประเมินผลการปฏิบัติราชการ อย่างสม่ำเสมอ&lt;br&gt;&lt;br&gt;

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>
  
<!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1725759064:date1725759031</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
ตำแหน่งใดต่อไปนี้ไม่สามารถรักษาราชการแทนอธิบดีได้
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> หัวหน้ากอง</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> ผู้ดำรงตำแหน่งเทียบเท่าหัวหน้ากอง</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> ผู้ดำรงตำแหน่งเทียบเท่ารองอธิบดี </choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ไม่มีข้อใดถูก</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 5 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;

        ทุกตำแหน่งในตัวเลือก สามารถรักษาการแทนอธิบดีได้ &lt;br&gt;&lt;br&gt;

พ.ร.บ. ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๔๖ ในกรณีที่ไม่มีผู้ดำรงตำแหน่งอธิบดี หรือมีแต่ไม่อาจปฏิบัติราชการได้ &lt;strong&gt;ให้รองอธิบดีเป็น ผู้รักษาราชการแทน&lt;/strong&gt; ถ้ามีรองอธิบดีหลายคน
        ให้ปลัดกระทรวงแต่งตั้ง รองอธิบดีคนใดคนหนึ่ง เป็นผู้รักษาราชการแทน
        ถ้าไม่มีผู้ดำรงตำแหน่งรองอธิบดี หรือมีแต่ไม่อาจปฏิบัติราชการได้
        ให้ปลัดกระทรวงแต่งตั้งข้าราชการในกรม ซึ่งดำรงตำแหน่งเทียบเท่ารองอธิบดี
        หรือ&lt;strong&gt;ข้าราชการตั้งแต่ตำแหน่งหัวหน้ากอง
        หรือเทียบเท่าขึ้นไปคนใดคนหนึ่ง เป็นผู้รักษาราชการแทน &lt;/strong&gt;
        แต่ถ้านายกรัฐมนตรีสำหรับสำนักนายกรัฐมนตรี หรือรัฐมนตรีว่าการกระทรวง เห็นสมควร เพื่อความเหมาะสมแก่การรับผิดชอบ การปฏิบัติราชการในกรมนั้น นายกรัฐมนตรีหรือรัฐมนตรีว่าการกระทรวงจะ แต่งตั้งข้าราชการคนใดคนหนึ่ง ซึ่งดำรงตำแหน่งไม่ตํ่ากว่า รองอธิบดีหรือเทียบเท่า เป็นผู้รักษาราชการแทนก็ได้

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>
  
<!-- ======================================= -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1725759068:date1725759031</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
ข้อใดไม่ใช่การบริหารราชการส่วนภูมิภาค
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> จังหวัด</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> อำเภอ</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> ตำบล</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> อบต.</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 5 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;

จังหวัด อำเภอ เป็นการบริหารส่วนภูมิภาค&lt;br&gt;
ตำบล เป็นส่วนย่อยของอำเภอ  เป็นการบริหารส่วนภูมิภาค&lt;br&gt;
อบต. เป็นการบริหารส่วนท้องถิ่น
</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>
  
<!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1725759069:date1725759031</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
การเปลี่ยนชื่อกระทรวงต้องตราเป็นกฎหมายใด
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> พระราชบัญญัติ </choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> พระราชกฤษฎีกา</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> พระราชกำหนด</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> ประกาศกระทรวง</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 3 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;

พ.ร.บ. ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน&lt;br&gt;&lt;br&gt;

        &lt;div style = 'border: 2px solid #73AD21; padding: 5px;margin: 10px; font-size: small;'&gt;
มาตรา ๗ ให้จัดระเบียบบริหารราชการส่วนกลาง ดังนี้ &lt;br&gt;
(๑) สำนักนายกรัฐมนตรี &lt;br&gt;
(๒) กระทรวง หรือทบวงซึ่งมีฐานะเทียบเท่ากระทรวง &lt;br&gt;
(๓) ทบวง ซึ่งสังกัดสำนักนายกรัฐมนตรีหรือกระทรวง&lt;br&gt;
(๔) กรม หรือส่วนราชการที่เรียกชื่ออย่างอื่นและมีฐานะเป็นกรม ซึ่งสังกัดหรือไม่สังกัดสำนัก นายกรัฐมนตรี กระทรวงหรือทบวง&lt;br&gt;
สำนักนายกรัฐมนตรีมีฐานะเป็นกระทรวง&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๘ ตรี &lt;strong&gt;การเปลี่ยนชื่อส่วนราชการ ตามมาตรา ๗ ให้ตราเป็นพระราชกฤษฎีกา&lt;/strong&gt; และในกรณีที่ชื่อ ตำแหน่งของข้าราชการในส่วนราชการนั้นเปลี่ยนไป
        ให้ระบุการเปลี่ยนชื่อไว้ในพระราชกฤษฎีกาด้วย
        &lt;/div&gt;

        &lt;br&gt; &lt;br&gt; &lt;img src=&quot;asset:assets/data/images/act_decree_regulations.png&quot;&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>
  
<!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1725759080:date1725759031</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
ข้อใด&lt;strong&gt;ไม่ใช่&lt;/strong&gt; "ส่วนราชการ" ตามพระราชกฤษฎีกาว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี พ.ศ. 2546
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> รัฐวิสาหกิจ</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> องค์การมหาชน</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> กระทรวง ทบวง กรม</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> องค์กรปกครองส่วนท้องถิ่น</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 5 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
พ.ร.ฎ.ว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี &lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๔ ในพระราชกฤษฎีกานี้ 

“ส่วนราชการ” หมายความว่า ส่วนราชการตามกฎหมายว่าด้วยการปรับปรุง กระทรวง ทบวง กรม และหน่วยงานอื่นของรัฐ ที่อยู่ในกำกับของราชการฝ่ายบริหาร &lt;strong&gt;แต่ไม่รวมถึงองค์กรปกครองส่วนท้องถิ่น&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;
“รัฐวิสาหกิจ” หมายความว่า รัฐวิสาหกิจที่จัดตั้งขึ้นโดยพระราชบัญญัติหรือพระราชกฤษฎีกา &lt;br&gt;&lt;br&gt;
“ข้าราชการ” หมายความรวมถึงพนักงาน ลูกจ้าง หรือผู้ปฏิบัติงานในส่วนราชการ &lt;br&gt;&lt;br&gt;
รัฐวิสาหกิจ และองค์การมหาชน เป็นหน่วยงานอื่นของรัฐ ที่อยู่ในกำกับของราชการฝ่ายบริหาร &lt;br&gt;&lt;br&gt;

หน่วยงานของรัฐในกำกับของฝ่ายบริหารที่มีสถานะเป็นนิติบุคคล สามารถแยกพิจารณาได้ ๔ ประเภท ดังนี้ &lt;br&gt;&lt;br&gt;
๑) ส่วนราชการ&lt;br&gt;
๒) รัฐวิสาหกิจ&lt;br&gt;
๓) องค์การมหาชน&lt;br&gt;
๔) หน่วยงานของรัฐรูปแบบใหม่ ซึ่งสามารถจำแนกเป็น ๓ ประเภทคือ&lt;br&gt;
&nbsp;(๑) หน่วยธุรการขององค์การของรัฐที่เป็นอิสระ&lt;br&gt;
&nbsp;(๒) กองทุนที่เป็นนิติบุคคล : กลไกทางเศรษฐกิจของรัฐ&lt;br&gt;
&nbsp;(๓) หน่วยบริการรูปแบบพิเศษ&lt;br&gt;
</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>
  
<!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1725759081:date1725759031</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
ผู้ใด ทำหน้าที่เป็น ผู้บังคับบัญชาข้าราชการ ของส่วนราชการในกระทรวง รองจากรัฐมนตรี 
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> ปลัดกระทรวง</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> เลขานุการรัฐมนตรี </choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> เลขาธิการนายกรัฐมนตรี </choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> รัฐมนตรีช่วยว่าการกระทรวง</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 2 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
พ.ร.บ. ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน&lt;br&gt;&lt;br&gt;

มาตรา ๒๑ ในกระทรวงให้มี&lt;strong&gt;ปลัดกระทรวง&lt;/strong&gt;คนหนี่งมีอำนาจหน้าที่ ดังนี้&lt;br&gt;

&nbsp;(๑) รับผิดชอบควบคุมราชการประจำในกระทรวง แปลงนโยบายเป็นแนวทางและแผนการปฏิบัติราชการ กำกับการทำงานของส่วนราชการในกระทรวงให้เกิดผลสัมฤทธิ์ และประสานการปฏิบัติงานของส่วน ราชการในกระทรวง ให้มีเอกภาพสอดคล้องกัน รวมทั้งเร่งรัดติดตาม และประเมินผลการปฏิบัติราชการของส่วน ราชการในกระทรวง&lt;br&gt;
&nbsp;(๒) &lt;strong&gt;เป็นผู้บังคับบัญชาข้าราชการของส่วนราชการในกระทรวง รองจากรัฐมนตรี &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&nbsp;(๓) เป็นผู้บังคับบัญชาข้าราชการ ในสำนักงานปลัดกระทรวง และรับผิดชอบในการปฏิบัติราชการของ สำนักงานปลัดกระทรวง&lt;br&gt;

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>
  
<!-- ============================================ -->
  <!-- XX -->
  <thisQuestion>
    <qNum>id1725759082:date1725759031</qNum>
    <question>&lt;small&gt; ข้อสอบเสมือนจริง ก.พ. e-Exam 2567&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;คำสั่ง: &lt;/strong&gt;ให้ท่านเลือกคำตอบที่ถูกต้องที่สุด&lt;br&gt;&lt;br&gt;
	
หน่วยงานใด อยู่ในกำกับของสำนักงานปลัดสำนักนายกรัฐมนตรีี
&lt;br&gt;

	</question>
    <choice_A> สำนักงานทรัพยากรน้ำแห่งชาติ</choice_A>&lt;br&gt;
    <choice_B> สำนักงานคณะกรรมการข้าราชการพลเรือน</choice_B>&lt;br&gt;
    <choice_C> สำนักงานคณะกรรมการคุ้มครองผู้บริโภค</choice_C>&lt;br&gt;
    <choice_D> สำนักงานสภาพัฒนาการเศรษฐกิจและสังคมแห่งชาติ</choice_D>&lt;br&gt;
    <choice_E>
    </choice_E>
    <correctAns> 4 </correctAns>
    <!-- A=2, B=3, C=4, D=5 -->
    <explanation>&lt;br&gt;
	&lt;div style = 'border: 2px solid #73AD21; padding: 5px;margin: 10px; font-size: small;'&gt;
	มาตรา ๑๗ สำนักงานปลัดสำนักนายกรัฐมนตรี มีอำนาจหน้าที่เกี่ยวกับราชการประจำทั่วไปของสำนักนายกรัฐมนตรี และราชการที่คณะรัฐมนตรี มิได้กำหนด ให้เป็นหน้าที่ของกรมใดกรมหนึ่ง ในสังกัดสำนักนายกรัฐมนตรีโดยเฉพาะ รวมทั้งกำกับและเร่งรัดการปฏิบัติราชการ ของส่วนราชการในสำนักนายกรัฐมนตรี ให้ เป็นไปตามนโยบาย แนวทาง และแผนการปฏิบัติราชการ ของสำนักนายกรัฐมนตรี ยกเว้นราชการของส่วนราชการ ซึ่งกฎหมายกำหนดให้หัวหน้าส่วนราชการขึ้นตรงต่อนายกรัฐมนตรี &lt;br&gt;
	&lt;/div&gt;

	&lt;br&gt;&lt;br&gt;
ส่วนราชการที่ขึ้นตรงต่อนายกรัฐมนตรี &lt;br&gt;&lt;br&gt;
สำนักเลขาธิการนายกรัฐมนตรี &lt;br&gt;
สำนักเลขาธิการคณะรัฐมนตรี &lt;br&gt;
สำนักข่าวกรองแห่งชาติ&lt;br&gt;
สำนักงบประมาณ&lt;br&gt;
สำนักงานสภาความมั่นคงแห่งชาติ&lt;br&gt;
สำนักงานคณะกรรมการกฤษฎีกา&lt;br&gt;
สำนักงานคณะกรรมการข้าราชการพลเรือน&lt;br&gt;
สำนักงานสภาพัฒนาการเศรษฐกิจและสังคมแห่งชาติ&lt;br&gt;
สำนักงานคณะกรรมการพัฒนาระบบราชการ &lt;br&gt;
สำนักงานคณะกรรมการส่งเสริมการลงทุน&lt;br&gt;
สำนักงานทรัพยากรน้ำแห่งชาติ&lt;br&gt;
สำนักงานขับเคลื่อนการปฏิรูปประเทศ ยุทธศาสตร์ชาติ และการสร้างความสามัคคีปรองดอง&lt;br&gt;
สำนักงานคณะกรรมการนโยบายที่ดินแห่งชาติ&lt;br&gt;
กองอำนวยการรักษาความมั่นคงภายในราชอาณาจักร&lt;br&gt;
ศูนย์อำนวยการรักษาผลประโยชน์ของชาติทางทะเล&lt;br&gt;&lt;br&gt;

ส่วนราชการที่ขึ้นตรงต่อปลัดสำนักนายกรัฐมนตรี &lt;br&gt;&lt;br&gt;
สำนักงานปลัดสำนักนายกรัฐมนตรี &lt;br&gt;
กรมประชาสัมพันธ์ &lt;br&gt;
สำนักงานคณะกรรมการคุ้มครองผู้บริโภค &lt;br&gt;

</explanation>
    <isExplain>yes</isExplain>
    <!-- ไม่แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก  - none -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+คำอธิบาย  - yes  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก มีเฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - premium only  -->
    <!-- แสดงป้าย คำอธิบาย ให้คลิก ไม่เฉลย+ไม่มีคำอธิบาย  - disble answer  -->
  </thisQuestion>
  
  



</exams>

